[{"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "鸦片战争后，中国革命任务发生了变化，由单纯的反对本国封建统治变为反对外国资本主义侵略和本国封建统治的双重任务，中国从此进入旧民主主义革命时期。", "questionNum": "15", "questionType": 2}, {"answer": [0, 2], "options": ["孙中山曾表示“十年不预政治”，以修铁路、发展实业为己任", "组建国民党", "毅然发动武装反袁的“二次革命”", "组织“护国军”领导护国运动"], "question": "下列对孙中山的行为表述正确的有", "questionNum": "379", "questionType": 3}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "《资政新篇》是太平天国为了挽救民族危亡颁布的一项具有资本主义性质的方案。", "questionNum": "150", "questionType": 2}, {"answer": [2], "options": ["一二·一运动", "抗议驻华美军暴行运动", "五.二〇运动", "一二.三〇运动"], "question": "口号由“反饥饿、反内战”发展为“反迫害”的运动为", "questionNum": "853", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "武汉长江大桥的建成通车，使铁路贯通了中国南北。", "questionNum": "938", "questionType": 2}, {"answer": [1], "options": ["九·一八事变", "一二·九运动", "华北事变", "七·七事变"], "question": "标志着中国人民抗日救亡运动新高潮的到来的是", "questionNum": "742", "questionType": 1}, {"answer": [0, 2, 3], "options": ["地租", "民族资产阶级剥削", "商品资本", "高利贷资本"], "question": "国民党统治时期，农民受到的剥削方式有", "questionNum": "642", "questionType": 3}, {"answer": [1], "options": ["美国", "英国", "日本", "法国"], "question": "19世纪末20世纪初，西方列强在华侵略势力中，占主要地位的是", "questionNum": "431", "questionType": 1}, {"answer": [2], "options": ["淞沪会战", "忻口阻击战", "平型关战役", "台儿庄战役"], "question": "抗日战争爆发后的首次大捷是", "questionNum": "722", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "党和红军在革命根据地内得到农民的衷心拥护，主要是因为进行了土地革命。", "questionNum": "521", "questionType": 2}, {"answer": [1], "options": ["平江起义", "南昌起义", "秋收起义", "广州起义"], "question": "打响了武装反抗国民党反动派第一枪的是", "questionNum": "583", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["洋务运动的官员迈出了实现近代化的步伐", "太平天国的农民领袖开创了学习西方的先河", "辛亥革命者实现了走向共和的第一步", "戊戌变法的仁人志士启发人们改变落后的思想"], "question": "在整个中国近代史上，中国人民向西方学习经历了一个曲折的过程，以下表述错误的是", "questionNum": "334", "questionType": 1}, {"answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["拒俄运动", "抵制美货运动", "拒法运动", "收回利权运动"], "question": "在辛亥革命的酝酿阶段，资产阶级领导的爱国运动中，规模较大具有代表性的除保路运动外，还有", "questionNum": "370", "questionType": 3}, {"answer": [1], "options": ["十六届三中全会", "中共十七大", "十六届四中全会", "十六届六中全会"], "question": "通过关于《中国共产党章程（修正案）》的决议的会议是", "questionNum": "1248", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "毛泽东提出持久战方针的最主要现实依据是敌攻我守的态势。", "questionNum": "659", "questionType": 2}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "1986年9月，中共十二届六中全会通过《关于加强社会主义精神文明建设若干重要问题的决议》", "questionNum": "1203", "questionType": 2}, {"answer": [2], "options": ["改变了对东西方文化的看法", "开始进行文学革命", "开始宣传马克思主义", "开始成为一场政治运动"], "question": "1918年后新文化运动出现新的发展，这里的“新”", "questionNum": "446", "questionType": 1}, {"answer": [0, 1], "options": ["帝国主义列强之间的矛盾和互相制约", "中华民族进行了不屈不挠的反侵略斗争", "清政府实行闭关锁国的政策", "自给自足的自然经济"], "question": "帝国主义列强瓜分中国图谋破产的原因是", "questionNum": "125", "questionType": 3}, {"answer": [2], "options": ["东南沿海地区的对敌斗争", "珍宝岛自卫反击战", "支持越南抗美战争", "平息西藏武装叛乱"], "question": "从新中国成立至改革开放前，下列不属于人民解放军为保卫祖国统一和安全作出的努力的事件是", "questionNum": "1135", "questionType": 1}, {"answer": [3], "options": ["陈毅、栗裕", "刘伯承、邓小平", "林彪、罗荣桓", "陈赓、谢富治"], "question": "1947年6月率军挺近豫西地区的是", "questionNum": "851", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["结束了君主专制，建立了民主共和国", "使人们在政治思想上获得了一次空前的大解放", "推动了资本主义经济的进一步发展", "促进了新文化运动的兴起"], "question": "辛亥革命是中国近现代史上第一次伟大的历史性巨变，它开辟了中国历史的新纪元，这主要是由于它", "questionNum": "301", "questionType": 1}, {"answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["古为今用、洋为中用的方针", "“百花齐放、百家争鸣”的方针", "长期共存、互相监督", "坚持马克思主义的指导地位"], "question": "20世纪五、六十年代，在社会主义文化建设方面毛泽东提出的方针，包括", "questionNum": "1147", "questionType": 3}, {"answer": [2], "options": ["帝国主义对中国复辟势力的支持", "资产阶级民主共和国不适合中国国情", "两千多年君主专制思想留存于封建残余势力之中", "辛亥革命后封建军阀纷纷割据"], "question": "20世纪初中国历史上先后出现袁世凯复辟和张勋复辟，其根本原因是", "questionNum": "330", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "抗战胜利后，因为阶级矛盾尚未成为主要矛盾，所以内战并未立即爆发。", "questionNum": "799", "questionType": 2}, {"answer": [1], "options": ["错", "对"], "question": "党领导人民进行新民主主义革命的目的，“是要建立以中国无产阶级为首领的中国各个革命阶级联合专政的新民主主义的社会”，“然后，再使之发展到第二阶段，以建立中国社会主义的社会”。", "questionNum": "911", "questionType": 2}, {"answer": [2], "options": ["中共十三届四中全会", "中共十四大", "中共十五大", "中共十五届六中全会"], "question": "决定在县级以上党政领导班子、领导干部中深入开展“三讲”教育的会议是", "questionNum": "1238", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["幻想国际干预，避免事态扩大", "要集中军事力量镇压国内革命", "借以削弱地方军阀的军事力量", "慑于日本的军事力量，惧怕战败"], "question": "蒋介石坚持不抵抗政策的根本原因是", "questionNum": "707", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["九·一八事变", "一·二八事变", "七·七事变", "八·一三事变"], "question": "20世纪20年代，日本关东军主任作战参谋石原莞尔提出：“满蒙问题的解决是日本唯一的生存途径。”通过下列哪一事变，这个荒谬的看法变成了关东军的侵略行径？", "questionNum": "736", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "1996年10月，中共十四届六中全会通过《关于建立社会主义市场经济体制若干问题的决定》。", "questionNum": "1200", "questionType": 2}, {"answer": [2], "options": ["中共十五大", "中共十五届六中全会", "中共十六大", "中共十六届一中全会"], "question": "将“三个代表”重要思想同马克思列宁主义、毛泽东思想、邓小平理论一道确立为中国共产党的指导思想的会议是", "questionNum": "1241", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "五四运动前新文化运动的主要历史功绩是传播了马克思主义。", "questionNum": "413", "questionType": 2}, {"answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["城乡、区域、经济社会发展很不平衡，人口资源环境压力加大", "就业、社会保障、收入分配、教育、医疗、住房、安全生产、社会治安等方面关系群众切身利益的问题比较突出", "农业稳定发展和农民持续增收难度加大", "一些领域的腐败现象仍然比较严重"], "question": "中国的改革开放和现代化建设在取得巨大成就的同时，也面临着新的考验和新的问题。其主要是", "questionNum": "1278", "questionType": 3}, {"answer": [1, 2, 3], "options": ["桂系白崇禧", "皖系段祺瑞", "直系冯国璋", "奉系张作霖"], "question": "袁世凯死后，资本-帝国主义分别扶植的各派军阀的主要首领有", "questionNum": "377", "questionType": 3}, {"answer": [1], "options": ["错", "对"], "question": "中国的改革开放和现代化建设在取得巨大成就的同时，也面临不少困难和问题。", "questionNum": "1199", "questionType": 2}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "“三个代表”重要思想的提出，为中共十六大的召开奠定了思想基础。", "questionNum": "1184", "questionType": 2}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "辛亥革命最大的历史功绩就是完成了反封建的任务。", "questionNum": "264", "questionType": 2}, {"answer": [2], "options": ["55万所", "80万所", "104.4万所", "110万所"], "question": "从1949年到1976年，小学校从34.7万所发展到", "questionNum": "1124", "questionType": 1}, {"answer": [3], "options": ["发展进步势力", "争取中间势力", "孤立顽固势力", "打击顽固势力"], "question": "下列不属于巩固抗日民族统一战线策略的是", "questionNum": "727", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["重工业", "农业", "畜牧业", "轻工业"], "question": "在《论十大关系》中，毛泽东指出作为国内建设重点的是", "questionNum": "1123", "questionType": 1}, {"answer": [2], "options": ["清政府是一个没有法律的政权", "外国资本主义严重阻碍中国民族资本主义的发展", "封建势力严重阻碍民族资本主义的发展", "顽固派仇视一切外洋事物"], "question": "19世纪90年代初，李福明办有一机器面粉厂，使用进口蒸汽磨，因不满官府衙门的勒索而到官府讲理，结果被以“私设磨房”，“哄闹官署”等罪名“交邢部照例治罪”，他的机器面粉厂也被迫停业，这件事表明", "questionNum": "185", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "有人说“辛亥革命失败了”，是因为辛亥革命没有完成反帝反封任务，是彻底失败了。", "questionNum": "278", "questionType": 2}, {"answer": [3], "options": ["十二届七中全会", "中共十三大", "十三届一中全会", "十三届四中全会"], "question": "1989年政治风波后召开的会议是", "questionNum": "1227", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "中国十七大通过了关于《中国共产党章程（修正案）》的决议。", "questionNum": "1190", "questionType": 2}, {"answer": [0, 3], "options": ["金融", "农业", "林业", "财政"], "question": "从1927年国民党政府成立到1937年卢沟桥事变之前，外国资本不仅垄断了中国的重工业和交通运输业，而且控制了中国的主要的轻工业和", "questionNum": "778", "questionType": 3}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "辛亥革命为中国民族资本主义的发展创造了条件。", "questionNum": "265", "questionType": 2}, {"answer": [2], "options": ["进行重庆谈判，商讨建国大计", "揭露美蒋阴谋，避免全面内战", "争取和平民主，反对内战独裁", "召开政协会议，改组国民政府"], "question": "抗日战争胜利后，中国出现了一个由民族战争向国内战争过渡的阶段。这一阶段政治斗争的基本内容是", "questionNum": "866", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["工业化与改造并举", "建设与改造并举", "改革与发展并举", "稳定与发展并举"], "question": "党在过渡时期总路线显著特点是", "questionNum": "998", "questionType": 1}, {"answer": [0, 2, 3], "options": ["西方基督教教义", "西方资产阶级启蒙思想", "中国儒家的大同思想", "中国农民的平均主义"], "question": "洪秀全拜上帝教的宗教理论，实际是以下有关内容的结合", "questionNum": "236", "questionType": 3}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "大革命的主要斗争形式是群众运动。", "questionNum": "392", "questionType": 2}, {"answer": [1, 2, 3], "options": ["加拿大", "美国", "法国", "英国"], "question": "抗日战争时期，向中国提供经济援助或军事合作的国家有", "questionNum": "766", "questionType": 3}, {"answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["革除吸食鸦片及妇女缠足等恶俗陋习", "“剪辫易服”", "反跪拜", "倡导讲文明、重卫生"], "question": "维新派在改革社会风习方面提出的有益的主张包括", "questionNum": "252", "questionType": 3}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "康有为的主张与洪仁玕的主张相似之处在于两者都主张在中国发展资本主义。", "questionNum": "159", "questionType": 2}, {"answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["邓小平", "叶剑英", "陈云", "李先念"], "question": "支持和领导真理标准问题大讨论的是", "questionNum": "1272", "questionType": 3}, {"answer": [1, 2], "options": ["新民主主义革命的胜利", "农业和手工业由个体所有制变为社会主义的集体所有制", "私营工商业由资本主义所有制变为社会主义所有制", "社会主义工业化的实现"], "question": "为在社会主义条件下取得比资本主义更快更好地现代化发展速度铺平道路的是", "questionNum": "1033", "questionType": 3}, {"answer": [1], "options": ["错", "对"], "question": "1962年1、2月间召开的扩大的中共中央工作会议（即“七千人大会”），在三年调整时期具有关键性的作用。", "questionNum": "1051", "questionType": 2}, {"answer": [1], "options": ["比较中日近代文化的异同", "证明中国进行社会政治变革的必要性", "寻找甲午战争日胜中败的历史原因", "批评洋务派的活动没有使中国富强起来"], "question": "梁启超在《变法通议》中写道：“同治初年，德相俾斯麦对人说：‘三十年后，日本其强，中国其弱乎?日人之游欧洲者，讨论学业，讲究官制，归而行之；中人之游欧洲者，询某厂船炮之利，某厂价值之廉，购而用之，强弱之原，其在此乎?”’梁启超引这段话的根本意图是", "questionNum": "228", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "从时代发展的角度看，太平天国运动与以往的农民战争不同的是提出了发展资本主义的思想主张。", "questionNum": "142", "questionType": 2}, {"answer": [2], "options": ["它比辛亥革命具有广泛的群众基础", "中国革命的主力军开始发生变化", "无产阶级开始担负起革命的领导任务", "它推动了马克思主义在中国的传播"], "question": "中国新民主主义革命以五四运动为开端，主要是因为", "questionNum": "461", "questionType": 1}, {"answer": [3], "options": ["1922年7月1日", "1923年1月1日", "1922年6月1日", "1921年9月1日"], "question": "中国第一个农民协会成立的时间是", "questionNum": "475", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["抗美援朝取得胜利", "人民解放战争取得胜利", "全国大陆基本解放", "新中国成立"], "question": "促成新中国国际地位空前提高的事件是", "questionNum": "1119", "questionType": 1}, {"answer": [3], "options": ["九三学社", "中国农工民主党", "台湾民主自治同盟", "三民主义同志联合会"], "question": "正式成立于1945年10月的民主党派有", "questionNum": "842", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "1966年8月1日至12日，毛泽东主持召开中共八届十一中全会。全会制定的“十六条”，成为“文化大革命”的指导方针。", "questionNum": "1056", "questionType": 2}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "全国胜利并解决了土地问题以后，中国社会中农民和手工业者的个体经济是处于十字路口的经济成分。", "questionNum": "925", "questionType": 2}, {"answer": [0], "options": ["制定了正确的土地革命路线", "调动了一切反封建的因素", "消灭了土地私有制", "得到了广大农民的拥护"], "question": "第二次国内革命战争时期，中央领导的土地革命取得胜利的根本保证是", "questionNum": "567", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["反对宗派主义以整顿党风", "反对主观主义以整顿学风", "总结历史上的经验教训，以提高广大党员的思想理论水平", "反对党八股以整顿文风"], "question": "整风运动最主要的任务是", "questionNum": "734", "questionType": 1}, {"answer": [0, 1], "options": ["《新学伪经考》", "《孔子改制考》", "《仁学》", "《变法通议》"], "question": "康有为介绍变法的著作有", "questionNum": "247", "questionType": 3}, {"answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["缅甸", "蒙古", "尼泊尔", "巴基斯坦"], "question": "1960年1月到1963年3月，中国先后同一些国家解决了边界问题。这些国家是", "questionNum": "1149", "questionType": 3}, {"answer": [3], "options": ["开创由农村包围城市最后夺取城市的革命道路", "建立巩固农村革命根据地和抗日根据地", "解决反封建的根本问题，即农民土地问题", "由国内革命战争转向民族革命战争"], "question": "中共根据国际国内形势变化，调整政策的着眼点是", "questionNum": "718", "questionType": 1}, {"answer": [0, 1, 3], "options": ["体现中国共产党的民主革命纲领", "维护农民基本利益", "消灭封建剥削制度", "促进社会经济发展"], "question": "中国共产党在新民主主义革命不同时期提出的土地政策的共同点是", "questionNum": "883", "questionType": 3}, {"answer": [0, 3], "options": ["领导了新文化运动，为五四运动作了思想准备", "出任北大文科校长并直接领导了五四运动", "最早宣传十月革命和马克思主义", "联系进步青年和社团，指导和推动了运动的发展"], "question": "陈独秀被毛泽东称为“五四运动的总司令”，主要是因为他", "questionNum": "511", "questionType": 3}, {"answer": [0], "options": ["1945年8月24日", "1945年8月28日", "1945年10月10日", "1946年1月10日"], "question": "毛泽东根据时局变化进一步指出，抗战结束，和平建设阶段开始的时间", "questionNum": "863", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["错", "对"], "question": "在日俄战争期间，美国派兵侵入中国西藏地区。", "questionNum": "297", "questionType": 2}, {"answer": [3], "options": ["西安事变的推动", "中共的努力争取", "英美的支持", "中日民族矛盾上升为主要矛盾"], "question": "促成第二次国共合作的根本原因是", "questionNum": "712", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["中英《南京条约》", "中英《南京条约》附件", "中俄《北京条约》", "中法《黄埔条约》"], "question": "使我国司法主权开始遭到破坏的条约是", "questionNum": "44", "questionType": 1}, {"answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["新中国在核技术、人造卫星和运载火箭等尖端科学技术领域，取得一系列重要的成就", "1964年10月，中国爆炸了第一颗原子弹", "1970年1月，第一枚中远程导弹发射成功", "1967年6月，爆炸了第一颗氢弹"], "question": "对新中国取得的科技成就表述正确的有", "questionNum": "1159", "questionType": 3}, {"answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["具有现代农业", "具有现代科学技术", "具有现代工业", "具有现代国防"], "question": "社会主义现代化建设的战略目标是", "questionNum": "1153", "questionType": 3}, {"answer": [2], "options": ["消灭富农", "联合富农", "限制富农", "保护富农"], "question": "在1931年毛泽东制定的土地革命路线中，对富农的政策是", "questionNum": "590", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["错", "对"], "question": "大革命期间国民党的性质是工人、农民、小资产阶级、民族资产阶级的联合政党。", "questionNum": "395", "questionType": 2}, {"answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["在国民经济中所占比重小", "工业资本比重小", "金融资本比重大", "以轻工业为主"], "question": "我国民族资本主义经济发展的特点主要有", "questionNum": "496", "questionType": 3}, {"answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["各种夜校、半日制学校、补习学校或识字班", "马克思共产主义学校", "列宁师范学校", "中央农业学校"], "question": "土地革命时期，中央根据地为加强马克思主义思想理论教育，着力培养各方面的干部和专门人才，创立了", "questionNum": "634", "questionType": 3}, {"answer": [2], "options": ["《药》", "《祥林嫂》", "《狂人日记》", "《阿Q正传》"], "question": "新文化运动的第一篇白话文小说是", "questionNum": "488", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "全国胜利并解决了土地问题也后，中国存在着的基本矛盾有：国际上是新中国同帝国主义的矛盾、国内是工人阶级和资产阶级的矛盾。", "questionNum": "931", "questionType": 2}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "有人说“辛亥革命胜利了”，理由是辛亥革命结束了中国两千多年的封建君主专制，建立起资产阶级共和国。", "questionNum": "277", "questionType": 2}, {"answer": [3], "options": ["英国", "荷兰", "希腊", "法国"], "question": "下列最早与中国建交的国家是", "questionNum": "1128", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["农民小生产者的局限性", "洪秀全等人此时已腐化", "太平天国开始由盛转衰", "统治阶级内部争权夺利"], "question": "天京变乱说明的本质问题是", "questionNum": "225", "questionType": 1}, {"answer": [0, 1, 2], "options": ["“狭隘的经验论”", "“极严重的一贯右倾机会主义”", "“富农路线”", "投降主义"], "question": "在1931年11月召开的中央苏区党组织第一次代表大会（通常称“赣南会议”）上，毛泽东的正确主张，被指责为", "questionNum": "646", "questionType": 3}, {"answer": [1], "options": ["揭示了社会主义社会阶级斗争的规律", "修改了“八大”关于社会主要矛盾的理论", "提出了改造小生产以发展生产力的任务", "阐明了社会主义社会的两类不同性质矛盾"], "question": "中国共产党八届十中全会公报指出：“在无产阶级革命和无产阶级专政的整个历史时期，……存在着资本主义和社会主义两条道路的斗争。被推翻的反动统治阶级不甘心于灭亡，他们总是企图复辟。同时，社会上还存在着资产阶级的影响和旧社会的习惯势力，存在着一部分小生产者的自发的资本主义倾向。”党的这一文件在实际上", "questionNum": "1118", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "戊戌维新运动是一场思想启蒙运动，有利于人民的思想解放。", "questionNum": "155", "questionType": 2}, {"answer": [1], "options": ["“一月逆流”", "“二月逆流”", "“三月逆流”", "“四月逆流”"], "question": "1967年上半年，谭震林、陈毅、叶剑英、李富春、李先念、徐向前、聂荣臻等对中央文革小组的错误做法提出强烈的批评。这次抗争被诬称为", "questionNum": "1100", "questionType": 1}, {"answer": [2], "options": ["是否反帝", "是否反封建", "是否忠实履行政协协议", "是否同意和平建国"], "question": "在重庆谈判和政协会议后一段时期内，成为人们衡量政治是非重要尺度的是", "questionNum": "848", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["从新民主主义过渡到社会主义", "从资本主义社会过渡到社会主义社会", "从半殖民地半封建社会过渡到新民主主义社会", "从社会主义社会过渡到共产主义社会"], "question": "新中国成立后即进入过渡时期，这个过渡时期实质上是指", "questionNum": "968", "questionType": 1}, {"answer": [0, 1, 3], "options": ["以往的反侵略战争都以失败告终", "中国人民有不屈不挠的斗争精神", "以往的反侵略斗争没有取得一点成就", "抗日战争是近代中国反侵略战争的彻底胜利"], "question": "我们所说的“抗日战争改变了中国反侵略斗争屡败的局面”，对此理解正确的是", "questionNum": "760", "questionType": 3}, {"answer": [2], "options": ["200市斤", "250市斤", "316市斤", "288市斤"], "question": "在中国共产党正确领导下，中国的粮食亩产量从1949年的137市斤提高到1976年的", "questionNum": "1105", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["1976年1月8日", "1976年2月8日", "1976年3月8日", "1976年4月8日"], "question": "举国悲痛的周恩来逝世的时间是", "questionNum": "1110", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "戊戌维新变法运动是一次爱国救亡运动，推动了中华民族的觉醒。", "questionNum": "154", "questionType": 2}, {"answer": [0, 1, 3], "options": ["是五四以前的新文化运动的精神领袖", "是五四爱国运动的左翼骨干", "资产阶级改良派", "是一部分原中国同盟会会员、辛亥革命时期的活动家"], "question": "中国早期信仰马克思主义的人物，主要有三种类型", "questionNum": "507", "questionType": 3}, {"answer": [1], "options": ["《中国的红色政权为什么能够存在?》", "《星星之火，可以燎原》", "《井冈山的斗争》", "《中国革命战争的战略问题》"], "question": "1930年1月，毛泽东进一步从理论上阐述农村包围城市、武装夺取政权理论的文章是", "questionNum": "609", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["5月8日", "8月15日", "9月2日", "9月9日"], "question": "1945年日本政府宣布无条件投降是在", "questionNum": "716", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["错", "对"], "question": "“九·一八事变”是日本侵略中国的开始。", "questionNum": "653", "questionType": 2}, {"answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["是高举邓小平理论伟大旗帜，准确把握时代特征的科学理论", "“三个代表”重要思想作为完整的概念是2000年2月江泽民在广东考察工作时提出的", "2001年7月1日江泽民在庆祝中国共产党成立80周年大会上系统阐述了“三个代表”重要思想的科学内涵和基本内容", "是围绕建设中国特色社会主义这个主题的科学理论"], "question": "下列关于“三个代表”思想表述正确的有", "questionNum": "1288", "questionType": 3}, {"answer": [1], "options": ["错", "对"], "question": "武昌起义后成立的南京临时政府的根本弱点是没有采取措施扫除封建势力和帝国主义势力。", "questionNum": "261", "questionType": 2}, {"answer": [0], "options": ["中共十三大", "十三届一中全会", "中共十二大", "中共十二届三中全会"], "question": "完整地概括出“一个中心、两个基本点”的基本路线的会议是", "questionNum": "1224", "questionType": 1}, {"answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["奠定了人民民主专政的经济基础", "为国民经济的恢复准备了物质力量", "为进行社会主义改造奠定了物质基础", "有利于工矿企业的民主改革"], "question": "建国初期国营经济建立的作用是", "questionNum": "1039", "questionType": 3}, {"answer": [0, 2, 3], "options": ["广州", "厦门", "福州", "汉口"], "question": "1842年中英《南京条约》中规定开放的通商口岸有", "questionNum": "101", "questionType": 3}, {"answer": [2], "options": ["袁世凯解散国民党", "《中华民国约法》公布", "《总统选举法》的修改", "袁世凯当上中华帝国皇帝"], "question": "表明各种民主制度被破坏殆尽，中华民国仅剩下一块空招牌的是", "questionNum": "332", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "洋务运动时期最早创办的翻译学堂是译书局。", "questionNum": "169", "questionType": 2}, {"answer": [2], "options": ["总理衙门是推动洋务运动的中央机构", "兴办的军事工业和民用工业都是近代工业", "海军重要舰船由中国自己制造", "甲午战争的惨败宣告洋务运动破产"], "question": "下列关于洋务运动的表达，不正确的是", "questionNum": "222", "questionType": 1}, {"answer": [0, 1, 2], "options": ["缓和人民的反帝情绪", "树立对外“自主”的形象", "扩大税源，增加军费", "废除一切不平等条约"], "question": "对国民政府“改订新约运动”目的的表述，正确的是", "questionNum": "623", "questionType": 3}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "被国际舆论称为“小球转动了大球”的事件是20世纪60年代末中国向美国发起的“乒乓外交”。", "questionNum": "1074", "questionType": 2}, {"answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["驱除鞑虏", "恢复中华", "创立民国", "平均地权"], "question": "1905年，中国第一个资产阶级政党中国同盟会在东京成立，其政治纲领是", "questionNum": "372", "questionType": 3}, {"answer": [0, 1, 3], "options": ["孙中山", "毛泽东", "李大钊", "邓小平"], "question": "中国历史上经历了三次历史性巨变，所产生的伟大人物是", "questionNum": "360", "questionType": 3}, {"answer": [3], "options": ["粉碎四人帮", "“两个凡是”的方针", "十一届三中全会的召开", "关于真理标准问题的大讨论"], "question": "成为拨乱反正和改革开放的思想先导的是", "questionNum": "1214", "questionType": 1}, {"answer": [3], "options": ["社会主义现代化", "农业合作化", "科学技术现代化", "国家的社会主义工业化"], "question": "1953年中国共产党提出“一化三改”的过渡时期总路线，其中“一化”是指", "questionNum": "999", "questionType": 1}, {"answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["中国革命的对象", "中国革命的性质", "中国革命的前途和转变", "中国革命的任务"], "question": "毛泽东认为只有认清中国社会的性质，才能认清", "questionNum": "908", "questionType": 3}, {"answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["工业和农业并举", "重工业和轻工业并举", "中央工业和地方工业并举", "大型企业与中小型企业并举"], "question": "20世纪五、六十年代的“两条腿”走路方针，指的是坚持", "questionNum": "1146", "questionType": 3}, {"answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["创办《新青年》杂志", "是中国第一个举起社会主义大旗的人", "在中国最早地系统介绍马克思主义者", "是中国共产党的创始人之一"], "question": "下列关于李大钊的表述正确的有", "questionNum": "515", "questionType": 3}, {"answer": [1], "options": ["中华民国临时政府总统", "中华民国总统", "国民党理事长", "护法军政府大元帅"], "question": "孙中山不曾担任过的职务有", "questionNum": "328", "questionType": 1}, {"answer": [2], "options": ["《中国问题的真解决》", "《民报》发刊词", "《军政府宣言》", "《警世钟》"], "question": "指出：“凡为国民皆平等以有参政权。大总统由国民共举。议会以国民共举之议员构成之。制定中华民国宪法，人人共守。敢有帝制自为者，天下共击之”的文件是", "questionNum": "345", "questionType": 1}, {"answer": [2], "options": ["梅兰芳", "徐悲鸿", "钱学森", "巴金"], "question": "从新中国成立到改革开放前，下列没有为繁荣国家哲学社会科学研究事业和文化事业作出重大贡献的是", "questionNum": "1133", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["美国", "沙俄", "法国", "英国"], "question": "强迫与清政府签订《望厦条约》的是", "questionNum": "69", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "第三次国内革命战争反蒋斗争第二条战线是国统区的民主运动。", "questionNum": "803", "questionType": 2}, {"answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["在中国条件下，可以走先合作化、后机械化的道路。在土地改革基本完成后，及时将“组织起来”作为农村工作的一件大事来抓", "充分利用和发挥土改后农民的两种生产积极性，通过互助组、初级农业生产合作社、高级农业生产合作社这种由低到高的互助合作的组织形式，实行积极发展、稳步前进、逐步过渡的方针", "农业互助合作的发展，要坚持自愿和互利的原则，采取典型示范、逐步推广的方法，发展一批，巩固一批", "要始终把是否增产作为衡量合作社是否办好的标准"], "question": "有中国特点的农业合作化道路的基本原则和方针是", "questionNum": "1037", "questionType": 3}, {"answer": [0], "options": ["错", "对"], "question": "《临时约法》规定了行政院行使立法权，有弹劾总统的权力。", "questionNum": "263", "questionType": 2}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "1949年人民政协的《共同纲领》起到临时宪法的作用。", "questionNum": "807", "questionType": 2}, {"answer": [1], "options": ["刘伯承、邓小平", "陈毅、栗裕", "陈赓、谢富治", "林彪、罗荣桓"], "question": "1947年6月率军挺近苏鲁豫皖地区的是", "questionNum": "850", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "中国的政治经济发展不平衡是工农武装割据政权能够存在的原因之一。", "questionNum": "541", "questionType": 2}, {"answer": [2], "options": ["完全由资产阶级革命派组成的政府", "革命派与立宪派平分秋色的政府", "以资产阶级革命派为主体的政府", "旧官僚掌握实权的政府"], "question": "下列对1912年成立的南京临时政府性质的说法正确的是", "questionNum": "305", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "20世纪50年代后期开始的“左”倾错误，在经济工作中未能得到彻底纠正，在政治和思想文化方面还有发展。", "questionNum": "1048", "questionType": 2}, {"answer": [1], "options": ["错", "对"], "question": "近代以来，中国面临着争取民族独立、人民解放和实现国家的繁荣富强即实现国家经济的现代化这样两项根本性的历史任务。", "questionNum": "917", "questionType": 2}, {"answer": [2], "options": ["美国", "英国", "日本", "法国"], "question": "1895年，割占台湾的强盗是", "questionNum": "70", "questionType": 1}, {"answer": [3], "options": ["《辛丑条约》", "《马关条约》", "《北京条约》", "《南京条约》"], "question": "中国近代史上第一个不平等条约是", "questionNum": "48", "questionType": 1}, {"answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["日本实施的变中国为其独占殖民地的事件是“九一八”事变", "日本挑起卢沟桥事变的借口是土兵失踪", "日本制造的策动华北五省两市“防共自治运动”的事变是华北事变。", "1932年，日本对东北人民实行殖民统治是通过伪“满洲国”"], "question": "下列表述正确的有", "questionNum": "775", "questionType": 3}, {"answer": [1], "options": ["红一方面军、红二方面军、红三方面军", "红一方面军、红二方面军、红四方面军", "红一方面军、红三方面军、红四方面军", "红二方面军、红三方面军、红四方面军"], "question": "长征胜利会师的三大红军主力是指", "questionNum": "592", "questionType": 1}, {"answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["打着维护共和的旗号", "利用中央政权排斥异己", "以分散性封建地主经济为基础", "以帝国主义列强为靠山"], "question": "中国各派军阀的共有的特点是", "questionNum": "490", "questionType": 3}, {"answer": [1, 3], "options": ["原子弹科研组", "大庆", "氢弹科研组", "大寨"], "question": "从新中国成立至20世纪70年代，涌现出的艰苦创业的英雄机体有", "questionNum": "1168", "questionType": 3}, {"answer": [1, 2], "options": ["城市小资产阶级", "大资产阶级中的抗日派", "大地主中的抗日派", "大地主"], "question": "抗日民族统一战线的策略总方针中的“孤立顽固势力”的“顽固势力”是指", "questionNum": "772", "questionType": 3}, {"answer": [3], "options": ["中国共产党的组织发动", "各阶层人民的积极参与", "国统区严重的经济危机", "国民党的内战、独裁、掠夺政策"], "question": "反对国民党统治的第二条战线形成的根本原因是", "questionNum": "877", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "中国近代历次反侵略斗争失败的教训是落后就要挨打。", "questionNum": "21", "questionType": 2}, {"answer": [1], "options": ["错", "对"], "question": "2008年中国经济总量上升为世界第三。", "questionNum": "1191", "questionType": 2}, {"answer": [0, 1, 3], "options": ["董必武", "吴玉章", "杨匏安", "林伯渠"], "question": "在下列早期信仰马克思主义的人物中，曾是原中国同盟会会员、辛亥革命时期的活动家", "questionNum": "509", "questionType": 3}, {"answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["没有提出彻底的反帝反封建纲领建立坚强的革命政党", "行动上在思想上识别不清真正的朋友和真正的敌人", "不愿也不敢正面反对帝国主义和彻底推翻封建势力", "不能充分发动和依靠广大人民群众"], "question": "辛亥革命失败的原因主要有", "questionNum": "369", "questionType": 3}, {"answer": [1], "options": ["蒋介石对苏区第四次“围剿”时", "《何梅协定》签订后", "瓦窑堡会议期间", "西安事变发生后"], "question": "中共发出“停止内战，一致抗日”的号召是在", "questionNum": "708", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "以孙中山为首的资产阶级革命派提出的“三民主义”纲领中提出了彻底的反帝反封建纲领，对推动革命产生了重要影响。", "questionNum": "286", "questionType": 2}, {"answer": [3], "options": ["华兴会", "岳王会", "光复会", "文学社"], "question": "辛亥革命爆发前夕，湖北新军中决定联合行动举行武昌起义的两个革命团体是共进会和", "questionNum": "340", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "新民主主义革命的基本纲领中，不允许民族资本主义经济的发展和富农经济的存在。", "questionNum": "545", "questionType": 2}, {"answer": [3], "options": ["选官制度", "军事技术", "科学知识", "教育与政治制度"], "question": "梁启超在《变法通议》中指出：“变法之本，在育人才；人才之兴，在开学校；学校之立，在变科举，而一切要其大成，在变官制。”这表明梁启超认为变法之本在于学习近代西方的", "questionNum": "208", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["人民军队和解放区的合法地位问题", "要不要和平建国的问题", "人民的民主、自由权利的问题", "实行宪政、结束训政的问题"], "question": "重庆谈判的焦点问题是", "questionNum": "874", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "通过《关于若干历史问题的决议》的会议是中共六届七中全会。", "questionNum": "688", "questionType": 2}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "第一次提出反帝反封的民主革命纲领是在中共一大上。", "questionNum": "405", "questionType": 2}, {"answer": [2], "options": ["不战而屈人之兵，阻止国民党顽固派发动反共高潮", "向全国人民表明态度", "争取和国民党合作，维护抗日民族统一战线", "争取中间势力的支持"], "question": "中共中央提出：“坚持抗战、反对投降；坚持团结，反对分裂；坚持进步，反对倒退”三大口号，主要是针对", "questionNum": "697", "questionType": 1}, {"answer": [3], "options": ["把内战的责任推给共产党", "共同商讨国内和平问题", "在国共政治斗争中赢得主动", "以和谈换取部署内战的时间"], "question": "1945年重庆谈判和1949年北平谈判都是国民党首先提出的，其主要目的都是为了", "questionNum": "820", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "在五卅运动和五四运动中，中国共产党起了领导作用。", "questionNum": "417", "questionType": 2}, {"answer": [1], "options": ["《新民丛报》", "《民报》", "《时务报》", "《国闻报》"], "question": "同盟会的机关报是", "questionNum": "346", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "1905年至1907年，改良派与革命派展开论战，改良派以《新民丛报》为主要舆论阵地。", "questionNum": "295", "questionType": 2}, {"answer": [2], "options": ["1901年", "1905年", "1906年", "1910年"], "question": "清政府宣布废除科举制度是在", "questionNum": "304", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "五四运动之所以比辛亥革命具有更广泛的群众基础，主要是因为中国人民民族意识增长。", "questionNum": "414", "questionType": 2}, {"answer": [0], "options": ["《十年总结》", "《关于农村人民公社当前政策的紧急指示信》", "《农村人民公社工作条例（草案）》", "《关于人民公社的十八个问题》"], "question": "毛泽东在1960年6月撰写的讲到自己在“大跃进”期间所犯错误的文章是", "questionNum": "1093", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "新文化运动时期，陈独秀等先进知识分子强调科学与民主并重，在中国建立西方式的人民民主主义制度国家。", "questionNum": "415", "questionType": 2}, {"answer": [3], "options": ["“嫦娥一号”发射成功", "神舟五号载人飞船发射成功", "中共十七大召开", "神舟七号载人飞船航天飞行成功"], "question": "中国宇航员首次进行太空行走与下列哪个事件直接相关", "questionNum": "1264", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "1975年中国男性人均寿命提高到67.08岁。", "questionNum": "1078", "questionType": 2}, {"answer": [0], "options": ["封建地主土地所有制瓦解", "自给自足的自然经济逐步解体", "西方的先进生产技术逐步传入", "英国输华商品激增"], "question": "鸦片战争后，中国经济逐渐被卷入世界资本主义市场，其对中国的影响不包括", "questionNum": "80", "questionType": 1}, {"answer": [1, 2, 3], "options": ["确立人民代表大会制度", "发展爱国统一战线", "开展独立自主的和平外交", "探索社会主义市场经济理论"], "question": "十一届三中全会以来，中国共产党与时俱进，具体体现在", "questionNum": "1290", "questionType": 3}, {"answer": [0], "options": ["加速了清王朝的衰落和崩溃", "打击了西方资本主义的侵略", "达到了中国农民战争的最高峰", "提出了发展资本主义的方案"], "question": "太平天国运动最主要的历史功绩是", "questionNum": "221", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "第一次国共合作全面破裂，大革命最终失败的标志是“四·一二”政变。", "questionNum": "421", "questionType": 2}, {"answer": [3], "options": ["要不要变法", "要不要提倡西学、改革教育制度", "要不要兴民权、实行君主立宪", "要不要发展民族工商业"], "question": "不属于维新派与顽固派论战的主要内容是", "questionNum": "193", "questionType": 1}, {"answer": [0, 1, 2], "options": ["二次革命", "第一次护法运动", "护国运动", "黄花岗起义"], "question": "1913年到1917年期间，反对北洋军阀统治的革命斗争有", "questionNum": "378", "questionType": 3}, {"answer": [3], "options": ["赵紫阳", "邓小平", "江泽民", "胡锦涛"], "question": "提出坚持以人为本、全面协调可持续的科学发展观的是", "questionNum": "1242", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["民族矛盾上升为主要矛盾", "国民党内部分化加剧", "全国抗日救亡运动的高涨", "中共抗日民族统一战线政策的感召"], "question": "西安事变爆发的根本原因是", "questionNum": "692", "questionType": 1}, {"answer": [1, 2, 3], "options": ["1957年初，农业合作化运动基本完成", "互动组、初级农业生产合作社、高级农业生产合作社是其几种过渡性经济组织形式", "在农村中建立社会主义生产关系", "走先合作化、后机械化的道路，是其基本原则和方针之一"], "question": "以下是关于50年代中期，党和政府在农村中大力推行合作化运动，以下对此表述正确的是", "questionNum": "1012", "questionType": 3}, {"answer": [0, 1, 3], "options": ["蔡廷锴", "蒋光鼐", "杨虎城", "陈铭枢"], "question": "1933年11月在福州发动反蒋抗日事变的是", "questionNum": "776", "questionType": 3}, {"answer": [0], "options": ["胡适", "陈独秀", "鲁迅", "李大钊"], "question": "《文学改良刍议》一文的作者是", "questionNum": "480", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["《北京条约》", "《马关条约》", "《南京条约》", "《辛丑条约》"], "question": "近代史上割让台湾的条约是", "questionNum": "67", "questionType": 1}, {"answer": [1, 2, 3], "options": ["以阶级斗争为纲", "总路线", "“大跃进”", "人民公社"], "question": "改革开放之前的社会主义建设期时期提出的“三面红旗”，指的是", "questionNum": "1142", "questionType": 3}, {"answer": [1], "options": ["19世纪60年代", "19世纪40至50年代", "19世纪70年代", "19世纪80年代"], "question": "中国工人阶级最早出现于", "questionNum": "483", "questionType": 1}, {"answer": [0, 2, 3], "options": ["中国共产党以自己的坚定意志和模范行动，在全民族抗战中发挥了中流砥柱的作用", "国民党正面战场的坚决抵抗", "中国人民巨大的民族觉醒、空前的民族团结和英勇的民族抗争，是中国人民抗日战争胜利的决定性因素", "中国人民抗日战争的胜利，同世界所有爱好和平和正义的国家和人民、国际组织以及各种反法西斯力量的同情和支持也是分不开的"], "question": "抗日战争胜利的原因有", "questionNum": "763", "questionType": 3}, {"answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["调整", "巩固", "充实", "提高"], "question": "1961年1月，中共八届九中全会决定对国民经济实行的八字方针，指的是", "questionNum": "1143", "questionType": 3}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "在战略防御阶段蒋介石组织正面会战，积极抗战。", "questionNum": "660", "questionType": 2}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "毛泽东“工农武装割据”的思想主要内容包括建立中共领导的革命政权。", "questionNum": "539", "questionType": 2}, {"answer": [0, 1, 3], "options": ["驳斥了“亡国论”和“速胜论”", "分析了中日战争双方的基本特点", "提出了建立抗日民族统一战线的主张", "指出兵民是胜利之本"], "question": "下面关于《论持久战》的表述正确的是", "questionNum": "752", "questionType": 3}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "江泽民发表关于发展两岸关系、推进祖国和平统一进程的八点主张的时间是1995年1月。", "questionNum": "1207", "questionType": 2}, {"answer": [0], "options": ["《中共中央国务院关于当前经济情况和加强宏观调控的意见》", "《关于制定国民经济和社会发展“九五”计划和2010年远景目标的建议》", "《关于国有企业改革和发展若干重大问题的决定》", "《关于建立社会主义市场经济体制若干问题的决定》"], "question": "提出以紧缩银根、整顿金融秩序为重点的16条重要措施的文件是", "questionNum": "1235", "questionType": 1}, {"answer": [3], "options": ["国民革命的继续", "统一中国的革命战争", "国民党新军阀之间的斗争", "新旧军阀争夺中国统治权的斗争"], "question": "1928年国民政府“北伐”的性质是", "questionNum": "582", "questionType": 1}, {"answer": [2], "options": ["35.50%", "45.20%", "26.60%", "39.50%"], "question": "1952年国民经济恢复工作完成时，中国现代工业在工农业总产值中的比重是", "questionNum": "982", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["康有为", "谭嗣同", "严复", "梁启超"], "question": "戊戌维新变法失败后，拒绝逃走而被杀头的维新人士是", "questionNum": "189", "questionType": 1}, {"answer": [3], "options": ["严厉批判地方主义", "严厉批判宗派主义", "严厉批判冒进", "严厉批判反冒进"], "question": "1958年1月和3月，毛泽东先后在广西南宁和四川成都主持召开中央工作会议上", "questionNum": "1091", "questionType": 1}, {"answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["企业利润采取“四马分肥”的办法", "公方代表已经居于领导地位", "企业利润分为国家所得税、企业公积金、工人福利费、股金红利", "就是公私合营"], "question": "对高级国家资本主义表述正确的有", "questionNum": "1028", "questionType": 3}, {"answer": [3], "options": ["清政府已经无可救药", "袁世凯较清政府更加忠实于帝国主义", "革命党人损害了列强的在华利益", "认为袁世凯有能力维持中国“国内秩序"], "question": "辛亥革命爆发后英美列强积极扶植袁世凯的主要原因是", "questionNum": "352", "questionType": 1}, {"answer": [0, 1, 2], "options": ["给帝国主义侵略造成可乘之机", "为红军的壮大创造了有利条件", "使蒋介石的地位日益提高", "导致了国民党内部的分化"], "question": "国民党新军阀连年混战对中国政局的影响，包括", "questionNum": "621", "questionType": 3}, {"answer": [3], "options": ["与帝国主义勾结", "代表阶层不同", "对人民的态度不同", "对日政策不同"], "question": "汪伪政权与蒋介石集团的最大区别在于", "questionNum": "701", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["《新民主主义论》", "《陕甘宁边区施政纲领》", "《中国革命和中国共产党》", "《〈共产党人〉发刊词》"], "question": "全面体现中国共产党关于抗日民主根据地建设的文件是", "questionNum": "732", "questionType": 1}, {"answer": [2], "options": ["反对帝国主义的干涉", "废除封建土地制度", "建立什么样的国家", "反对蒋介石的卖国政策"], "question": "抗战胜利后初期，国内政治斗争的焦点是", "questionNum": "832", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["1999年", "2000年", "2001年", "2002年"], "question": "开始实施西部大开发战略的时间是", "questionNum": "1251", "questionType": 1}, {"answer": [3], "options": ["《法俄革命之比较观》", "《庶民的胜利》", "《布尔什维主义的胜利》", "《我的马克思主义观》"], "question": "李大钊成为中国的第一个马克思主义者的标志，是他于1919年9月、11月发表的（       ）文章。", "questionNum": "470", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "洋务派所兴办的洋务新政，目的是要使中国朝着资本主义方向发展。", "questionNum": "138", "questionType": 2}, {"answer": [1], "options": ["蒋介石连续五次“围剿”", "王明“左”倾教条主义统治中央", "国共两党力量悬殊", "日本帝国主义开始侵略中国"], "question": "造成1933年革命根据地重大损失，红军被迫长征的主要原因是", "questionNum": "562", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "经过重庆谈判，国民党被迫接受的基本方针是实施宪政。", "questionNum": "781", "questionType": 2}, {"answer": [3], "options": ["遵义", "吴起镇", "会宁", "懋功"], "question": "中央红军与红四方面军会师的地点是", "questionNum": "616", "questionType": 1}, {"answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["是新中国历史上具有深远意义的伟大转折", "开始了中国共产党在思想、政治、组织等领域全面的拨乱反正", "揭开了社会主义改革开放的序幕", "标志着中国从此进入了改革开放和社会主义现代化建设的历史新时期"], "question": "对十一届三中全会的表述正确的有", "questionNum": "1275", "questionType": 3}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "1938年，日军占领广州、武汉后，对国民政府所实施的战略方针是军事打击为主，政治诱降为辅。", "questionNum": "662", "questionType": 2}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "2004年4月，中央实施马克思主义理论研究和建设工程工作会议召开。", "questionNum": "1204", "questionType": 2}, {"answer": [1], "options": ["西安事变", "天京事变", "北京事变", "天津事变"], "question": "太平天国由盛转衰的转折点是", "questionNum": "199", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["32.20%", "19.60%", "5%", "19.10%"], "question": "1956年国营经济在国民收入中所占的比重是", "questionNum": "1005", "questionType": 1}, {"answer": [0, 1], "options": ["闽西", "赣南", "闽浙赣", "鄂豫皖"], "question": "中央根据地包括", "questionNum": "644", "questionType": 3}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "毛泽东参加了南昌起义。", "questionNum": "533", "questionType": 2}, {"answer": [2, 3], "options": ["王明", "张国焘", "博古", "李德"], "question": "长征初期，犯了退却中的逃跑主义错误的是", "questionNum": "645", "questionType": 3}, {"answer": [3], "options": ["使中国在赢得政治上的独立之后赢得了经济上的独立", "为中国以后的发展奠定了牢固的物质技术基础", "为中国同包括西方发达国家在内的世界各国在平等互利的原则下发展对外贸易和经济往来创建了前提", "为顺利完成社会主义革命奠定了基础"], "question": "下列不是独立的、比较完整的工业体系和国民经济体系建立的意义的是", "questionNum": "1134", "questionType": 1}, {"answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["坚定地依靠贫农、雇农，联合中农，限制富农", "在原耕地的基础上，实行抽多补少、抽肥补瘦", "保护中小工商业者，消灭地主阶级", "以乡为单位，按人口平分土地"], "question": "下列关于1931年的土地路线表述正确的有", "questionNum": "631", "questionType": 3}, {"answer": [0], "options": ["能否巩固政权", "能否稳定物价", "能否统一财经", "能否镇压反革"], "question": "新中国成立时，党和人民面临的最严峻的考验是", "questionNum": "951", "questionType": 1}, {"answer": [2], "options": ["蒋介石妥协政策不得人心", "日本已开始了全面侵华", "抗日符合中华民族整体利益", "要抗日就必须进行反蒋"], "question": "20世纪30年代，国民党内爱国力量举起抗日反蒋旗帜，集中说明了", "questionNum": "691", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "20世纪40年代的民主党派，许多政党曾坚持“中间路线”，其实质是仿效西方民主，走议会政治道路。", "questionNum": "782", "questionType": 2}, {"answer": [0], "options": ["35.50%", "45.20%", "39.50%", "26.60%"], "question": "1952年国民经济恢复工作完成时，中国重工业在工业总产值中的比重是", "questionNum": "981", "questionType": 1}, {"answer": [2], "options": ["中国十二大", "中共十二届二中全会", "中共十二届三中全会", "中共十二届四中全会"], "question": "通过《关于经济体制改革的决定》的会议是", "questionNum": "1221", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "为了冲破“两个凡是”的严重束缚，叶剑英提出要完整地、准确地理解毛泽东思想的科学体系。", "questionNum": "1175", "questionType": 2}, {"answer": [2], "options": ["蒋介石集团企图重演“四.一二”政变故伎", "国民政府的政策重心开始由抗日转向反共", "蒋介石集团既要反共又不敢与中共彻底决裂", "抗日民族统一战线中的阶级斗争成为国内的主要矛盾"], "question": "皖南事变反映出", "questionNum": "699", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "长征开始后，留在南方继续进行游击战的是红四方面军的一部分。", "questionNum": "559", "questionType": 2}, {"answer": [1, 2, 3], "options": ["必须把推动经济基础变革与发展生产力结合起来", "必须把马克思主义基本原理与推进马克思主义中国化结合起来", "必须把坚持四项基本原则同坚持改革开放结合起来", "必须把尊重尊重人民首创精神同加强和改善党的领导结合起来"], "question": "下列关于“十个结合”的内容表述正确的有", "questionNum": "1280", "questionType": 3}, {"answer": [3], "options": ["李鹏", "邓小平", "赵紫阳", "江泽民"], "question": "提出“抓住机遇、深化改革、扩大开放、促进发展、保持稳定”的基本方针的是", "questionNum": "1237", "questionType": 1}, {"answer": [2], "options": ["日本实力不如西方列强", "德俄法三国反对日本侵犯中国领土主权", "列强在争夺中国权益上有矛盾", "三国乘机削弱日本实力"], "question": "“三国干涉还辽”事件，其实质反映了", "questionNum": "74", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "国共两党达成将红军主力改编为国民革命军第八路军，不久改称第十八集团军。", "questionNum": "683", "questionType": 2}, {"answer": [3], "options": ["着重开展合法斗争", "不间断开展对日斗争", "以骨干分子公开斗争为主", "积极发展抗日力量"], "question": "下列与中共在沦陷区的斗争方针相符的是", "questionNum": "702", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "抗日民族统一战线因皖南事变而完全破裂。", "questionNum": "674", "questionType": 2}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "第一次国共合作的政治基础是联俄、联共、扶助农工三大政策。", "questionNum": "391", "questionType": 2}, {"answer": [1], "options": ["19世纪40年代至60年代", "19世纪70年代至80年代", "19世纪末20世纪初", "20世纪初至30年代"], "question": "中国陷入“边疆危机”的时间是", "questionNum": "86", "questionType": 1}, {"answer": [3], "options": ["推翻满洲贵族统治", "建立资产阶级共和国", "改革土地制度", "驱逐帝国主义出中国"], "question": "中国同盟会的革命纲领中所没有涉及到的内容是", "questionNum": "326", "questionType": 1}, {"answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["废除封建性及半封建性剥削的土地制度", "乡村中一切地主的土地及公地，由乡村农会接收", "实现耕者有其田", "打土豪分田地"], "question": "《中国土地法大纲》敏却规定", "questionNum": "890", "questionType": 3}, {"answer": [1], "options": ["辛亥革命", "太平天国运动", "义和团运动", "武昌起义"], "question": "标志着中国2000多年农民战争发展到最高峰的农民运动是", "questionNum": "198", "questionType": 1}, {"answer": [3], "options": ["1992年1月18日至3月9日", "1992年3月9日至6月9日", "1992年2月21日至3月10日", "1992年1月18日至2月21日"], "question": "邓小平南方讲话的时间是", "questionNum": "1231", "questionType": 1}, {"answer": [2], "options": ["地主阶级与农民阶级的矛盾", "地主阶级与资产阶级的矛盾", "帝国主义与中华民族的矛盾", "无产阶级与资产阶级的矛盾"], "question": "近代中国社会的主要矛盾是", "questionNum": "63", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["错", "对"], "question": "井冈山革命根据地的建立点燃了“工农武装割据”的星星之火。", "questionNum": "534", "questionType": 2}, {"answer": [1], "options": ["北京", "延安", "上海", "南京"], "question": "中共七大召开的地点是", "questionNum": "743", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "中共八大基本文件的起草，是由毛泽东个人完成的。", "questionNum": "1042", "questionType": 2}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "东北三省于1928年底改旗易帜实质上反映了各派军阀相互勾结。", "questionNum": "531", "questionType": 2}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "2001年12月11日中国加入世界贸易组织。", "questionNum": "1192", "questionType": 2}, {"answer": [1], "options": ["《时局图》", "《天演论》", "《救亡决论》", "《盛世危言》"], "question": "指出“进者存而传焉，不进者病而亡焉”的是", "questionNum": "85", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "中国共产党内反复出现“左”“右”倾错误的思想认识根源是教条主义。", "questionNum": "686", "questionType": 2}, {"answer": [0, 1], "options": ["国民政府不允许资产阶级民主自由存在", "民主党派的“中间路线”已经破产", "民主党派已完全认清国民政府的本质并为此而斗争", "国民政府开始迫害民主党派贯彻专制意图"], "question": "1947年10月，国民党政府继5月中央社发表污蔑民盟等民主党派文章后，又宣布民盟为“非法团体”，强令民盟解散。此事表明", "questionNum": "887", "questionType": 3}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "近代中国的两大任务争取民族独立、人民解放和实现国家富强、人民富裕这两个任务是相互独立、渐次完成的。", "questionNum": "26", "questionType": 2}, {"answer": [2], "options": ["社会主义三大改造的完成", "土地问题的解决", "农田水利建设事业的大发展", "重要经济部门之间的比例关系比较协调"], "question": "1956年中国在灾害严重的情况下能够实现农业显著增产的根本原因是", "questionNum": "1001", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["错", "对"], "question": "国民党正面战场粉碎了日军“速战速决”灭亡中国的梦想，大量消耗了敌人的有生力量，促成了相持阶段的到来。", "questionNum": "677", "questionType": 2}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "《双十协定》的签订使中国共产党在政治上处于主动地位。", "questionNum": "800", "questionType": 2}, {"answer": [0, 1, 2], "options": ["是错误的，掩盖了战争的侵略性质", "混淆了现象和本质的关系", "是为英国殖民者进行辩护", "是正确的，认识到战争的实质"], "question": "某些西方资产阶级史学家称鸦片战争为“通商战争”，认为这场战争是英国为维护正常贸易而进行的，这种观点", "questionNum": "128", "questionType": 3}, {"answer": [0], "options": ["没收官僚资本", "建立大型国营企业", "收回海关主权", "没收私营工商业"], "question": "新中国成立初期，建立社会主义国营经济的主要途径是", "questionNum": "957", "questionType": 1}, {"answer": [2], "options": ["1935年下半年", "1936年上半年", "1936年下半年", "1937年上半年"], "question": "红军和东北军、第十七路军之间实际上已停止敌对行动是在", "questionNum": "745", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["中国民主促进会", "中国国民党革命委员会", "中国民主建国会", "中国农工民主党"], "question": "在成立大会上宣布“本会当前之革命任务为推翻蒋介石卖国独裁政权，实现中国之独立、自由、民主与和平”的民主党派是", "questionNum": "845", "questionType": 1}, {"answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["社会主义性质的国营经济", "半社会主义性质的合作社经济", "农民和手工业者的个体经济", "私人资本主义经济"], "question": "全国胜利并解决了土地问题以后，中国社会经济中存在着的经济成分有", "questionNum": "1014", "questionType": 3}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "1989年11月召开的中共十三届六中全会接受了邓小平辞去中央军委主席职务的请求。", "questionNum": "1180", "questionType": 2}, {"answer": [0], "options": ["镇压反革命运动开始", "西藏实现了和平解放", "国内经济开始取得了好转", "解放战争最终结束"], "question": "在中国人民志愿军开始入朝作战的同时，国内发生的重大事件是", "questionNum": "1139", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "中共中央原计划用18年时间完成社会主义改造。实际上只用了5年，社会主义改造就基本完成了。", "questionNum": "942", "questionType": 2}, {"answer": [3], "options": ["1945年8月25日", "1945年8月28日", "1945年10月10日", "1946年1月10日"], "question": "国共双方下达停战令的时间是", "questionNum": "862", "questionType": 1}, {"answer": [1, 2, 3], "options": ["民主主义革命是社会主义革命的必要准备，社会主义革命是民主主义革命的必然趋势", "1954年的宪法在法律上明确规定了我国的社会主义方向", "中共“八大”为探索一条适合中国国情的社会主义道路作出了重要贡献", "《关于正确处理人民内部矛盾的问题》系统阐述了正确处理社会主义社会矛盾的理论"], "question": "以下说法正确的有", "questionNum": "1011", "questionType": 3}, {"answer": [0], "options": ["错", "对"], "question": "百团大战是相持阶段中正面战场上发动的大规模作战。", "questionNum": "669", "questionType": 2}, {"answer": [0], "options": ["要不要兴民权、设议院", "要不要使用革命手段", "要不要推翻帝制", "要不要实行共和"], "question": "下列观点中不属于革命派与改良派论战内容的是", "questionNum": "324", "questionType": 1}, {"answer": [1, 3], "options": ["发表《解放思想，实事求是，团结一致向前看》的讲话", "宣布：我国在旧中国遗留下来的“一穷二白”的基础上，建立了独立的比较完整的工业体系和国民经济体系", "发表关于发展两岸关系、推进祖国和平统一进程的八点主张", "提出台湾回归祖国、实现和平统一的九条方针"], "question": "下列属同一人做的事情有", "questionNum": "1296", "questionType": 3}, {"answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["坚持国家和民族利益至上、誓死不当亡国奴的民族自尊品格", "万众一心、共赴国难的民族团结意识", "开拓创新、善于在危难中开辟发展新道路的民族创造精神", "百折不挠、勇于依靠自己的力量战胜侵略者的民族自强信念"], "question": "中国人民抗日战争的胜利，促进了中华民族的大团结，弘扬了中华民族的伟大精神，这精神是指", "questionNum": "765", "questionType": 3}, {"answer": [3], "options": ["帝国主义对中国主权的侵犯推动了运动的爆发", "青年学生起了先锋作用", "运动推动了青年知识分子与劳苦大众的结合", "无产阶级的先锋队起了领导作用"], "question": "下列对于五四运动的表述，不正确的是", "questionNum": "467", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "标志着中国半殖民地半封建社会完全形成的不平等条约是《南京条约》。", "questionNum": "6", "questionType": 2}, {"answer": [0], "options": ["1980年5月1日", "1983年10月1日", "1979年9月1日", "1980年1月1日"], "question": "中央决定在深圳、珠海、汕头、厦门设立经济特区的时间是", "questionNum": "1217", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["封建君主专制制度", "封建宗法等级制度", "君主立宪制", "宗族家长制"], "question": "中国封建社会政治的基本特征是高度中央集权的", "questionNum": "83", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["巩固了人民民主专政的政权", "完成了民主革命遗留的任务", "实现了农业的社会主义改造", "建立了社会主义公有制"], "question": "建国初期三大运动的共同历史作用是", "questionNum": "958", "questionType": 1}, {"answer": [2], "options": ["马克思", "恩格斯", "列宁", "毛泽东"], "question": "“孙中山的纲领的字里行间都充满了战斗的、真诚的民主主义。”对孙中山做出此种评价的是", "questionNum": "359", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["违背了社会发展规律", "迫于当时的战争环境", "没有充足的物质条件", "地主阶级的反对和破坏"], "question": "《天朝田亩制度》之所以无法实行的根本原因是", "questionNum": "226", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "“九·一八事变”使中共立即提出国共合作共同抗日的主张。", "questionNum": "672", "questionType": 2}, {"answer": [0, 1], "options": ["张之洞", "左宗棠", "林则徐", "康有为"], "question": "下列人物中，属于洋务派地方代表的有", "questionNum": "254", "questionType": 3}, {"answer": [0], "options": ["2000年2月1日", "2001年7月1日", "2002年11月1日", "2003年6月1日"], "question": "“三个代表”作为完整概念提出的时间是", "questionNum": "1240", "questionType": 1}, {"answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["王韬", "薛福成", "马建中", "郑观应"], "question": "早期维新派的主要代表人物有", "questionNum": "121", "questionType": 3}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "王明等人的“左”倾机会主义错误，对中国革命造成了极其严重的危害。其最大的恶果，就是使红军在第五次反“围剿”战争中遭到失败，不得不退出南方根据地实行战略转移——长征。", "questionNum": "556", "questionType": 2}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "中共九大通过的政治报告，使“文化大革命”的错误理论和实践合法化。", "questionNum": "1059", "questionType": 2}, {"answer": [1], "options": ["领导工人运动", "建立革命统一战线", "加强党在革命统一战线中的领导", "建立革命武装"], "question": "中共“三大”最重要的任务是确定了", "questionNum": "435", "questionType": 1}, {"answer": [0, 2], "options": ["太平军曾多次重创英、法侵略军和外国侵略者指挥的洋枪队“常胜军”、“常捷军”", "1862年1月，太平军在江苏奉贤击毙法国侵华海军司令卜罗德", "1862年6月，在青浦活捉“常胜军”副统领法尔思德", "1862年9月，在浙江慈溪击伤“常胜军”统领、塔提夫"], "question": "太平军与外国侵略者的斗争描述正确的有", "questionNum": "118", "questionType": 3}, {"answer": [2], "options": ["保护鸦片贸易", "割占中国领土", "打开中国的市场", "争取外交礼仪平等"], "question": "英国发动鸦片战争的主要目的是", "questionNum": "58", "questionType": 1}, {"answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["要不要进行社会革命", "要不要使用革命手段推翻清王朝", "要不要推翻帝制", "要不要实行共和"], "question": "资产阶级革命派与改良派论战的主要内容包括", "questionNum": "363", "questionType": 3}, {"answer": [0, 1, 2], "options": ["章炳麟", "邹容", "陈天华", "康有为"], "question": "资产阶级革命派宣传家有", "questionNum": "361", "questionType": 3}, {"answer": [3], "options": ["1927年初至1927年8月", "1927年11月至1928年4月", "1930年6月至9月", "1931年1月至1935年1月"], "question": "党内“左”倾教条主义错误发生的时间是", "questionNum": "602", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["12400万人", "5100万人", "2334万人", "4291万人"], "question": "农村社会养老保险参保人数达到", "questionNum": "1256", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["抗暴运动", "“一二·一”运动", "“反饥饿、反内战、反迫害”运动", "“五·二〇”运动"], "question": "吹响了国统区爱国学生运动的第一声号角并在全国范围产生了重大影响的是", "questionNum": "858", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "维新派以各种方式宣传变法主张，制造维新舆论，培养变法骨干，组织革新力量，而重点则放在争取光绪皇帝及其周围的帝党官员的支持上，希望通过他们自上而下地实行变法主张。", "questionNum": "166", "questionType": 2}, {"answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["李大钊", "陈独秀", "鲁迅", "胡适"], "question": "新文化运动的代表人物有", "questionNum": "494", "questionType": 3}, {"answer": [1, 2, 3], "options": ["是太平天国革命实践的产物", "是先进的中国人向西方寻求真理的产物", "具有鲜明的资本主义色彩", "反映了中国人探索救国救民道路的迫切愿望"], "question": "下列对《资政新篇》的正确评价是", "questionNum": "251", "questionType": 3}, {"answer": [0, 1], "options": ["林凤祥", "李开芳", "石达开", "陈玉成"], "question": "率太平军北伐的两个将领分别是", "questionNum": "235", "questionType": 3}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "洋务运动因为其浓厚的封建性最终不能避免其失败的结局。", "questionNum": "140", "questionType": 2}, {"answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["是中国资产阶级民主革命进程中的两个阶段", "两者的主要区别在于领导阶级不同", "两者的指导思想和革命前途不同", "革命的性质和根本任务始终没有变化"], "question": "下列关于中国新、旧民主革命的评述，正确的是", "questionNum": "1010", "questionType": 3}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "洋务运动的失败表明资本主义是不可能在封建主义的桎梏下充分发展起来的，要想发展近代企业，就必须改变封建制度。", "questionNum": "153", "questionType": 2}, {"answer": [2], "options": ["井冈山斗争时期", "文家市会议上", "“八七”会议上", "中共“三大”上"], "question": "毛泽东提出的“政权是由枪杆子中取得的”思想是在", "questionNum": "584", "questionType": 1}, {"answer": [3], "options": ["通过过渡时期总路线和“一五”计划", "制定《中华人民共和国宪法》", "确立全国人民代表大会制度", "调动各族人民的积极性以利于大规模经济建设"], "question": "1954年秋，召开一届全国人大的根本目的是", "questionNum": "1006", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["邓小平", "赵紫阳", "陈云", "杨尚昆"], "question": "中共十三届一中全会选举的总书记是", "questionNum": "1226", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "1949年全国人口死亡率是20‰。", "questionNum": "1079", "questionType": 2}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "通过重庆谈判和签订的《双十协定》，实现了中共在国家政治生活中的合法地位。", "questionNum": "796", "questionType": 2}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "“在社会主义社会中，基本的矛盾已经不再是生产关系和生产力之间的矛盾、上层建筑和经济基础之间的矛盾。", "questionNum": "1044", "questionType": 2}, {"answer": [1, 2], "options": ["日军在正面战场连续败退", "日军战线太长，兵力、物力、财力不足", "抗日根据地对日军构成严重威胁", "汪精卫集团叛国投敌"], "question": "抗日战争进入相持阶段的原因是", "questionNum": "753", "questionType": 3}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "1924年国民党一大确定的新三民主义纲领与中共在民主革命阶段的纲领基本一致。", "questionNum": "408", "questionType": 2}, {"answer": [1], "options": ["1975年中期", "1975年底", "1976年初", "1975年初"], "question": "毛泽东不能容忍邓小平系统地纠正“文化大革命”错误，发动“批邓、反击右倾翻案风”运动的时间是", "questionNum": "1106", "questionType": 1}, {"answer": [3], "options": ["“农业发展纲要四十条”的通过与发表", "1958年在农村开展的关于农业生产建设的大辩论", "1958年11月13日《人民日报》社论提出：“在生产战线上来一个大的跃进”", "1958年冬季兴起的农田水利建设高潮"], "question": "成为“大跃进”序幕的是", "questionNum": "1089", "questionType": 1}, {"answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["由于对中国政局的复杂性和中国革命的长期性缺乏认识，在纠正陈独秀右倾机会主义错误的同时中国共产党内开始滋长了一种“左”的急躁情绪", "第一次是1927年11月至1928年4月的“左”倾盲动主义", "第二次是1930年6月至9月以李立三为代表的“左”倾冒险主义", "第三次是1931年1月至1935年1月以陈绍禹（王明）为代表的“左”倾机会主义"], "question": "对从1927年7月大革命失败到1935年1月遵义会议召开之前党内“左”倾错误表述正确的有", "questionNum": "633", "questionType": 3}, {"answer": [3], "options": ["幻想日本会“担保中国本部十八行省完整”", "期待国联“公理解决”", "认为中国实力不如日本", "“宁可亡于日，不可亡于共”的反动立场"], "question": "“九一八”后，蒋介石不抵抗的最主要原因是", "questionNum": "689", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["大会仍未肃清“左”倾思想", "中共着力纠正“左”倾思想", "中共认清了革命的对象与动力", "大会纠正了右倾主义路线"], "question": "1928年召开的中共“六大”认为，民族资产阶级是最危险的敌人之一，国民党的各个派别都是一样的反革命。这一观点表明", "questionNum": "569", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "清政府规定的预备立宪的期限是9年。", "questionNum": "298", "questionType": 2}, {"answer": [3], "options": ["召开政治协商会议", "保证人民民主和自由", "决定迅速实行宪政", "确认和平建国方针"], "question": "《双十协定》对国民党最具制约性的一条是", "questionNum": "838", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "有人说新文化运动是戊戌变法和辛亥革命的继续，其主要含义是指它继续承担反封建的任务。", "questionNum": "418", "questionType": 2}, {"answer": [1], "options": ["马克思主义的理论指导", "反帝反封建的民主革命纲领", "民主集中制的组织原则", "中国共产党的政党性质"], "question": "与中共“一大”相比，中共“二大”最重要的贡献是确定了", "questionNum": "434", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "中共“七大”是党在民主革命时期一次重要的会议，它规定了党的工作重心由乡村转移到城市。", "questionNum": "671", "questionType": 2}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "与俄国签订《瑷珲条约》的是李鸿章。", "questionNum": "40", "questionType": 2}, {"answer": [1], "options": ["错", "对"], "question": "“大跃进”和“文化大革命”的错误，不是社会主义制度本身所造成的。", "questionNum": "1065", "questionType": 2}, {"answer": [2], "options": ["中国没有工业", "中国轻工业发展很好", "中国工业发展的水平仍然很低", "中国农业发展很好"], "question": "当年，毛泽东曾说：“现在我们能造什么？能造桌子椅子，能造茶碗茶壶，能种粮食，还能磨成面粉，还能造纸，但是，一辆汽车、一架飞机、一辆坦克、一辆拖拉机都不能造。”这段话表明", "questionNum": "983", "questionType": 1}, {"answer": [2], "options": ["第五届全国人大一次会议", "第五届全国人大四次会议", "第五届全国人大五次会议", "第五届全国人大三次会议"], "question": "完成对《中华人民共和国宪法》修改工作的是", "questionNum": "1220", "questionType": 1}, {"answer": [2], "options": ["打响了反抗国民党统治的第一枪", "建立了第一个苏维埃政权", "中共开始有了独立武装力量", "确立了党对军队的绝对领导。"], "question": "南昌起义、秋收起义、广州起义最重要的意义是", "questionNum": "560", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["是否维护清朝的封建统治", "是否学习西方的先进科学技术", "是否在中国发展资本主义", "是否镇压太平天国起义"], "question": "洋务派与顽固派的主要区别在于", "questionNum": "183", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "资产阶级维新变法的首要目的是挽救民族危亡。", "questionNum": "135", "questionType": 2}, {"answer": [0, 1], "options": ["为了建设社会主义，必须大力推进中国的现代化事业", "应当采取“两步走”的发展战略", "社会主义现代化建设的战略目标是是要把中国建设成为一个具有现代农业、现代教育、现代国防和现代科学技术的强国", "要重点发展农业"], "question": "关于社会主义现代化建设的战略目标和步骤，下列表述正确的是", "questionNum": "1154", "questionType": 3}, {"answer": [0, 3], "options": ["1971年", "1972年", "1975年", "1976年"], "question": "“文化大革命”期间，中国共产党粉碎林彪和“四人帮”两个反革命集团分别是在", "questionNum": "1161", "questionType": 3}, {"answer": [0, 1, 3], "options": ["必须把发展生产力同提高全民族文明素质结合起来", "必须把提高效率同促进社会公平结合起来", "必须把坚持独立自主同公平竞争结合起来", "必须把推进中国特色社会主义伟大事业同推进党的建设新的伟大工程结合起来"], "question": "下列关于“十个结合”的内容表述正确的有", "questionNum": "1282", "questionType": 3}, {"answer": [3], "options": ["中共七届二中全会", "中共六届六中全会", "瓦窑堡会议", "中共七大"], "question": "毛泽东在哪次会议上提出对蒋介石拟采取“洗脸”政策而不是“杀头”政策。", "questionNum": "847", "questionType": 1}, {"answer": [0, 1, 3], "options": ["是爱国救亡的政治运动", "主张在中国建立资本主义制度", "主张改革君主专制制度", "未提出彻底的反帝反封建的纲领"], "question": "戊戌变法和辛亥革命是中国近代史上的重大进步运动，两者的共同点有", "questionNum": "375", "questionType": 3}, {"answer": [0], "options": ["国民党及其军队的腐败", "国民政府社会经济出现崩溃迹象", "国统区人民民主运动开始高涨", "支持国民党打内战的美国也腐败"], "question": "解放战争初期毛泽东就提出了“一切反动派都是纸老虎”的著名论断。毛泽东的主要依据是", "questionNum": "867", "questionType": 1}, {"answer": [0, 1, 3], "options": ["将党所掌握和影响的部队向南昌集中，准备起义", "组织湘鄂赣粤四省的农民，在秋收季节举行暴动", "立即全国总暴动", "召集中央会议，讨论和决定新时期的方针和政策"], "question": "1927年7 月中旬，中共中央临时政治局常委会决定的几件大事是", "questionNum": "641", "questionType": 3}, {"answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["在战略防御阶段，从全局看国民党正面战场的正规战是主要的，敌后的游击战是辅助的", "在战略相持阶段，敌后游击战争成为主要的抗日作战方式", "在战略防御阶段，游击战在敌后的广泛开展和敌后抗日根据地的开辟，减轻了正面战场的压力、使战争转入相持阶段起了关键性的作用", "游击战削弱了敌人、壮大了自己，逐步改变了敌强我弱的态势，为人民军队进行战略反攻准备了条件"], "question": "对游击战的描述正确的是", "questionNum": "756", "questionType": 3}, {"answer": [3], "options": ["汶川发生特大地震", "神舟七号载人飞船航天飞行成功", "中国宇航员首次太空行走成功", "“嫦娥一号”发射成功"], "question": "下列不是发生在2008年的事件是", "questionNum": "1261", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["苏联", "中国", "朝鲜", "南斯拉夫"], "question": "在第二次世界大战中，首先进行反法西斯战争的国家的国家是", "questionNum": "725", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "资本——帝国主义对中国的侵略包括军事侵略、政治控制、经济掠夺和文化渗透。", "questionNum": "27", "questionType": 2}, {"answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["1956年农业总产值增长了4.9%", "1956年农业遇到严重的自然灾害", "1956年一年所兴修的农田水利工程的灌溉面积即达1.5亿亩", "1956年因农田水利工程受益的田地面积达1亿亩"], "question": "对下列发生在1956的事件表述正确的有", "questionNum": "1025", "questionType": 3}, {"answer": [0], "options": ["武装斗争、土地革命、根据地建设", "党的建设、武装斗争、土地革命", "党的建设、武装斗争、统一战线", "武装斗争、土地革命、统一战线"], "question": "井冈山时期，毛泽东提出红色政权存在与发展必须坚持", "questionNum": "608", "questionType": 1}, {"answer": [3], "options": ["建立国营经济", "平抑全国物价", "调整农工商业", "统一全国财经"], "question": "建国初，使国家财政开始好转的关键措施是", "questionNum": "1008", "questionType": 1}, {"answer": [3], "options": ["丁汝昌拒降殉国", "日军抄了威海卫的后路", "英美教习怂恿投降", "李鸿章的避战求和政策"], "question": "北洋海军全军覆没的主要原因是", "questionNum": "187", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["错", "对"], "question": "1954年9月15日，毛泽东在《关于中华人民共和国宪法草案的报告》中，对新民主主义社会的过渡性再次作了深入的论证。", "questionNum": "913", "questionType": 2}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "1973年8月召开的中国共产党第十次全国代表大会，继续了九大的“左”倾错误方针。", "questionNum": "1063", "questionType": 2}, {"answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["高度民主", "法制完备", "富有效率", "充满活力"], "question": "十三大提出的政治体制改革的长远目标所建立的政治体制是", "questionNum": "1298", "questionType": 3}, {"answer": [2, 3], "options": ["人民生活显著改善", "市场繁荣，物价稳定", "1955年，公私合营工业比私营工业的工人劳动生产率平均高一倍", "1956年全行业公私合营后，合营工业的产值比1955年增加了32%"], "question": "对社会主义改造过程中，国家资本主义经济和合作经济的优越性表述正确的有", "questionNum": "1023", "questionType": 3}, {"answer": [3], "options": ["从经济侵略到政治侵略", "从开口通商到割占土地", "从单独侵华到共同侵华", "从商品输出到资本输出"], "question": "从《南京条约》到《马关条约》反映出的列强对中国的经济侵略趋势主要是", "questionNum": "65", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["广东", "广西", "湖南", "湖北"], "question": "太平天国运动首先爆发于", "questionNum": "172", "questionType": 1}, {"answer": [3], "options": ["800万吨", "1000万吨", "1200万吨", "1070万吨"], "question": "1958年8月，中共中央政治局北戴河会议决定，1958年钢产量要比1957年翻一番", "questionNum": "1137", "questionType": 1}, {"answer": [0, 1, 2], "options": ["中共开始掌握了一部分武装", "扩大了党在群众中的影响", "广大群众的革命觉悟提高", "中共建立了牢固的革命根据地"], "question": "大革命为中共领导的新民主主义革命提供了新的起点，主要表现在", "questionNum": "491", "questionType": 3}, {"answer": [1], "options": ["康有为", "梁启超", "李大钊", "胡适"], "question": "1920年底，挑起关于社会主义的论战的是张东荪和", "questionNum": "477", "questionType": 1}, {"answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["《中国革命和中国共产党》", "《新民主主义论》", "《论联合政府》", "《论人民民主专政》"], "question": "毛泽东在哪些著作中，系统论述了中国共产党的政治主张和建国方案", "questionNum": "761", "questionType": 3}, {"answer": [3], "options": ["半殖民地半封建社会最终形成", "中外民族矛盾和国内阶级矛盾趋于合流", "资产阶级运动由改革到革命", "资产阶级维新派在改革失败后转向革命"], "question": "下列关于19世纪末20世纪初中国历史特点的表述，不正确的是", "questionNum": "327", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "造成抗战后期正面战场形势恶化的根本原因是国民政府消极抗日、积极反共的反动政策。", "questionNum": "665", "questionType": 2}, {"answer": [1], "options": ["私人垄断资本主义", "封建的买办的国家垄断资本主义", "私人资本主义", "国家资本主义"], "question": "国民党四大家族官僚资本的性质是", "questionNum": "617", "questionType": 1}, {"answer": [1, 3], "options": ["集中主力打击国民政府", "集中主力进攻中共抗日根据地", "扶植汪精卫、巩固伪政权", "对国民政府以政治诱降为主、军事打击为辅"], "question": "日本在抗日战争相持阶段采取的战略方针是", "questionNum": "754", "questionType": 3}, {"answer": [0], "options": ["13.80%", "31.40%", "13%", "22%"], "question": "2003年到2005年，中国经济增长对世界经济增长的贡献率是", "questionNum": "1259", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["《兴国土地法》", "《井冈山土地法》", "《关于清算、减租及土地问题的指示》", "《中国土地法大纲》"], "question": "1928年l2月，毛泽东主持制定的中国共产党历史上第一个土地法是", "questionNum": "610", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "1861年慈禧太后发动政变，史称戊戌政变。", "questionNum": "23", "questionType": 2}, {"answer": [1], "options": ["1982年12月1日", "1984年9月1日", "1984年10月1日", "1986年9月1日"], "question": "《关于香港问题的联合声明》签署的时间是", "questionNum": "1269", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "提出大力发展民族工商业，同西方国家进行“商战”，设立议院，实行“君民共主”制度等主张的著作是《海国图志》。", "questionNum": "36", "questionType": 2}, {"answer": [0], "options": ["清帝下诏退位", "武昌起义的胜利", "《临时约法》的颁布", "中华民国的成立"], "question": "1912年2月，孙中山认为“帝制从此不存留中国之内，民国的目的亦已达到。”促使孙中山得出这一结论的直接原因是", "questionNum": "357", "questionType": 1}, {"answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["当时的启蒙思想家批判孔学，是为了给中国发展资本主义扫清障碍", "许多领导人物，还没有马克思主义的批判精神，他们使用的方法，一般地还是资产阶级的方法", "把改造国民性置于优先的地位", "他们中有的人看问题很片面，坏就是绝对的坏，好就是绝对的好"], "question": "五四以前新文化运动的局限有", "questionNum": "501", "questionType": 3}, {"answer": [2], "options": ["结束了“左”倾机会主义在中央的统治", "确立毛泽东在党中央的领导地位", "挽救了中国共产党、挽救了中国革命", "是中共从幼稚走向成熟的标志"], "question": "八七会议和遵义会议的相同之处是", "questionNum": "577", "questionType": 1}, {"answer": [0, 1], "options": ["康有为", "梁启超", "黄遵宪", "皮锡瑞"], "question": "下列人物中，属于维新运动著名领袖的有", "questionNum": "253", "questionType": 3}, {"answer": [3], "options": ["开展治安强化运动，肃清抗日力量", "使其脱离共产党的影响", "作为侵华的基地，“以战养战”", "妄图建立第二个伪“满洲国”"], "question": "日本制造的“华北五省自治”的根本目的是", "questionNum": "693", "questionType": 1}, {"answer": [2], "options": ["①②④③", "②③①④", "②④①③", "②④③①"], "question": "下列日军侵华事变按时间先后排列正确的是:①七七事变②九一八事变③八一三事变④华北事变", "questionNum": "717", "questionType": 1}, {"answer": [0, 2, 3], "options": ["《劳动界》", "《新青年》", "《工人月刊》", "《劳动音》"], "question": "各地共产党的早期组织创办的专门供工人阅读的进行马克思主义启蒙教育的刊物有", "questionNum": "516", "questionType": 3}, {"answer": [2], "options": ["《关于近期做几件群众关心的事的决定》", "《关于加强党的建设的通知》", "《关于加强党同人民群众联系的决定》", "《关于进一步治理整顿和深化改革的决定》"], "question": "中共十三届六中全会通过了", "questionNum": "1228", "questionType": 1}, {"answer": [2], "options": ["开辟内河新航线", "赔款白银二亿两", "允许日本在通商口岸开设工厂", "增开沙市、重庆、苏州、杭州为商埠"], "question": "1895年中日《马关条约》内容中最能体现资本输出严重阻碍中国民族工业发展的是", "questionNum": "73", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "中国近代社会的主要矛盾是帝国主义和中华民族的矛盾，无产阶级和资产阶级的矛盾。", "questionNum": "1", "questionType": 2}, {"answer": [1], "options": ["广州", "潮州", "天津", "厦门"], "question": "《天津条约》开放的通商口岸是", "questionNum": "88", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "土地革命的实质是废除封建剥削。", "questionNum": "529", "questionType": 2}, {"answer": [1, 2, 3], "options": ["2003年8月的中共十六届三中全会上，胡锦涛正式提出科学发展观", "2004年3月10日胡锦涛在中央人口资源环境工作座谈会上，进一步阐明了科学发展观", "2004年9月召开的中共十六届四中全会提出要全面落实科学发展观", "2007年10月召开的中共十七大进一步指出科学发展观是马克思主义关于发展的世界观和方法论的集中体现"], "question": "有关科学发展观的表述正确的有", "questionNum": "1287", "questionType": 3}, {"answer": [0], "options": ["错", "对"], "question": "大革命失败后，中国共产党领导的三大起义是南昌起义、秋收起义、左右江起义。", "questionNum": "524", "questionType": 2}, {"answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["1956年基本完成", "社会主义改造是在生产关系方面由私有制到公有制的一场伟大变革，对生产力的发展直接起了促进作用", "原计划用十八年，实际上只用了七年就完成了", "在社会主义改造时，错误地把小商小贩、小手工业者和只有轻微剥削的小业主与资本家一起带进了合营企业"], "question": "以下对社会主义改造问题表述正确的是", "questionNum": "1019", "questionType": 3}, {"answer": [2], "options": ["中国人民完全有能力实行民主共和制度──章炳麟", "号召推翻清朝政府，建立独立、民主、自由的“中华共和国”──邹容", "驱除鞑虏，恢复中华，创立合众政府──黄兴", "清政府已成“洋人的朝廷”，是帝国主义侵略中国的工具──陈天华"], "question": "下列资产阶级革命思想家独具见识的精辟言论与人物不相对应的是", "questionNum": "312", "questionType": 1}, {"answer": [3], "options": ["坚持抗战到底，反对中途妥协", "巩固国内团结、反对内部分裂", "力求全国进步，反对向后倒退", "独立自主"], "question": "中国共产党强调必须在抗日民族统一战线中坚持的原则是", "questionNum": "728", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["30人", "38人", "40人", "42人"], "question": "出席1946年1月10日政治协商会议的代表人数为", "questionNum": "865", "questionType": 1}, {"answer": [3], "options": ["惠州起义", "萍、浏、澧起义", "广东潮州黄冈起义", "黄花岗起义"], "question": "孙中山领导的革命派先后发动了多次武装起义，其中影响最大的是", "questionNum": "355", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["遵义", "会宁", "吴起镇", "陕北"], "question": "红军长征三大主力会师的地点是", "questionNum": "587", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "洋务运动兴办的民用企业是属于封建主义性质的企业。", "questionNum": "137", "questionType": 2}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "民主革命的遗留任务包括土地改革和镇压反革命等。", "questionNum": "928", "questionType": 2}, {"answer": [0], "options": ["中共二大", "中共三大", "中共四大", "中共五大"], "question": "中国共产党决定参加共产国际的会议是", "questionNum": "471", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["废除锁国政策", "掠夺劳动力资源", "改变就业结构", "促进人才交流"], "question": "中英、中法《北京条约》规定“准许华工出国”，其本质含义是", "questionNum": "54", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "没收地主土地是1947年《中国土地法大纲》的规定之一。", "questionNum": "805", "questionType": 2}, {"answer": [1], "options": ["21890万人", "31698万人", "12400万人", "13810万人"], "question": "到2008年底，全国城镇参加基本医疗保险的人数是", "questionNum": "1253", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "1913遭袁世凯暗杀的国民党国民党领袖是黄兴。", "questionNum": "272", "questionType": 2}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "1921——1949年中国存在的三种主要政治力量是地主阶级、买办性的大资产阶级、无产阶级和城市小资产阶级。", "questionNum": "416", "questionType": 2}, {"answer": [3], "options": ["在土地革命问题上，提出坚决打击富农和“地主不分田，富农分坏田”的主张", "在军事斗争问题上，实行进攻中的冒险主义、防御中的保守主义、退却中的逃跑主义", "在党内斗争和组织问题上，推行宗派主义和“残酷斗争，无情打击”的方针", "错误地认为革命形势在不断高涨，盲目要求一些地区举行暴动"], "question": "下列选项中不属于“左”倾教条主义错误的是", "questionNum": "604", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "第一次国共合作是国共两党以党外合作的方式实现的。", "questionNum": "402", "questionType": 2}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "“有心杀贼，无力回天。死得其所，快哉！快哉！”此话出自康有为 。", "questionNum": "145", "questionType": 2}, {"answer": [1, 2, 3], "options": ["华国锋", "邓小平", "叶剑英", "李先念"], "question": "1977年8月召开的中国共产党第十一次全国代表大会选举产生的中共中央副主席有", "questionNum": "1270", "questionType": 3}, {"answer": [3], "options": ["英国", "美国", "法国", "日本"], "question": "第一次世界大战后，西方侵略势力中对中国构成主要威胁的国家是", "questionNum": "432", "questionType": 1}, {"answer": [3], "options": ["《海国图志》", "《康輶纪行》", "《瀛环志略》", "《资政新篇》"], "question": "近代中国最早出现的要求发展资本主义的方案是", "questionNum": "175", "questionType": 1}, {"answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["《北京条约》", "《南京条约》", "《马关条约》", "《辛丑条约》"], "question": "近代史上，与香港有关的条约有", "questionNum": "126", "questionType": 3}, {"answer": [1], "options": ["民族资产阶级由封建地主、商人转化而来", "诞生在中国半殖民地半封建社会的环境中", "受到外商企业的刺激产生", "受洋务派民用企业的诱导兴起"], "question": "中国民族资产阶级具有两面性的根本因素是", "questionNum": "186", "questionType": 1}, {"answer": [3], "options": ["结束了中国的君主专制制度", "使人民获得了一些自由和民主的权利", "实现了推翻满洲贵族统治的目标", "推翻了中国两千多年来的封建制度"], "question": "下列关于辛亥革命结果的表述中，不正确的是", "questionNum": "337", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "经过1967年初至1968年10月历时20个月的社会大动乱，在中共八届十二中全会前夕，各省、市、自治区相继成立了革命委员会。", "questionNum": "1058", "questionType": 2}, {"answer": [2], "options": ["美国", "英国", "沙俄", "日本"], "question": "近代以来强占中国领土最多的西方殖民者是", "questionNum": "56", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["各级工农兵代表大会制度", "各级人民代表大会制度", "参议会制", "各级人民代表会议制"], "question": "中华苏维埃共和国实行", "questionNum": "611", "questionType": 1}, {"answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["生物物理学", "分子物理学", "地球化学", "射电天文"], "question": "1949年11月新中国成立了中国科学院，一些重要的现代科学分支和新兴应用技术开始发展起来，如", "questionNum": "1166", "questionType": 3}, {"answer": [1], "options": ["中国共产党的帮助与教育", "为了维护自己的政治地位和权力", "认识到民族矛盾已成为主要矛盾", "国民党中亲英美派的奔走劝说联共"], "question": "西安事变中蒋介石被迫接受停止内战，联共抗日的主张，主要原因在于", "questionNum": "690", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "消灭封建剥削制度，是中国共产党在新民主主义革命不同时期提出的土地政策的共同点。", "questionNum": "802", "questionType": 2}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "彭德怀最早觉察到帝国主义的“和平演变”战略的危险。", "questionNum": "1071", "questionType": 2}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "辛亥革命推翻了清王朝，为中国民族资本主义发展创造了条件。", "questionNum": "268", "questionType": 2}, {"answer": [3], "options": ["①②③④", "④①③②", "③②④①", "②①④③"], "question": "下列事件发生的先后顺序排列正确的是(    )。①讨伐奉军②宁汉合流③东北易帜④济南惨案", "questionNum": "573", "questionType": 1}, {"answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["论战主要围绕要不要变法；要不要兴民权、设议院，实行君主立宪；要不要废八股、改科举和兴西学等问题展开", "论战所涉及的领域十分广泛，进一步开阔了新型知识分子的眼界，解放了人们长期受到束缚的思想", "通过论战，西方资产阶级社会政治学说在中国得到进一步的传播，维新变法政治运动的帷幕随之拉开", "论战的实质是资产阶级思想与封建主义思想在中国的第一次正面交锋"], "question": "下列关于戊戌维新运动中维新派与守旧派论战的表述正确的是", "questionNum": "260", "questionType": 3}, {"answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["官僚资本是中国的垄断资本", "并不是在工业生产发展、一般资本主义经济发展的基础上形成的，不是经过一般垄断而后进入国家垄断的", "中国官僚资本的形成过程，也就是它们建立和加强军事独裁统治的过程", "依靠帝国主义，勾结封建势力"], "question": "下列关于民国时官僚资本的表述正确的有", "questionNum": "643", "questionType": 3}, {"answer": [1], "options": ["1830年", "1832年", "1831年", "1833年"], "question": "鸦片战争前，东印度公司派林德赛化名胡夏米由澳门乘船北上，测探中国沿海港湾及搜集情报是在", "questionNum": "82", "questionType": 1}, {"answer": [2], "options": ["八七会议", "秋收起义", "三湾改编", "井冈山会师"], "question": "确立党对军队绝对领导地位是在", "questionNum": "618", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["679万吨", "535万吨", "135万吨", "310万吨"], "question": "1957年中国的钢产量为", "questionNum": "993", "questionType": 1}, {"answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["实行特务统治", "实行保甲制度", "实行经济掠夺", "强制收购粮食"], "question": "抗战时期，国统区与沦陷区的相似之处有", "questionNum": "750", "questionType": 3}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "2004年8月，胡锦涛在纪念邓小平同志诞辰一百周年大会上的讲话中系统地阐述了走和平发展道路的基本内涵和重大意义。", "questionNum": "1188", "questionType": 2}, {"answer": [0, 2], "options": ["推行“残酷斗争，无情打击”的方针", "坚决打击富农", "推行宗派主义", "进攻中的冒险主义"], "question": "王明“左”倾教条主义错误在党内斗争和组织问题上的表现是", "questionNum": "648", "questionType": 3}, {"answer": [1], "options": ["《邓小平文选》第一卷", "《邓小平文选》第三卷", "南巡讲话", "《邓小平文选》第二卷"], "question": "江泽民指出，最近十年邓小平领导我们推进改革开放和社会主义现代化建设丰富经验的理论总结的是", "questionNum": "1265", "questionType": 1}, {"answer": [3], "options": ["1988年", "1985年", "1991年", "1992年"], "question": "下列未出现外商投资高潮的是", "questionNum": "1229", "questionType": 1}, {"answer": [2], "options": ["希望结束内战，实现和平", "接受中共八项条件，进行和谈", "与中共和谈，划江而治", "顽固不化，准备卷土重来"], "question": "蒋介石被迫下台后，代总统李宗仁的政治态度是", "questionNum": "876", "questionType": 1}, {"answer": [3], "options": ["中国的大门被打开", "出现了一股向西方学习的新思潮", "中国领土和主权开始遭到破坏", "中国社会开始沦为半殖民地半封建社会"], "question": "鸦片战争给中国社会带来的最深远的影响是", "questionNum": "50", "questionType": 1}, {"answer": [3], "options": ["标志着社会主义制度在农村的确立", "建立了社会主义性质的土地制度", "到1952年底，全国各民族的土地改革圆满完成", "从根本上改变了农村的生产关系"], "question": "下列对新中国成立初土地改革的表述，正确的是", "questionNum": "956", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["错", "对"], "question": "我国近代民族资本家张謇认为发展实业应当重点放在纺织和钢铁业上，实施的结果是纺织业发展空前，而钢铁业没有得到发展。其最重要的原因是重工业因周期长，利润小，民族资本家不愿涉及。", "questionNum": "136", "questionType": 2}, {"answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["革命英雄主义的胜利", "革命乐观主义的胜利", "艰苦奋斗革命精神的胜利", "毛泽东正确思想的胜利"], "question": "中国工农红军“长征”的胜利是", "questionNum": "619", "questionType": 3}, {"answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["有利于争取民族资产阶级及其知识分子", "有利于在一定时期利用资本主义工商业的积极作用", "减少民族资产阶级接受社会主义改造的阻力", "经过国家资本主义来改造资本主义工商业，就意味着国家对资本家采取和平赎买的政策"], "question": "下列对资本主义工商业赎买政策认识正确的是", "questionNum": "1015", "questionType": 3}, {"answer": [0], "options": ["阶级矛盾的激化", "外国资本主义侵略的加深", "自然灾害严重", "西方宗教思想的影响"], "question": "太平天国运动兴起的根本原因是", "questionNum": "171", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "鸦片战争打破了中国封建统治者“天朝上国”的迷梦，中国官吏知识分子中少数爱国、开明的有识之士开始寻找救国的道路和御敌方法。", "questionNum": "28", "questionType": 2}, {"answer": [2], "options": ["1950年上半年", "1952年上半年", "1952年底", "1950年底"], "question": "新中国成立后，国家财政经济的根本好转的时间是", "questionNum": "970", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "近代中国社会中，民族资本主义经济是中国主要的经济形式。", "questionNum": "20", "questionType": 2}, {"answer": [1], "options": ["《天津条约》、《北京条约》、《瑷珲条约》、《勘分西北界约记》", "《瑷珲条约》、《北京条约》、《勘分西北界约记》、《伊犁条约》", "《天津条约》、《南京条约》、《瑷珲条约》、《勘分西北界约记》", "《天津条约》、《北京条约》、《勘分西北界约记》、《伊犁条约》"], "question": "19世纪下半期，沙俄割占中国150多万平方公里领土，是通过下列不平等条约实现的", "questionNum": "94", "questionType": 1}, {"answer": [3], "options": ["中共八届八中全会", "中共八届四中全会", "中共八届六中全会", "中共八届三中全会"], "question": "开始改变党的八大关于社会主要矛盾正确判断的中共中央会议是", "questionNum": "1087", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["道家思想", "儒家思想", "佛教", "老子思想"], "question": "中国封建社会的文化思想体系的核心是", "questionNum": "89", "questionType": 1}, {"answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["江青", "王洪文", "张春桥", "姚文元"], "question": "文化大革命期间，形成“四人帮”的人物是", "questionNum": "1144", "questionType": 3}, {"answer": [0, 1], "options": ["人权", "民主", "自由", "科学"], "question": "新文化运动提出的两大口号是", "questionNum": "510", "questionType": 3}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "中共提出与民主党派实行“长期共存，互相监督”的方针是人民民主统一战线发展到新阶段的标志。", "questionNum": "793", "questionType": 2}, {"answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["高举中国特色社会主义伟大旗帜", "深入贯彻落实科学发展观", "以邓小平理论和“三个代表”重要思想为指导", "继续解放思想，坚持改革开放"], "question": "中共十七大的主题是", "questionNum": "1285", "questionType": 3}, {"answer": [1], "options": ["官僚资本经济", "封建经济", "民族资本主义经济", "外国垄断资本经济"], "question": "1919－1949年间，在中国的社会经济生活中占优势地位的经济形式是", "questionNum": "433", "questionType": 1}, {"answer": [3], "options": ["日本", "荷兰", "希腊", "法国"], "question": "同中国建交的国家，从1965年的49个增加到1976年的111个，新增加的国家中不包括", "questionNum": "1130", "questionType": 1}, {"answer": [2], "options": ["19世纪中后期", "20世纪上半叶", "19世纪末20世纪初", "洋务运动期间"], "question": "中国民族资本主义得到初步发展的时间是在", "questionNum": "306", "questionType": 1}, {"answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["天下为公的博大胸怀和放眼世界的开放心态", "鞠躬尽瘁、死而后已的高尚品德", "追求真理的开拓进取精神和矢志不渝的爱国主义情怀", "生命不息、奋斗不止的坚强意志"], "question": "孙中山留给我们的宝贵精神遗产主要有", "questionNum": "389", "questionType": 3}, {"answer": [2], "options": ["1943.7亿元", "943.7亿元", "2943.7亿元", "3943.7亿元"], "question": "1952年国内生产总值为679亿元， 1976年增加到", "questionNum": "1113", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "中国第一个全国性的资产阶级革命政党是兴中会。", "questionNum": "288", "questionType": 2}, {"answer": [0], "options": ["错", "对"], "question": "万木草堂是维新派创办的学会之一。", "questionNum": "163", "questionType": 2}, {"answer": [1], "options": ["①②③④", "①④②③", "①③②④", "④①③②"], "question": "下列事件发生的先后顺序是:①中共公布过渡时期总路线 ；②三大改造完成；③ “一五”计划超额完成；④第一次全国人大召开", "questionNum": "972", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["推动了全国抗日民主运动的开展", "促进了蒋介石抗日", "促进了中共对革命方针政策的调整", "扩大了中国共产党的政治影响"], "question": "“一二·九”运动是中共民族革命高潮到来的标志，主要是指", "questionNum": "746", "questionType": 1}, {"answer": [0, 1, 2], "options": ["北洋军阀利用封建专制思想禁锢民众的头脑", "尊孔读经的复古逆流甚嚣尘上", "一部分民主主义知识分子开始从思想文化方面反思辛亥革命", "资产阶级民主革命取得胜利"], "question": "新文化运动的背景是", "questionNum": "517", "questionType": 3}, {"answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["征收田赋", "征收盐税", "征收各种杂税", "强迫农民服劳役（如修筑公路、碉堡等）和服兵役"], "question": "中国封建统治当局在运用自己的权力维护封建剥削制度的同时，还通过征收苛重的赋税、徭役等直接对农民进行掠夺。其主要是", "questionNum": "130", "questionType": 3}, {"answer": [3], "options": ["军阀", "官僚", "资本家", "旧式富农"], "question": "在旧中国，只有少部分的土地属于农民，占有大部分土地的是地主及", "questionNum": "100", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["要团结一切革命力量", "要掌握革命的领导权和武装", "要防止阴谋家叛变革命", "要建立巩固的工农联盟"], "question": "大革命失败使中共认识到", "questionNum": "443", "questionType": 1}, {"answer": [3], "options": ["马克思设想的社会主义社会阶段", "社会主义社会发达阶段", "社会主义社会高级阶段", "社会主义社会初级阶段"], "question": "1956年底之后，中国已经进入了", "questionNum": "1084", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["提出要全面落实科学发展观", "指出科学发展观是推动经济社会发展、加快推进社会主义现代化建设必须长期坚持的指导思想", "指出科学发展观是对党的三代中央领导集体关于发展的重要思想的继承和发展", "指出是马克思主义关于发展的世界观和方法论的集中体现"], "question": "2004年9月召开的中共十六届四中全会", "questionNum": "1245", "questionType": 1}, {"answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["军事侵略", "政治控制", "经济掠夺", "文化渗透"], "question": "资本——帝国主义对中国的侵略主要是", "questionNum": "107", "questionType": 3}, {"answer": [3], "options": ["其内容与“二十一条”相似", "直接导致国统区经济崩溃", "美国从中攫取了各种特权", "有利于美国独霸中国"], "question": "1946年，国民党政府与美国签订的《中美友好通商航海条约》被国人称为“新二十一条”，主要是因为", "questionNum": "875", "questionType": 1}, {"answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["英国", "荷兰", "希腊", "联邦德国"], "question": "1972年与中国建交的国家有", "questionNum": "1157", "questionType": 3}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "1945年，将毛泽东思想规定为党的一切工作指针的的会议是中国共产党第七次全国代表大会。", "questionNum": "687", "questionType": 2}, {"answer": [1], "options": ["反对土地私有制", "具有鲜明的资本主义色彩", "是太平天国的革命纲领", "是先进的中国人的救国方案"], "question": "《资政新篇》与《天朝田亩制度》相比，其特点是", "questionNum": "174", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["错", "对"], "question": "解放战争时期形成了由民主党派领导的“第二条战线”。", "questionNum": "798", "questionType": 2}, {"answer": [0], "options": ["1956年初", "1956年底", "1978年下半年", "1982年"], "question": "对中国社会主义建设道路进行艰苦探索的起点是", "questionNum": "1088", "questionType": 1}, {"answer": [3], "options": ["英国急于扭转对华贸易逆差", "中国禁烟对英商损失最大", "英国率先确立资本主义制度", "英国完成工业革命成为头号强国"], "question": "在欧美列强中，英国之所以能率先发动侵略中国的鸦片战争，主要因为", "questionNum": "42", "questionType": 1}, {"answer": [2], "options": ["国民党军队在战场上接连失败", "汪精卫集团叛国导致国民党分裂", "日本实行以政治诱降为主的政策", "美英的注意力集中于欧美战场"], "question": "1939年国民政府政策重心发生转变的直接原因是", "questionNum": "737", "questionType": 1}, {"answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["彭德怀率领的西北野战军", "谭震林、许世友率领的华东野战军山东兵团", "聂荣臻率领的晋察冀野战军", "徐向前率领的晋冀鲁豫野战军太岳兵团"], "question": "1947年6月底中共中央决定进行全国性反攻时，仍在内线作战的军队有", "questionNum": "889", "questionType": 3}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "李鸿章说：“各口岸生意，已被洋人占尽，华官领商船另树一帜，洋人势力挟重资以倾夺，则顺华商自立公司……收回洋人夺去之利。”这表明李鸿章主张兴办民用企业的意图是为了保护民族资本。", "questionNum": "141", "questionType": 2}, {"answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["杨靖宇", "彭雪枫", "左权", "赵一曼"], "question": "东北抗日联军对日本帝国主义进行了艰苦卓绝的斗争，他们的代表人物是", "questionNum": "769", "questionType": 3}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "第一座生产载重汽车的长春第一汽车制造厂就是在一五期间建成投产的。", "questionNum": "926", "questionType": 2}, {"answer": [2], "options": ["1941年5月1日", "1942年3月1日", "1940年8月1日", "1940年10月1日"], "question": "中国共产党历史上第一个开展自然科学教学与研究的专门机构创办于", "questionNum": "731", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["领导工人运动", "争取民族独立", "打倒封建军阀", "实现社会主义和共产主义"], "question": "中共“一大”确定的任务与目标包括", "questionNum": "482", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "1881年，英国通过《伊犁条约》和5个勘界议定书，割去中国西北7万多平方公里领土。", "questionNum": "37", "questionType": 2}, {"answer": [0], "options": ["军事侵略", "经济侵略", "文化侵略", "政治控制"], "question": "资本－帝国主义列强对中国的侵略所采取的主要手段是", "questionNum": "64", "questionType": 1}, {"answer": [0, 3], "options": ["建立三三制政权", "开展大生产运动", "进行整风运动", "实行减租减息政策"], "question": "在抗战困难时期，中共采取的巩固统一战线的措施有", "questionNum": "759", "questionType": 3}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "20世纪50年代中国是在支持民族解放运动中同广大发展中国家建立了友好关系。", "questionNum": "1075", "questionType": 2}, {"answer": [2], "options": ["封建剥削制度→个体小农经济→社会主义合作经济", "互助组→初级社→高级社", "封建土地所有制→农民土地所有制→社会主义集体所有制", "封建土地所有制→社会主义公有制→家庭联产承包责任制"], "question": "1950年至1956年我国农村生产关系变化的趋势是", "questionNum": "976", "questionType": 1}, {"answer": [0, 2, 3], "options": ["社会主义性质的国营经济力量相对来说比较强大，它是实现国家工业化的主要基础", "一五计划基本完成，奠定了国家工业化的基础", "资本主义经济力量弱小，发展困难，不可能成为中国工业起飞的基础", "对个体农业进行社会主义改造，是保证工业发展、实现国家工业化的一个必要条件"], "question": "从1953年开始，中国之所以要着力进行和可能进行社会主义改造的主要原因有", "questionNum": "1016", "questionType": 3}, {"answer": [2], "options": ["五卅运动期间", "戊戌变法时期", "五四运动时期", "一二·九运动期间"], "question": "在民主革命时期．知识分子走向社会、与工农群众结合开始于", "questionNum": "481", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["错", "对"], "question": "1999年12月20日，澳门回归祖国。", "questionNum": "1202", "questionType": 2}, {"answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["江泽民", "李鹏", "朱镕基", "胡锦涛"], "question": "中共十五届一中全会选举产生的中央政治局常委有", "questionNum": "1289", "questionType": 3}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "1933年5月，原西北军将领蔡廷锴在张家口成立察哈尔民众抗日同盟军。", "questionNum": "680", "questionType": 2}, {"answer": [0, 1], "options": ["军事问题", "组织问题", "同盟军问题", "革命任务问题"], "question": "遵义会议解决的具有决定性意义的问题有", "questionNum": "639", "questionType": 3}, {"answer": [0], "options": ["《驳康有为论革命书》", "《革命军》", "《猛回头》", "《上李鸿章书》"], "question": "为宣传资产阶级民主革命思想，章炳麟写了", "questionNum": "307", "questionType": 1}, {"answer": [2], "options": ["《时局图》", "《天演论》", "《救亡决论》", "《盛世危言》"], "question": "响亮地喊出了“救亡”口号的是", "questionNum": "84", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "在戊戌维新运动期间，维新派办的报纸有《时务报》、《国闻报》、《湘报》等。", "questionNum": "164", "questionType": 2}, {"answer": [1], "options": ["帝国主义与中华民族的矛盾", "人民大众与北洋军阀及列强之间的矛盾", "革命统一战线中国共两党之间的矛盾", "农民阶级与地主阶级的矛盾"], "question": "大革命时期，中国社会的主要矛盾突出表现为", "questionNum": "439", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["德国", "美国", "日本", "英国"], "question": "把山东划为其势力范围的是", "questionNum": "71", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "国家资本主义经济有初级形式和高级形式的区别，初级形式的国家资本主义企业就已由国家经营。", "questionNum": "924", "questionType": 2}, {"answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["在党内斗争中实行“惩前毖后，治病救人”的方针", "是密切地联系着党的政治路线进行的", "培育和发扬理论与实际相结合、自我批评的作风", "看重党的思想建设"], "question": "关于加强党的建设表述正确的有", "questionNum": "896", "questionType": 3}, {"answer": [1, 2], "options": ["兴中会", "文学社", "共进会", "华兴会"], "question": "直接参与领导武昌起义的革命组织是", "questionNum": "365", "questionType": 3}, {"answer": [1], "options": ["打击", "赎买", "限制", "保护"], "question": "新中国成立后，对资本主义工商业进行社会主义改造的政策是", "questionNum": "997", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["《中国问题的真解决》", "《上李鸿章书》", "《革命军》", "《军政府宣言》"], "question": "“以一个新的、开明的、进步的政府来代替旧政府”，“把过时的满清君主政体改变为‘中华民国…。以上出自", "questionNum": "354", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "戊戌变法和明治维新一败一成，就中日两国进行社会变革的内部条件而言，是由于中国的封建制度具有特殊的稳定性，对社会变革的阻力大。", "questionNum": "147", "questionType": 2}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "江青集团在1974年初发起“批林批孔”运动，把矛头指向周恩来、叶剑英等。", "questionNum": "1064", "questionType": 2}, {"answer": [0], "options": ["不设国家主席", "不设国务院总理", "不设国家军委主席", "不设全国政协主席"], "question": "第四届全国人民代表大会召开前夕，毛泽东建议今后", "questionNum": "1107", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["自强、求富", "挽救清政府的统治危机", "学习西方", "实现现代化"], "question": "洋务运动的根本目的是", "questionNum": "224", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "在中共七届二中全会上，毛泽东指出党的工作重心将从农村转移到城市，其主要依据是新民主主义革命即将取得胜利。", "questionNum": "792", "questionType": 2}, {"answer": [3], "options": ["湖北", "湖南", "广东", "四川"], "question": "保路运动最激烈的省是", "questionNum": "309", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "中国的武装斗争实质上是无产阶级领导下的农民战争，这主要是因为党的工作重心转移到农村。", "questionNum": "540", "questionType": 2}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "1945年8月，毛泽东指出：“抗日战争阶段过去了，新的情况和任务是国内斗争。”这一斗争主要集中在国共两党内部的派系斗争。", "questionNum": "794", "questionType": 2}, {"answer": [0], "options": ["农村包围城市、武装夺取政权", "民族资产阶级成为革命的对象", "中国革命是农民革命", "以城市武装暴动反对国民党的统治"], "question": "对中国革命的新道路描述最准确的是", "questionNum": "595", "questionType": 1}, {"answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["要不要变法实行君主立宪", "要不要兴民权设议院", "要不要兴西学", "要不要废八股废科举"], "question": "19世纪末戊戌维新运动与顽固派论战的焦点主要是", "questionNum": "238", "questionType": 3}, {"answer": [0, 2, 3], "options": ["沙俄", "美国", "德国", "法国"], "question": "干涉日本归还辽东半岛的是", "questionNum": "105", "questionType": 3}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "1977年7月召开的中共十届四中全会决定恢复邓小平在1976年被撤销的一切职务。", "questionNum": "1173", "questionType": 2}, {"answer": [3], "options": ["交租交息", "平均分配土地", "打土豪分田地", "耕者有其田"], "question": "1947年，中国共产党决定将抗战时期的减租减息土地政策改为", "questionNum": "830", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["《辛丑条约》", "《南京条约》", "《望厦条约》", "《北京条约》"], "question": "标志着清政府成为“洋人的朝廷“的条约是", "questionNum": "302", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["错", "对"], "question": "毛泽东在庐山主持召开中共八届八中全会，作出了《关于以彭德怀同志为首的反党集团的错误的决议》。历史表明，这个决议是错误的。", "questionNum": "1049", "questionType": 2}, {"answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["国内的阶级关系和主要矛盾都发生了变化", "过渡时期总路线提出之前，民族革命我遗留任务已彻底完成", "国民经济得到恢复和初步发展", "中国社会的经济成分发生了重要变化"], "question": "下列关于过渡时期总结路线提出背景的表述，正确的是", "questionNum": "1018", "questionType": 3}, {"answer": [3], "options": ["中共“一大 ”", "中共“二大”", "八七会议", "遵义会议"], "question": "中国共产党第一次独立自主地运用马克思主义原理解决自己的路线、方针和政策问题的会议是", "questionNum": "578", "questionType": 1}, {"answer": [3], "options": ["缓和国内阶级矛盾", "争取得到立宪派的支持", "抵制列强对华的经济侵略", "迎合列强侵华的需要"], "question": "“非变西法不能化中国仇视外国之见，不能化各国仇视朝廷之见”，“变法则事事开通，各国商务必然日加畅旺”。上述言论表明，20世纪初清政府实行“新政”的目的之一是", "questionNum": "315", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["中国民主革命的任务胜利完成", "中国半殖民地半封建社会结束", "中国开始进入社会主义新时期", "中国历史进入一个新纪元"], "question": "新民主主义革命基本胜利的标志是中华人民共和国成立，主要依据是", "questionNum": "969", "questionType": 1}, {"answer": [2, 3], "options": ["反对内战，争取自由", "抗议美军暴行", "反饥饿、反内战", "反迫害"], "question": "解放战争时期，五二〇运动的口号有", "questionNum": "891", "questionType": 3}, {"answer": [0], "options": ["193亿度", "73亿度", "183.7亿度", "310.2亿度"], "question": "1957年中国的发电量为", "questionNum": "994", "questionType": 1}, {"answer": [0, 2, 3], "options": ["黄花岗起义", "戊戌变法运动", "二次革命", "护法运动"], "question": "五四运动前夕，孙中山参与和领导的革命活动有", "questionNum": "367", "questionType": 3}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "在抗日战争胜利后，国际上帝国主义遭到削弱，社会主义国家、民族解放运动的力量有了新的发展，世界反动势力已经难以集中起来干涉中国革命。", "questionNum": "811", "questionType": 2}, {"answer": [0, 2, 3], "options": ["西北地区", "东北地区", "东南地区", "西南地区"], "question": "19世纪70至80年代，中国陷入“边疆危机”的地区主要包括", "questionNum": "124", "questionType": 3}, {"answer": [0, 1], "options": ["中共中央政治局会议", "中共八届六中全会", "中共八届七中全会", "中共八届八中全会"], "question": "1958年11、12月间，毛泽东在武昌先后主持召开的着重纠正急于向全民所有制和向共产主义过渡倾向的会议是", "questionNum": "1141", "questionType": 3}, {"answer": [0], "options": ["错", "对"], "question": "中国之所以要着力进行社会主义改造，主要原因是广大农民有走社会主义道路的积极性。", "questionNum": "933", "questionType": 2}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "自1982年全国人民代表大会全面修改宪法后，又通过四个县法修正案。", "questionNum": "1194", "questionType": 2}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "明确了完善社会主义市场经济体制的目标和任务的文件是《关于完善社会主义市场经济体制若干问题的决定》。", "questionNum": "1187", "questionType": 2}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "成为中国共产党后备力量的组织是社会主义青年团。", "questionNum": "426", "questionType": 2}, {"answer": [2], "options": ["1956年下半年", "1956年上半年", "1957年上半年", "1957年下半年"], "question": "中共中央下发《关于整风运动的指示》的时间是", "questionNum": "1085", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["预备仿行立宪", "新政", "钦定宪法大纲", "召开国会"], "question": "为了摆脱困境，1901年清政府宣布实行", "questionNum": "303", "questionType": 1}, {"answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["形成拥有21座县城、250万人口、5万平方公里土地的中央革命根据地", "红一方面军第一、二、三次反“围剿”作战的胜利，使赣南、闽西根据地连成一片", "鄂豫皖、湘鄂、湘赣、湘鄂赣西等根据地也都得到了发展", "根据地人口一度达到1000万人"], "question": "有关土地革命时期农村革命根据地表述正确的有", "questionNum": "632", "questionType": 3}, {"answer": [0], "options": ["错", "对"], "question": "1972年10月中美两国发表关于建交的联合声明。", "questionNum": "1069", "questionType": 2}, {"answer": [0, 1, 2], "options": ["裁汰冗员，澄清吏治，提倡廉政", "励创办报纸，提倡向皇帝上书言事", "改革行政机构，裁撤闲散重叠机构", "裁减旧式绿营兵，改练新式陆军"], "question": "戊戌变法的政治方面的改革包括", "questionNum": "250", "questionType": 3}, {"answer": [2], "options": ["资产阶级共和国", "君主立宪制国家", "半殖民地半封建国家", "独立自主的封建国家"], "question": "北洋军阀统治时期，中国仍然是", "questionNum": "457", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["错", "对"], "question": "先进的中国人开始睁眼看世界是在甲午战争之后。", "questionNum": "35", "questionType": 2}, {"answer": [1], "options": ["戊戌变法", "义和团运动", "洋务运动", "辛亥革命"], "question": "以下事件不能促进中国民族资本主义发展的是", "questionNum": "206", "questionType": 1}, {"answer": [2], "options": ["曾国藩", "李鸿章", "冯桂芬", "张之洞"], "question": "对兴办洋务运动的指导思想最早作出完整表述的是", "questionNum": "201", "questionType": 1}, {"answer": [2], "options": ["发起了洋务运动", "领导了辛亥革命", "发起了维新变法运动", "参加了新文化运动"], "question": "康有为，梁启超作为伟大的历史人物永载史册", "questionNum": "209", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["1956年社会主义改造基本完成", "《论十大关系》的发表", "中共八大的召开", "社会主义建设总路线的制定"], "question": "以毛泽东为代表的中国共产党人探索中国社会主义建设道路的开端是", "questionNum": "1080", "questionType": 1}, {"answer": [2], "options": ["49个", "111个", "62个", "79个"], "question": "从1970年到1976年与中国建交的国家有", "questionNum": "1129", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["和平、民主、统一", "和平、民主、团结", "和平、民主、建国", "民主统一、和平建国"], "question": "抗战胜利后，中共中央在《对目前时局的宣言》中提出的口号是", "questionNum": "860", "questionType": 1}, {"answer": [3], "options": ["妥善处理了党内存在的分歧和矛盾", "清算了“左”的和右的错误，达到空前的团结和统一", "确立了毛泽东思想为党的指导思想", "要求全党抵制腐朽思想的侵蚀，继续保持党的优良作用"], "question": "中共七届二中全会在党的建设方面所做出的重大贡献是", "questionNum": "873", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["军阀张作霖", "军阀吴佩孚", "军阀孙传芳", "军阀唐继尧"], "question": "南京国民政府北伐的主要对象是", "questionNum": "596", "questionType": 1}, {"answer": [2], "options": ["第二届全国人民代表大会", "第一届全国人民代表大会", "第三届全国人民代表大会", "第四届全国人民代表大会"], "question": "1964年底到1965年初召开的全国人民代表大会是", "questionNum": "1095", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["中国共产党即将成为执政党", "全国大陆已基本解放", "党的工作重心需要转移", "资产阶级准备向党进攻"], "question": "毛泽东在中共七届二中全会上告诫共产党人要警惕资产阶级“糖衣炮弹”的进攻，主要是因为", "questionNum": "871", "questionType": 1}, {"answer": [3], "options": ["坚持社会主义道路", "坚持人民民主专政", "坚持共产党的领导", "坚持实事求是"], "question": "下列不属于四项基本原则的内容的是", "questionNum": "1218", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["毛泽东", "杨匏安", "蔡和森", "周恩来"], "question": "《马克思主义（一称〈科学的社会主义〉）》一文，对马克思主义的基本内容，包括唯物史观、剩余价值理论和阶级斗争学说等", "questionNum": "476", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["错", "对"], "question": "辛亥革命是20世纪中国第一次历史性的巨变，它沉重打击了帝国主义侵略势力。", "questionNum": "276", "questionType": 2}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "中共十大通过的党章，把“无产阶级专政下继续革命理论”写入总纲。", "questionNum": "1060", "questionType": 2}, {"answer": [3], "options": ["《南京条约》", "《北京条约》", "《马关条约》", "《辛丑条约》"], "question": "列强通过下列条约向清政府勒索赔款，其中总额最高的是", "questionNum": "59", "questionType": 1}, {"answer": [3], "options": ["确定了开展土地革命和建立农村革命根据地的方针", "标志着中共开始武装反抗国民党的反动统治", "科学地分析了中国当时的革命形势", "结束了陈独秀右倾投降主义在中央的统治"], "question": "关于八七会议表述正确的是", "questionNum": "575", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["②①③④", "③②①④", "②③④①", "③①②④"], "question": "下列事件按因果关系排列为（     ）: ①蒋介石反共倾向日益增长；②日本对国民政府采取诱降政策；③日军侵华战线太长，兵力不足；④蒋介石政策重心自抗日转向反共。", "questionNum": "705", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "在农村进行土地改革，彻底消灭封建剥削，是一五计划的任务之一。", "questionNum": "935", "questionType": 2}, {"answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["英国丽如银行", "英国麦加利银行", "汇丰银行", "德国的话银行"], "question": "外国在中国开设的银行或在中国设立分行的外国银行有", "questionNum": "114", "questionType": 3}, {"answer": [1, 3], "options": ["中国近代的革命任务", "中国近代社会的性质", "近代中国的阶级状况", "中国近代的基本国情"], "question": "认识中国近代一切社会问题和革命问题的最基本的依据是", "questionNum": "512", "questionType": 3}, {"answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["推翻了满清王朝的统治", "结束了中国两千多年的封建君主专制制度", "是中国近代史上又一次思想大解放", "促使社会风气发生了改变"], "question": "辛亥革命的伟大功绩是", "questionNum": "366", "questionType": 3}, {"answer": [1], "options": ["10万所", "19.2万所", "11.7万所", "1万所"], "question": "从1949年到1976年，中学校从4045所发展到", "questionNum": "1125", "questionType": 1}, {"answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["国家为资本家安排了工作，许多人担负了一定的领导职务", "为资本家安排工作，既有利于发挥他们在经营管理方面的特长，又可以为使他们成为自食其力的劳动者创造条件", "国家还安排他们进行学习和组织他们到各地参观访问，帮助他们了解国内外形势，更好地掌握自己的命运", "许多原工商业者提高了觉悟，拥护共产党的领导和社会主义制度，为国家建设事业作出了贡献"], "question": "在实行全行业公私合营的时候", "questionNum": "1035", "questionType": 3}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "1972年美国总统尼克松访华，中美双方在北京发表联合公报。", "questionNum": "1073", "questionType": 2}, {"answer": [2], "options": ["资产阶级性质的民主革命纲领", "四大革命阶级联合反帝反封建的革命纲领", "无产阶级的革命纲领", "以三大政策为核心的革命纲领"], "question": "下列对新三民主义性质的表述不准确的是", "questionNum": "466", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "导致太平天国运动发生的最主要的原因是满清政府与汉族的矛盾。", "questionNum": "131", "questionType": 2}, {"answer": [1], "options": ["把武装斗争、土地革命、统一战线结合起来", "把武装斗争、土地革命、根据地建设结合起来", "把土地革命、统一战线、根据地建设结合起来", "把武装斗争、统一战线、根据地建设结合起来"], "question": "毛泽东的“工农武装割据”思想，即在中国共产党的领导下", "questionNum": "586", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["清政府改革的根本目的是为了延续其反动统治", "没有迅速召开国会", "内阁中皇族人数太多", "没有立即废除不平等条约"], "question": "预备立宪并没有能够挽救清王朝，反而激化了社会矛盾，加重了危机。主要原因在于", "questionNum": "351", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["50%", "62.70%", "42%", "48%"], "question": "1949年到1952年，国营经济从33.9%上升到", "questionNum": "986", "questionType": 1}, {"answer": [1, 2, 3], "options": ["作战中的游击主义", "进攻中的冒险主义", "防御中的保守主义", "退却中的逃跑主义"], "question": "对王明“左”倾错误在军事上的表现是", "questionNum": "625", "questionType": 3}, {"answer": [2], "options": ["1945年8月20日", "1945年8月23日", "1945年8月25日", "1945年8月14日"], "question": "下列不是蒋介石电邀毛泽东到重庆共商“国际国内各种重要问题”的时间是", "questionNum": "864", "questionType": 1}, {"answer": [0, 1, 2], "options": ["坚持革命的武装斗争", "建立广泛的统一战线", "加强共产党自身的建设", "坚持农村包围城市的道路"], "question": "中国革命胜利的基本经验有", "questionNum": "894", "questionType": 3}, {"answer": [0], "options": ["《劳动界》", "《劳动音》", "《工人月刊》", "《济南劳动月刊》"], "question": "各地共产主义小组创办了一批专门供工人阅读的进行马克思主义启蒙教育的刊物。如上海有", "questionNum": "478", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "1956年2月召开的苏共二十大，暴露了苏联在社会主义建设中存在的缺点和错误，必须引以为戒。", "questionNum": "1041", "questionType": 2}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "从1946年11月至1947年2月，国民党军侵占解放区城市90座。", "questionNum": "818", "questionType": 2}, {"answer": [2], "options": ["反对官僚资产阶级的斗争", "反对城市封建势力的斗争", "打退资产阶级的进攻", "改变生产资料私有制的社会主义革命"], "question": "人民政府组织的“银元之战”、“米棉之战”在性质上属于", "questionNum": "1009", "questionType": 1}, {"answer": [2], "options": ["对资本主义工商业进行赎买赎买", "改革小农经济", "优先发展重工业", "以发展农业为主"], "question": "从1953年开始的第一个五年计划，作为建设中心环节的是", "questionNum": "985", "questionType": 1}, {"answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["扩充军队，建立特务、警察系统", "毁弃资产阶级民主制度", "制造刺杀“宋教仁”", "炮制《中华民国约法》"], "question": "辛亥革命后，袁世凯窃取政权，实行北洋军阀专制统治，其主要表现在", "questionNum": "386", "questionType": 3}, {"answer": [2], "options": ["国民党发动内战不得人心", "解放战争具有正义性，得道多助", "解放区进行了土地改革", "中共代表农民阶级的利益"], "question": "在解放战争的三大战役中，广大农民群众积极参与、支援前线，主要是由于", "questionNum": "835", "questionType": 1}, {"answer": [0, 2, 3], "options": ["是在纪念中国共产党十一届三中全会召开30周年大会上的讲话中提出的", "是江泽民提出的", "是2008年12月提出的", "是中国改革开放宝贵经验的概括"], "question": "下列关于“十个结合”表述正确的有", "questionNum": "1281", "questionType": 3}, {"answer": [0], "options": ["错", "对"], "question": "鸦片战争以来百余年间，中国抵御外敌入侵所取得的第一次完全胜利的战争是三元里抗英。", "questionNum": "5", "questionType": 2}, {"answer": [2], "options": ["没有坚决反对西方列强侵略", "创办的近代企业采用封建生产方式", "没有从根本上触动中国封建生产关系", "西方列强的破坏"], "question": "洋务运动欲“自强”而不强的结局，从根本上说是因为", "questionNum": "190", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "19世纪末，维新变法从社会思潮发展为政治运动，其主要原因是维新变法的思想主张与救亡图存的民族要求结合起来。", "questionNum": "133", "questionType": 2}, {"answer": [3], "options": ["先安内再攘外", "只安内不攘外", "既“攘外”又“安内”", "对日妥协对红军“围剿”"], "question": "对蒋介石“攘外必先安内”政策实质的叙述，最准确的是", "questionNum": "748", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["错", "对"], "question": "中共二大选举了新的中央领导机构，其中，中央执行委员会委员长是陈独秀。", "questionNum": "425", "questionType": 2}, {"answer": [1], "options": ["北洋军阀的黑暗统治", "巴黎和会上中国外交的失败", "俄国十月社会主义革命的影响", "新文化运动的兴起"], "question": "五四运动爆发的直接原因是", "questionNum": "450", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "推翻以国民党为代表的大地主大官僚资产阶级在中国的统治是中国实行社会主义革命任务的内容之一。", "questionNum": "934", "questionType": 2}, {"answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["结束了王明“左”倾错误在中央的统治", "确立了新的党中央的正确领导", "会议的一系列重大决策，是中国共产党独立自主地作出的", "挽救了党红军和中国革命"], "question": "对遵义会议的表述正确的是", "questionNum": "627", "questionType": 3}, {"answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["毫不动摇地坚持党的基本路线", "毫不动摇地坚持党的基本理论", "毫不动摇地坚持党的基本纲领", "在各项工作中全面贯彻“三个代表”重要思想"], "question": "2002年11月，在中共十六届一中全会上，胡锦涛指出，必须", "questionNum": "1277", "questionType": 3}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "导致近代中国经济的落后和人民的贫困主要原因是外国帝国主义和中国封建主义的联合统治。", "questionNum": "31", "questionType": 2}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "在打倒地主阶级和官僚资产阶级以后，中国内部的主要矛盾是工人阶级和民族资产阶的矛盾。", "questionNum": "936", "questionType": 2}, {"answer": [0], "options": ["反帝反封建的革命任务没有完成", "蒋介石、汪精卫背叛革命", "共产党内右倾投降主义占了上风", "工人运动转入低潮"], "question": "1927年，大革命失败了，这里所说的失败，主要是指", "questionNum": "462", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "1923年6月召开的中共三大集中讨论了国共合作，建立革命统一战线的问题。", "questionNum": "423", "questionType": 2}, {"answer": [1, 2, 3], "options": ["九三学社", "无党派人士", "共产党", "民主同盟"], "question": "亲密合作并同国民党当局认真协商，推动政协会议达成五项协议的有", "questionNum": "906", "questionType": 3}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "把邓小平理论同马克思列宁主义、毛泽东思想一道确立为中国共产党的指导思想，并写入修改后的《中国共产党章程》的会议是中共十五大", "questionNum": "1183", "questionType": 2}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "中山舰事件和皖南事变都体现了蒋介石反共而又不敢彻底决裂的心态。", "questionNum": "676", "questionType": 2}, {"answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["1952年，合作经济在国民收入中所占的比重是1.5%", "1952年，国营经济在国民收入中所占的比重是19.1%", "1952年，公私合营经济在国民收入中所占的比重是0.7%", "1952年，个体经济在国民收入中所占的比重是71.8%"], "question": "下列表述正确的有", "questionNum": "1026", "questionType": 3}, {"answer": [3], "options": ["中共指导思想的错误", "中共路线的偏差", "中共缺乏斗争的经验", "无产阶级本身固有属性的必然结果"], "question": "关于导致1927年大革命失败的主观方面的原因表述，错误的是", "questionNum": "456", "questionType": 1}, {"answer": [3], "options": ["1977年7月1日", "1977年8月1日", "1976年10月1日", "1978年5月1日"], "question": "关于真理标准的讨论开始的时间是", "questionNum": "1212", "questionType": 1}, {"answer": [2], "options": ["清朝晚期政治腐败", "军备废弛防御力差", "封建制度已经衰落", "战和方针举棋不定"], "question": "鸦片战争前夕，影响近代中国的政治因素最主要的是", "questionNum": "41", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "中国工人阶级政党最早的组织是在北京建立的。", "questionNum": "394", "questionType": 2}, {"answer": [1], "options": ["2001年12月11日", "2004年7月1日", "2005年3月14日", "2008年13月31日"], "question": "首部《中华人民共和国对外贸易法》颁布实施的时间是", "questionNum": "1257", "questionType": 1}, {"answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["兴办近代军事工业", "兴办民用企业", "编练新式海陆军", "办新学堂"], "question": "洋务运动的主要内容是", "questionNum": "233", "questionType": 3}, {"answer": [1], "options": ["龚自珍", "林则徐", "洪仁玕", "魏源"], "question": "近代中国“开眼看世界”的第一人是", "questionNum": "61", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["林则徐", "魏源", "姚莹", "洪仁玕"], "question": "在《海国图志》中，提出“师夷长技以制夷”思想的是", "questionNum": "60", "questionType": 1}, {"answer": [0, 2, 3], "options": ["1856年下半年", "1856年上半年", "1855年下半年", "1857年上半年"], "question": "太平天国军事上的全盛时期不是", "questionNum": "241", "questionType": 3}, {"answer": [3], "options": ["开展土地改革运动", "优先发展重工业", "实行工商业的公私合营", "没收官僚资本"], "question": "建国后初期，为人民政权的巩固和国民经济的恢复奠定经济基础的最重要的措施是", "questionNum": "953", "questionType": 1}, {"answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["大力发展钢铁、煤、电力、石油、机器制造、飞机、坦克、拖拉机、船舶、车辆制造、国防工业、有色金属和基本化学工业", "优先发展重工业", "在一五计划开始实施的那一年，抗美援朝战争胜利结束", "在国民经济恢复工作基本完成后开始的"], "question": "下列对一五计划的表述正确的是", "questionNum": "1013", "questionType": 3}, {"answer": [1], "options": ["鲁迅", "孙中山", "李大钊", "陈独秀"], "question": "资产阶级民主革命的先行者是", "questionNum": "310", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "没收官僚资本只具有社会主义革命性质。", "questionNum": "912", "questionType": 2}, {"answer": [1], "options": ["洪秀全与杨秀清矛盾的激化", "领导集团内部腐化导致争权夺利", "西征军与天国中央的矛盾", "清政府分化离间政策的影响"], "question": "太平天国发生天京变乱的根本原因是", "questionNum": "196", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["错", "对"], "question": "在近代，帝国主义列强不能灭亡和瓜分中国最根本的原因是统治阶级的妥协。", "questionNum": "33", "questionType": 2}, {"answer": [1], "options": ["国民党再次建立起一党专政的统治", "国共关系完全破裂", "国民党实行新闻专制", "蒋介石开始撕毁政协决议"], "question": "1947年春，蒋介石限令中共撤销驻南京、上海等地代表团，封闭重庆出版的《中华日报》，这标志着", "questionNum": "855", "questionType": 1}, {"answer": [2], "options": ["乔石", "李瑞环", "尉健行", "刘华清"], "question": "在中国十四届一中全会，被批准成为中央纪律检查委员会书记的是", "questionNum": "1266", "questionType": 1}, {"answer": [3], "options": ["曾国藩", "李鸿章", "左宗棠", "张之洞"], "question": "创办湖北枪炮厂的是", "questionNum": "218", "questionType": 1}, {"answer": [3], "options": ["自然灾害的影响", "苏联撕毁经济技术合作协议", "帝国主义的经济封锁", "经济建设中的“左”倾错误"], "question": "造成1959年至1961年我国国民经济严重困难的最主要原因是", "questionNum": "1127", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["错", "对"], "question": "康有为等维新派自身的局限性的表现之一就是不敢鼓吹民权。", "questionNum": "162", "questionType": 2}, {"answer": [0, 1, 3], "options": ["互助组", "初级农业生产合作社", "人民公社", "高级农业生产合作社"], "question": "我国农业合作化过程中引导农民走向社会主义的过渡性经济组织的形式有", "questionNum": "1020", "questionType": 3}, {"answer": [0], "options": ["错", "对"], "question": "日本在《马关条约》和《辛丑条约》中取得的相同的侵略权益是割占了中国大片领土。", "questionNum": "10", "questionType": 2}, {"answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["资产阶级", "农民阶级", "工人阶级", "地主阶级"], "question": "1949年新中国成立以前中国存在的几种政治力量主要有", "questionNum": "495", "questionType": 3}, {"answer": [0, 1, 2], "options": ["其内容包括用赎买和国家资本主义的办法，有偿地而不是无偿地，逐步地而不是突然地改变资产阶级的所有制", "其内容包括在改造他们的同时，给予他们以必要的工作安排", "在资产阶级没有别的出路的条件下，决议是他们能够接受的方案", "其决议是在1956年后实行的"], "question": "下列有关《关于资本主义工商业改造问题的决议》表述正确的有", "questionNum": "1034", "questionType": 3}, {"answer": [1], "options": ["错", "对"], "question": "1977年8月召开的中国共产党第十一次全国代表大会，继续肯定了“文化大革命”的错误理论。", "questionNum": "1174", "questionType": 2}, {"answer": [2], "options": ["中共二大", "中共三大", "中共四大", "中共五大"], "question": "1925年1月，提出了工人阶级应当领导民主革命的明确主张的会议是", "questionNum": "469", "questionType": 1}, {"answer": [0, 1, 3], "options": ["国营经济32.2%", "合作社经济53.4%", "公私合营经济7.1%", "资本主义经济接近于零"], "question": "1956年，各种经济成分占国民收入的比重分别是", "questionNum": "1027", "questionType": 3}, {"answer": [2], "options": ["《新学伪经考》", "《孔子改制考》", "《变法通议》", "《天演论》"], "question": "梁启超阐述变法维新思想的著作是", "questionNum": "215", "questionType": 1}, {"answer": [0, 3], "options": ["《矛盾论》", "《中国革命战争的战略问题》", "《中央关于反对敌人五次“围剿”的总结的决议》", "《实践论》"], "question": "1937年夏，毛泽东在延安讲授", "questionNum": "638", "questionType": 3}, {"answer": [3], "options": ["学习西方先进技术", "抵御外来侵略", "探索救国道路", "发展资本主义"], "question": "《资政新篇》与《海国图志》的主要区别是", "questionNum": "173", "questionType": 1}, {"answer": [3], "options": ["黎元洪有很高的威望", "革命主要对象是满洲贵族", "黎元洪掌握很大的权力", "资产阶级革命派软弱和妥协"], "question": "湖北武昌革命党人推举原清军协统黎元洪任湖北军政府都督，这实质上说明", "questionNum": "336", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["邓小平", "华国锋", "李先念", "叶剑英"], "question": "1974年7月17日，由毛泽东建议担任国务院第一副总理的是", "questionNum": "1108", "questionType": 1}, {"answer": [0, 1, 2], "options": ["划清了革命与改良的界限", "传播了民主革命思想", "促进了革命形势的发展", "暴露了资产阶级革命派在思想理论方面的弱点"], "question": "1905—1907年革命派与改良派论战的意义是", "questionNum": "382", "questionType": 3}, {"answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["控制中国的内政", "控制中国的外交", "扶植代理人", "镇压中国人民的反抗"], "question": "帝国主义对中国的政治控制包括", "questionNum": "108", "questionType": 3}, {"answer": [3], "options": ["西体中用", "全盘西化", "中西合用", "中体西用"], "question": "洋务运动的指导思想是", "questionNum": "181", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "“以衣物散给贫民……谓将来概免租赋三年”，这句话描述的是太平军征战途中的状况。", "questionNum": "167", "questionType": 2}, {"answer": [3], "options": ["认为国共合作实际上已经破裂", "决定武装反抗国民党的屠杀政策", "要独立自主地担负起反抗日本侵略的责任", "揭露顽固派阴谋，坚持抗日民族统一战线"], "question": "皖南事变发生后，周恩来发表“千古奇冤，江南一叶，同室操戈，相煎何急?”的题词。这表明中共", "questionNum": "698", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "首次将“和谐”列入现代化建设的奋斗目标的文件是《关于经济体制改的决定》。", "questionNum": "1186", "questionType": 2}, {"answer": [3], "options": ["成功爆炸第一颗原子弹", "第一枚中远程导弹发射成功", "爆炸第一颗氢弹", "可回收人造地球卫星试验成功"], "question": "下列发生在1975年的事件是", "questionNum": "1131", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "1935年1月，遵义会议开始确立以周恩来为代表的正确路线在中共中央的领导地位。", "questionNum": "535", "questionType": 2}, {"answer": [2], "options": ["康有为", "梁启超", "严复", "谭嗣同"], "question": "翻译英国人赫胥黎《天演论》的是", "questionNum": "202", "questionType": 1}, {"answer": [2], "options": ["十四届一中全会", "十四届二中全会", "中共十四大", "十四届三中全会"], "question": "确立邓小平建设有中国特色社会主义理论在全党的指导地位的会议是", "questionNum": "1233", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "林彪在密谋杀害毛泽东未遂后，于9月13日凌晨仓皇出逃，在蒙古国境内温都尔汗附近坠机身亡。", "questionNum": "1061", "questionType": 2}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "1975年1月13日至17日，第四届全国人民代表大会第一次会议在北京召开。周恩来在政府工作报告中重申了实现四个现代化的宏伟蓝图。", "questionNum": "1067", "questionType": 2}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "在中国半殖民地半封建社会下，中国封建势力和外国侵略势力相勾结，压迫奴役中国人民。", "questionNum": "19", "questionType": 2}, {"answer": [1, 2, 3], "options": ["五.四运动", "一二·九运动", "五.二○运动", "一二·一运动"], "question": "反对国民党政府反动政策的学生运动有", "questionNum": "900", "questionType": 3}, {"answer": [2], "options": ["中国民主同盟", "中国民主建国会", "中国农工民主党", "三民主义同志联合会"], "question": "被称作第三党的民主党派是", "questionNum": "843", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "改革开放前，中国的文学艺术工作尽管不断受到“左”的干扰，但在“古为今用、洋为中用、百花齐放、推陈出新”文艺方针的指引下，仍然取得了不小的成就。", "questionNum": "1068", "questionType": 2}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "蒋介石在抗战胜利后坚持的方针是和平建国。", "questionNum": "780", "questionType": 2}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "1927年《对华政策纲领》，决定武力干涉中国内部事务，并确立了把“华北”与“中国本土分离开来”的方针。", "questionNum": "654", "questionType": 2}, {"answer": [3], "options": ["马克思共产主义学校", "列宁师范学校", "中央农业学校", "鲁迅艺术学院"], "question": "全民族抗战开始后，建立于延安的学校有", "questionNum": "730", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "抗日民族统一战线与革命统一战线相比，其主要特点是以挽救民族危亡为目标。", "questionNum": "651", "questionType": 2}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "1949年1月李济深、沈钧儒发表《对时局的意见》拥护中共领导。", "questionNum": "787", "questionType": 2}, {"answer": [2], "options": ["自由竞争", "受国家法律约束", "受社会主义国营经济领导", "未形成垄断"], "question": "国民经济恢复时期，我国私人资本主义经济与资本主义国家比较，最显著的特点是", "questionNum": "955", "questionType": 1}, {"answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["曾国藩", "李鸿章", "张之洞", "左宗棠"], "question": "洋务派的代表人物主要有", "questionNum": "231", "questionType": 3}, {"answer": [1], "options": ["一个“多”字", "一个“快”字", "一个“好”字", "一个“省”字"], "question": "20世纪五、六十年代，在宣传社会主义建设总路线中片面突出了", "questionNum": "1092", "questionType": 1}, {"answer": [3], "options": ["679亿元", "1068亿元", "183.7亿元", "310.2亿元"], "question": "1957年中国国家财政收入为", "questionNum": "991", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["林彪", "江青", "王洪文", "华国锋"], "question": "中共九大指定为“毛泽东的亲密战友和接班人”的是", "questionNum": "1104", "questionType": 1}, {"answer": [3], "options": ["解决历史遗留问题", "讨论“天安门事件”和“反击右倾翻案风”", "讨论“两个凡是”的方针", "讨论经济工作"], "question": "1978年11月10日至12月15日，中共中央在北京召开工作会议，会议原定是讨论", "questionNum": "1215", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["错", "对"], "question": "大革命时期的统一战线和抗日民族统一战线皆是各阶层广泛参加的统一战线。", "questionNum": "673", "questionType": 2}, {"answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["鼓励留学", "建立新军", "废除科举", "奖励工商"], "question": "下列哪些改革内容是清末“新政”中的内容", "questionNum": "380", "questionType": 3}, {"answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["从1930年10月到1931年7月，红一方面军在毛泽东、朱德等指挥下连续粉碎了敌人三次围剿", "三次反围剿贯彻的是积极防御的方针，实行“诱敌深入”、“避敌主力、打其虚弱”等一整套行之有效的战术", "鄂豫皖、湘鄂西等根据地的反“围剿”战争也取得重大胜利。", "红军反“围剿”战争的胜利，革命根据地的发展，是同土地革命的开展密切相关的"], "question": "下列关于围剿与反围剿战争表述正确的有", "questionNum": "629", "questionType": 3}, {"answer": [1], "options": ["洋务派与顽固派的论战", "维新派与顽固派的论战", "革命派与保皇派的论战", "“问题”与“主义”之争"], "question": "促成近代第一次思想解放潮流的是", "questionNum": "191", "questionType": 1}, {"answer": [2, 3], "options": ["以阶级斗争为纲", "全民炼钢", "“大跃进”", "“文化大革命”"], "question": "新中国成立以来，党和毛泽东所犯的两个全局性、长时间的“左”倾严重错误，是", "questionNum": "1145", "questionType": 3}, {"answer": [0], "options": ["清政府完全禁绝中外贸易", "英国是中国的主要贸易伙伴", "中国处于出超地位", "鸦片走私贸易开始兴起"], "question": "对18世纪中期中外贸易的表述中不正确的是", "questionNum": "47", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "一五计划期间，中国在工业建设上实现了许多项具有历史意义的零的突破。", "questionNum": "937", "questionType": 2}, {"answer": [0, 2, 3], "options": ["毛泽东", "朱德", "周恩来", "王稼祥"], "question": "遵义会议后，中共中央政治局成立了新的三人团负责红军的军事行动，其成员是", "questionNum": "640", "questionType": 3}, {"answer": [1], "options": ["1919～1949年", "1949～1956年", "1953～1956年", "1953～1978年"], "question": "工人阶级与资产阶级的矛盾作为我国社会主要矛盾存在的时间是", "questionNum": "967", "questionType": 1}, {"answer": [1, 2], "options": ["《革命军》", "《猛回头》", "《警世钟》", "《中国女报》"], "question": "陈天华的代表作是", "questionNum": "362", "questionType": 3}, {"answer": [0, 2, 3], "options": ["城市小资产阶级", "开明绅士", "工人", "农民"], "question": "抗日民族统一战线的策略总方针中的“发展进步势力”的“进步势力”是指", "questionNum": "771", "questionType": 3}, {"answer": [1], "options": ["加强社会主义改造", "发展社会生产力", "健全党内外民主法治", "坚持实事求是"], "question": "中共“八大”规定的主要任务是", "questionNum": "1120", "questionType": 1}, {"answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["租界是帝国主义列强还运用武力或欺诈手段，霸占中国通商口岸内的土地，并由外国直接控制和统治", "1845年，英国租得上海外滩附近837亩土地，设立上海英租界", "至1911年，英、法、美、德、日、俄、意、比、奥等国在上海、天津、汉口、广州、福州、重庆等16个城市，先后设立了30多个租界", "租界成了“冒险家的乐园”和外国侵略中国的据点"], "question": "下列关于租界的表述正确的有", "questionNum": "115", "questionType": 3}, {"answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["调整", "改革", "整顿", "提高"], "question": "1979年4月5日至28日召开的中共中央工作会议决定，对国民经济实行的八字方针有", "questionNum": "1274", "questionType": 3}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "新民主主义社会是属于社会主义体系，并逐步向社会主义社会发展的过渡性质的社会。", "questionNum": "921", "questionType": 2}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "建国初期土地改革运动，改变了小农经济的个体性质。", "questionNum": "929", "questionType": 2}, {"answer": [0], "options": ["欺骗国内外舆论", "发动内战不得人心", "实现国内和平", "建立联合政府"], "question": "蒋介石玩弄和平阴谋，主要是为了", "questionNum": "834", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "从1956年到1970年，中国运动员先后有123人次打破世界纪录。", "questionNum": "1077", "questionType": 2}, {"answer": [1], "options": ["我党在城市拥有强大的革命力量", "我党对敌我形势估计错误", "我党还没有认识到农民是革命的动力", "敌人在某些大城市力量不足"], "question": "“八七”会议前后，中国共产党发动了几次大规模的武装起义，这些起义均以夺取大城市为目标。这表明", "questionNum": "598", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["洪秀全的绝对平均主义", "康有为的维新变法思想", "辛亥革命的三民主义", "新文化运动前期的指导思想"], "question": "马克思指出：“他们战战兢兢地请出亡灵给他们以帮助，借用他们的名字、口号和衣服，以便穿着这种受崇敬的服装，用这种借来的语言演出历史的新场面。”此观点可用于评价", "questionNum": "211", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["就推动两岸关系和平发展提出六点意见", "关于发展两岸关系、推进祖国和平统一进程的八点主张", "台湾回归祖国、实现和平统一的九条方针", "《解放思想，实事求是，团结一回向前看》"], "question": "胡锦涛提出", "questionNum": "1263", "questionType": 1}, {"answer": [2], "options": ["抢夺抗战胜利果实", "消灭中共领导的人民武装力量", "维护大地主大资产阶级的统治", "建立统一稳定的亲美政府"], "question": "蒋介石发动内战要达到的根本目的是", "questionNum": "833", "questionType": 1}, {"answer": [2], "options": ["“八七”会议精神", "共产国际指示", "中国的国情", "人民群众的支持"], "question": "毛泽东建立农村革命根据地，走农村包围城市道路的主要依据是", "questionNum": "561", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "最能说明清政府成为“洋人的朝廷”的是允许外国在中国开设工厂。", "questionNum": "3", "questionType": 2}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "1971年10月，新中国在联合国的合法席位被恢复。", "questionNum": "1072", "questionType": 2}, {"answer": [2], "options": ["安源路矿工人大罢工", "香港海员大罢工", "京汉铁路工人大罢工", "省港工人大罢工"], "question": "1923年2月发生的我国工人大罢工是", "questionNum": "468", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "中共十七届五中全会通过《关于加强和改进新形势下党的建设若干重大问题的决定》。", "questionNum": "1208", "questionType": 2}, {"answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["新中国在成立初期，奉行独立自主基础上的“一边倒”政策", "1950年至1953年的抗美援朝战争极大地提高了新中国的国际地位", "积极争取苏联和其他社会主义国家对中国国内建设与外交工作的支持、援助", "从1965年的49个增加到1976年的111个"], "question": "有关新中国的外交表述正确的是", "questionNum": "1158", "questionType": 3}, {"answer": [3], "options": ["无产阶级是先进生产力的代表", "中国自然经济占统治地位", "帝国主义的侵略", "半殖民地半封建的社会性质"], "question": "中国无产阶级产生早于民族资产阶级，其决定因素是", "questionNum": "52", "questionType": 1}, {"answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["社会主义初级阶段的理论", "党在社会主义初级阶段的基本路线", "社会主义现代化建设“三步走”的发展战略", "制定了下一步经济体制改革和政治体制改革的基本任务和奋斗目标"], "question": "1987年召开的中共十三大提出了", "questionNum": "1292", "questionType": 3}, {"answer": [0], "options": ["错误地认为革命形势在不断高涨，盲目要求一些地区举行暴动", "在革命性质和统一战线问题上，混淆民主革命与社会主义革命的界限，将反帝反封建与反资产阶级并列，将民族资产阶级视为中国革命最危险的敌人，一味排斥和打击中间势力", "错误地认为中国革命乃至世界革命进入高潮，盲目要求举行全国暴动和集中红军力量攻打武汉等中心城市", "在土地革命问题上，提出坚决打击富农和“地主不分田，富农分坏田”的主张"], "question": "下列是“左”盲动险主义错误的主要表现是", "questionNum": "605", "questionType": 1}, {"answer": [2], "options": ["中共的工作重心由城市转入农村", "中共正式确定了工人阶级的领导", "中共确立武装反抗国民党的总方针", "中共的思想理论基础发生了根本变化"], "question": "“共产党现时最主要的任务是有系统地有计划地尽可能在广大区域中准备农民总暴动……工人阶级应时刻领导并参加武装暴动。”上述中共“八七”会议决议表明", "questionNum": "564", "questionType": 1}, {"answer": [2], "options": ["讨论如何进一步进行阶级斗争", "讨论如何加快经济建设速度", "讨论刘少奇向大会提交的书面报告与开展批评和自我批评", "讨论如何加强国防建设"], "question": "1962年1、2月间召开的“七千人大会”，主要议题是", "questionNum": "1094", "questionType": 1}, {"answer": [2], "options": ["沈钧儒", "宋庆龄", "张澜", "黄炎培"], "question": "在1949年召开的政协会议上，当选为中华人民共和国副主席的民盟领导人是", "questionNum": "837", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["张太雷", "周文雍", "恽代英", "苏兆征"], "question": "1927 年12 月，在广州起义中牺牲的中共广东省委书记是", "questionNum": "486", "questionType": 1}, {"answer": [3], "options": ["中共十一届三中全会", "1980年8月中央政治局扩大会议", "中共十一届四中全会", "中共十一届五中全会"], "question": "为刘少奇彻底平反并恢复名誉的会议是", "questionNum": "1267", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "全面内战爆发时，国民党的总兵力为430万人，它占有3.39亿以上人口、730万平方公里面积的地区。", "questionNum": "814", "questionType": 2}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "国民革命时期，中国社会的根本矛盾突出地表现为革命统一战线内部的矛盾。", "questionNum": "409", "questionType": 2}, {"answer": [3], "options": ["袁世凯", "段祺瑞", "冯国璋", "张作霖"], "question": "奉系军阀的头子是", "questionNum": "464", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["错", "对"], "question": "以康有为为代表的维新派以“托古改制”的名义宣传西方思想说明民族资产阶级具有两面性。", "questionNum": "143", "questionType": 2}, {"answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["在客观上对中国的早期工业和民族资本主义的发展起了某些促进作用", "翻译了一批西学书籍，给当时的中国带来了新的知识，使人们打开了眼界", "开办了一批新式学堂，派出了最早的官派留学生，中国近代教育由此开始", "促使社会风气的转变"], "question": "洋务运动的历史作用有", "questionNum": "245", "questionType": 3}, {"answer": [1], "options": ["中国失去了发展的机遇", "洋务派没有学习西方资本主义制度", "中国和西方差距太大", "西方国家阻挠中国工业化进程"], "question": "郑观应评价洋务运动时曾说过“中国遗其体而求其用，无论竭蹶趋步，常不相及”。这实际上是指", "questionNum": "229", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "中共洛川会议制定了逼蒋抗日的方针。", "questionNum": "657", "questionType": 2}, {"answer": [1, 2], "options": ["中学为用", "中学为体", "西学为用", "西学为体"], "question": "洋务运动的指导思想是", "questionNum": "232", "questionType": 3}, {"answer": [1, 3], "options": ["使中华人民共和国成为各民族友爱合作的大家庭", "实行公私兼顾、劳资两利的政策", "反对帝国主义侵略政策", "实行城乡互助、内外交流政策"], "question": "《共同纲领》规定的有关经济工作的内容有", "questionNum": "897", "questionType": 3}, {"answer": [0, 1, 2], "options": ["推翻帝国主义压迫", "打倒军阀", "统一中国", "平均地权"], "question": "1922年中共二大提出民主革命纲领，其主要内容是", "questionNum": "493", "questionType": 3}, {"answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["反对封建主义", "建立社会主义", "反对帝国主义", "没收官僚资本"], "question": "中国新民主主义革命的任务主要有", "questionNum": "497", "questionType": 3}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "“革命军起，革命党消”，资产阶级革命派因为没有一个坚强的领导核心，最终并没有找到中国的真正出路。", "questionNum": "289", "questionType": 2}, {"answer": [2], "options": ["周恩来", "刘少奇", "董必武", "王若飞"], "question": "1945年4月，出席联合国制宪会议中国代表团中的解放区代表是", "questionNum": "744", "questionType": 1}, {"answer": [3], "options": ["民粹主义", "民族主义", "民权主义", "民生主义"], "question": "孙中山认为，西方国家贫富不均，劳资矛盾尖锐，“社会革命将其不远”，中国应该防患于未然，因此他提出了", "questionNum": "356", "questionType": 1}, {"answer": [3], "options": ["南京国民政府的建立", "北伐军占领北京", "宁汉合流", "东北易帜"], "question": "国民政府形式上统一全国的标志是", "questionNum": "581", "questionType": 1}, {"answer": [0, 2, 3], "options": ["规定在通商口岸，中国人如与英侨“遇有交涉诉讼”", "是1843年中法两国签订的", "规定在通商口岸，中国人如与英侨“遇有交涉诉讼” 英国领事有“查察”之权", "规定在通商口岸，中国人如与英侨“遇有交涉诉讼” 英国领事有 “听诉”之权"], "question": "下列关于《五口通商章程》表述正确的有", "questionNum": "116", "questionType": 3}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "时代赋予了太平天国革命新的内容，主要表现就是在其统治期间所颁布的《天朝田亩制度》和《新学伪经考》。", "questionNum": "148", "questionType": 2}, {"answer": [2], "options": ["代表地主阶级利益", "代表民族资产阶级利益", "代表大地主大资产阶级利益", "代表小资产阶级利益"], "question": "下列关于南京国民政府性质表述准确的是", "questionNum": "571", "questionType": 1}, {"answer": [1, 2, 3], "options": ["九三学社", "国民党", "共产党", "民主同盟"], "question": "1946年1月10日出席政治协商会议的有", "questionNum": "905", "questionType": 3}, {"answer": [0], "options": ["邹容", "章炳麟", "陈天华", "孙中山"], "question": "以“革命军中马前卒”的名义热情讴歌革命的是", "questionNum": "344", "questionType": 1}, {"answer": [2], "options": ["陈独秀", "李大钊", "陈望道", "李达"], "question": "《共产党宣言》第一个中译本的翻译者是", "questionNum": "484", "questionType": 1}, {"answer": [2], "options": ["中国传统的自然经济完全解体", "帝国主义直接控制中国的经济命脉", "清政府成为列强侵华的工具", "中国被纳入资本主义世界市场"], "question": "《辛丑条约》的签订使中国完全沦为半殖民地半封建社会，这主要是指", "questionNum": "68", "questionType": 1}, {"answer": [2], "options": ["九.一八事变", "华北事变", "七.七事变", "八.一三事变"], "question": "全国性的抗日战争开始的标志是", "questionNum": "710", "questionType": 1}, {"answer": [3], "options": ["主张民族平等", "强调普遍的民权", "体现了扶助农工的思想", "突出了反帝要求"], "question": "新三民主义与旧三民主义中的民族主义相比，主要“新”在", "questionNum": "460", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "《农村人民公社工作条例（草案）》，简称“农业六十条”。“农业六十条”的制定，具有重大意义。", "questionNum": "1050", "questionType": 2}, {"answer": [2, 3], "options": ["英国", "荷兰", "法国", "美国"], "question": "从20世纪50年代到70年代中期，中国长期支持越南人民的民族解放战争，其间反抗过的国家有", "questionNum": "1165", "questionType": 3}, {"answer": [3], "options": ["梁漱溟", "黄炎培", "张君劢", "邓演达"], "question": "1930年成立的中国国民党临时行动委员会(又称第三党)，其主要领导人是", "questionNum": "856", "questionType": 1}, {"answer": [0, 1, 2], "options": ["大革命时期，中共开始掌握一部分军队", "南昌起义是中共独立领导革命武装的开始", "三湾改编确立了党对军队的绝对领导", "井冈山会师后诞生了中国革命军队"], "question": "下列表述，正确的是", "questionNum": "626", "questionType": 3}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "1843年，洪秀全创立了拜上帝教。其早期写的著作有：《原道觉世训》、《原道救世歌》、《原道醒世训》。", "questionNum": "170", "questionType": 2}, {"answer": [1], "options": ["青年学生起了先锋作用", "运动后期工人阶级成为主力军", "有马克思主义作指导", "得到了国际工人阶级的支援"], "question": "五四运动能够取得初步胜利的最主要的原因在于", "questionNum": "454", "questionType": 1}, {"answer": [2], "options": ["驱除鞑虏", "恢复中华", "创立民国", "平均地权"], "question": "孙中山三民主义思想中“民权主义”的内容是", "questionNum": "319", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["中共斗争策略的改变", "王明“左”倾错误的影响", "城市里的反动势力过于强大", "产业工人的队伍没有壮大"], "question": "从规模和次数上看，第二次国内革命战争时期的工人运动不如第一次国内革命战争时期，其主要原因是", "questionNum": "566", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["国共合作", "独立自主的原则", "“坚持抗战到底，反对中途妥协”的口号", "“发展进步势力，争取中间势力，孤立顽固势力”的策略方针"], "question": "抗日民族统一战线的基础是", "questionNum": "729", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "辛亥革命是资产阶级领导的以建立资产阶级共和国为目的的革命，是一次比较完全意义上的资产民主革命。", "questionNum": "285", "questionType": 2}, {"answer": [0, 2, 3], "options": ["避战观战", "继续抗日", "准备发动反共内战", "保存实力"], "question": "还在抗战的中期、后期，蒋介石就开始采取", "questionNum": "903", "questionType": 3}, {"answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["控制中国的通商口岸", "剥夺中国的关税自主权", "实行商品倾销和资本输出", "操纵中国的经济命脉"], "question": "19世纪中期，资本-帝国主义对中国进行经济掠夺的主要方式是", "questionNum": "123", "questionType": 3}, {"answer": [1], "options": ["都触及所有制形式", "都是为发展国家经济", "都属于民主革命范畴", "都属于社会主义革命范畴"], "question": "建国初期，对私人工商业的合理调整与后来实行的社会主义改造之间的共同点是", "questionNum": "966", "questionType": 1}, {"answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["丁汝昌", "邓世昌", "林永升", "刘步赡"], "question": "牺牲于中日甲午战争中的清军将领有", "questionNum": "127", "questionType": 3}, {"answer": [2, 3], "options": ["成功爆炸第一颗原子弹", "爆炸第一颗氢弹", "第一枚中远程导弹发射成功", "第一颗人造地球卫星发射成功"], "question": "下列发生于同一年的事件有", "questionNum": "1169", "questionType": 3}, {"answer": [0], "options": ["中国社会性质开始发生根本变化", "中国第一次被酉方国家战败", "中国长期闭关锁国状况被打破", "民族矛盾取代了阶级矛盾"], "question": "中国近代史以鸦片战争为开端，主要是因为", "questionNum": "43", "questionType": 1}, {"answer": [3], "options": ["中国社会的性质已经改变", "中国实现了真正的独立和统一", "反帝反封建的资产阶级民族革命不再是中国革命的任务", "国共两党的尖锐对立成为当时中国阶级状况的新变化"], "question": "南京国民政府成立后，对中国现状描述正确的是", "questionNum": "594", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "不能相信资产阶级是中国革命胜利的基本经验之一。", "questionNum": "806", "questionType": 2}, {"answer": [0], "options": ["鸦片战争激化国内矛盾而导致了太平天国运动", "鸦片战争促进中国农民从中世纪的睡梦中苏醒而奋起反抗", "太平天国运动是鸦片战争后反侵略斗争的继续", "太平天国运动是鸦片战争的直接产物"], "question": "太平天国运动是鸦片战争炮声的回音，这主要说明", "questionNum": "230", "questionType": 1}, {"answer": [0, 1, 3], "options": ["中国的领土完整遭到破坏", "中国的关税自主权遭到破坏", "中国的封建经济逐步解体", "司法主权等遭到破坏"], "question": "鸦片战争后，中国开始沦为半殖民地的主要标志是", "questionNum": "102", "questionType": 3}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "认为中国革命和世界革命都步入高涨阶段是王明“左”倾机会主义路线在革命道路问题上的表现。", "questionNum": "544", "questionType": 2}, {"answer": [0], "options": ["注意同工人群众相结合", "理论上比较成熟", "忠于马克思主义原著", "对马克思主义有新发展"], "question": "中国的马克思主义思想运动一开始就具有的优点是", "questionNum": "458", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["中共仍没有找到夺取革命胜利的道路", "中共失去了广大农民的支持", "共产国际对中国革命的指导严重失误", "中共认识到北上抗日的重要性"], "question": "中国工农红军被迫长征，这反映出的根本问题是", "questionNum": "593", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["兼有旧民主主义革命和新民主主义革命的性质", "兼有新民主主义革命和社会主义革命的性质", "属于新民主主义革命性质", "属于社会主义革命性质"], "question": "建国以后，人民政府没收国民政府财产和官僚资本，这一措施", "questionNum": "949", "questionType": 1}, {"answer": [3], "options": ["帝国主义的破坏", "湖北军政府的软弱", "袁世凯的欺骗和军事压力", "资产阶级的软弱性和妥协性"], "question": "辛亥革命失败的根本原因是", "questionNum": "338", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["《关于推进社会主义新农村建设的若干意见》", "《关于推进农村改革发展若干重大问题的决定》", "《关于完善社会主义市场经济体制若干问题的决定》", "《关于解决农民工问题的若干意见》"], "question": "中共十七届三中全会通过了", "questionNum": "1249", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "1959年7月2日至8月1日召开的庐山会议，党内的高层领导对1958年以来的工作和当前形势的估计并不存在严重分歧。", "questionNum": "1045", "questionType": 2}, {"answer": [1, 2, 3], "options": ["是刘少奇首次提出社会主义分两个阶段", "第一个阶段是不发达的社会主义", "第二个阶段是比较发达的社会主义", "进入第二阶段可能比进入第一阶段需要更长的时间"], "question": "关于社会主义发展阶段表述正确的是", "questionNum": "1156", "questionType": 3}, {"answer": [2], "options": ["武昌起义的胜利", "中华民国的成立", "清帝下诏退位", "《中华民国临时约法》颁布"], "question": "1912年2月，孙中山认为“帝制从此不留存中国之内，民国的目的亦已达到”。导致孙中山得出这一结论的直接原因是", "questionNum": "314", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "中国的民族资产阶级所经营的是中等规模和小规模的资本主义经济。", "questionNum": "551", "questionType": 2}, {"answer": [1], "options": ["将发动内战的责任加在中共身上", "借谈判之机，诱使共产党交出人民军队", "建立一个联合政府", "借谈判之机，以武力进攻解放区"], "question": "毛泽东赴重庆谈判时，蒋介石希望达到的目的是", "questionNum": "824", "questionType": 1}, {"answer": [2], "options": ["3726.1亿市斤", "4726.1亿市斤", "5726.1亿市斤", "6726.1亿市斤"], "question": "中国粮食总产量1949年是2263.6亿市斤，1976年是", "questionNum": "1115", "questionType": 1}, {"answer": [0, 1, 3], "options": ["曾国藩", "李鸿章", "左宗棠", "张之洞"], "question": "新疆有一座晚清名臣的祠堂，悬挂一副楹联：“提挈自东西……十年戎马书生老；指挥定中外……万里寒鸦相国寺。”它颂扬的不是", "questionNum": "129", "questionType": 3}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "蒋介石成立南京国民政府后，中国只存在两个政权，南京国民政府与武汉国民政府。", "questionNum": "525", "questionType": 2}, {"answer": [2], "options": ["北京", "上海", "汉口", "广州"], "question": "中共八七会议召开的地点", "questionNum": "612", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["带有半殖民地半封建的特征", "轻工业发展，重工业薄弱，已形成独立完整的工业体系", "与外国资本相比，力量十分薄弱", "与封建经济相比，处于绝对劣势"], "question": "下列关于民族资本主义特征的表述，不正确的是", "questionNum": "51", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "1994年到2003年，民族自治地方国内生产总值年均增速为9.87%，高于全国平均水平近1.5个百分点。", "questionNum": "1195", "questionType": 2}, {"answer": [1, 2], "options": ["上海", "北京", "《新青年》", "《国闻报》"], "question": "新文化运动的主要阵地有", "questionNum": "513", "questionType": 3}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "辛亥革命和大革命最终都失败了，最主要的表现是没有完成反帝反封建的民主革命任务。", "questionNum": "396", "questionType": 2}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "新中国成立后，政协作为爱国人民统一战线的组织仍然需要存在。", "questionNum": "943", "questionType": 2}, {"answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["《瑷珲条约》", "《北京条约》", "《伊犁条约》", "《中俄勘分西北界约记》"], "question": "沙俄强占中国东北、西北150多万平方公里领土的不平等条约是", "questionNum": "104", "questionType": 3}, {"answer": [1], "options": ["1927年东方会议决策", "1929年世界资本主义经济危机波及日本", "国民党反动派正全力“围剿”红军", "欧美列强无暇东顾"], "question": "日本帝国主义制造“九·一八”事变的直接原因是", "questionNum": "706", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "农民是中国革命的主要力量。", "questionNum": "526", "questionType": 2}, {"answer": [2], "options": ["农业合作化运动", "没收官僚资本企业", "土地改革运动", "接收帝国主义在华企业"], "question": "20世纪50年代，我国发生的下列事件中，未改变生产资料私有制的是", "questionNum": "974", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["错", "对"], "question": "1954年3月，中央人民政府财政经济委员会提出《关于有步骤地将有十个工人以上的资本主义工业基本上改造成为公私合营企业的意见》。", "questionNum": "946", "questionType": 2}, {"answer": [1], "options": ["新文化运动兴起", "先进知识分子提出向俄国学习", "孙中山发起护法运动", "《中俄声明》签订"], "question": "下列关于俄国十月革命对中国影响的表述，正确的是", "questionNum": "463", "questionType": 1}, {"answer": [3], "options": ["中法战争", "甲午战争", "辛亥革命", "鸦片战争"], "question": "中国近代史的起点是", "questionNum": "49", "questionType": 1}, {"answer": [2], "options": ["实现民族独立", "实现现代化", "挽救中华民族的危亡", "实现国家富强"], "question": "近代中国人民斗争的出发点主要是", "questionNum": "96", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["联盟关系", "领导与服从关系", "两党关系", "合作共事的关系"], "question": "中国共产党加入共产国际后，与共产国标的关系是", "questionNum": "455", "questionType": 1}, {"answer": [0, 1, 2], "options": ["继承了魏源“师夷长技以制夷”的思想", "试图“稍分洋商之利”", "提出“自强”、“求富”的主张", "其举办洋务新政是为使中国朝着独立的资本主义方向发展"], "question": "关于洋务运动表述正确的有", "questionNum": "246", "questionType": 3}, {"answer": [2], "options": ["西安事变和平解决", "蒋介石发表庐山谈话", "国民党公布国共合作宣言", "西北红军主力改编为八路军"], "question": "抗日民族统一战线正式建立的标志是", "questionNum": "713", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["错", "对"], "question": "中共八届扩大的十二中全会作出“把刘少奇永远开除出党，撤销其党内外的一切职务”决议是错误的。", "questionNum": "1057", "questionType": 2}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "1949年5月召开的中国共产党七届二中全会指出革命胜利后党的总任务是将中国由新民主主义社会转变为社会主义社会。", "questionNum": "808", "questionType": 2}, {"answer": [0], "options": ["中共九大", "中共十大", "中共十一大", "中共十二大"], "question": "1969年4月1日至24日，在北京召开的中国共产党代表大会是", "questionNum": "1103", "questionType": 1}, {"answer": [2], "options": ["1924年1月1日", "1925年5月1日", "1925年7月1日", "1925年9月1日"], "question": "国民政府在广州建立的时间是", "questionNum": "473", "questionType": 1}, {"answer": [0, 1, 3], "options": ["在国民党统治区", "主要斗争是反内战与独裁的民主运动", "由民主党派领导", "有力地配合了军事战线上的斗争"], "question": "下列有关解放战争时期“第二条战线”的理解，正确的是", "questionNum": "886", "questionType": 3}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "鸦片战争之所以被称为中国近现代史的开端，最重要的依据是中国社会主要矛盾发生了变化。", "questionNum": "9", "questionType": 2}, {"answer": [0, 2], "options": ["维护了共和政体", "推翻了北洋军阀的反动统治", "宣传了民主共和的观念", "导致了北洋军阀的分裂"], "question": "护国运动的成功之处主要在于", "questionNum": "376", "questionType": 3}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "1928年张学良“易帜”，在当时历史条件下主要维护了美国在华的利益。", "questionNum": "532", "questionType": 2}, {"answer": [2], "options": ["《马关条约》", "《南京条约》", "《辛丑条约》", "《北京条约》"], "question": "规定外国军队有权在北京使馆区和北京至大沽、山海关一线包括天津、唐山等12处“留兵驻守”的条约是", "questionNum": "97", "questionType": 1}, {"answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["华兴会", "科学补习所", "光复会", "岳王会"], "question": "1904年，各地建立的资产阶级革命团体有", "questionNum": "371", "questionType": 3}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "皖南事变标志着国民党由片面抗战逐步转变为消极抗战。", "questionNum": "656", "questionType": 2}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "抗日民族统一战线的方针是“发展进步势力，争取中间势力，孤立顽固势力”。", "questionNum": "658", "questionType": 2}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "鸦片战争是中国历史转折点，是中国近代史的开端。", "questionNum": "16", "questionType": 2}, {"answer": [0, 1], "options": ["三民主义同志联合会", "中国国民党民主促进会", "台湾民主自治同盟", "中国民主促进会"], "question": "组成中国国民党革命委员会的团体有", "questionNum": "892", "questionType": 3}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "民主党派与蒋介石集团斗争的实质是和平民主与内战独裁的斗争。", "questionNum": "784", "questionType": 2}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "不经过生产力的巨大发展，是不可能超越社会主义初级阶段的。", "questionNum": "941", "questionType": 2}, {"answer": [1], "options": ["《劝世良言》", "《天朝田亩制度》", "《原道觉世训》", "《资政新篇》"], "question": "太平天国颁布的以解决农民土地问题为中心内容的纲领是", "questionNum": "200", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "孙中山指导辛亥革命的思想核心是推翻封建君主专制，建立资产阶级民主共和国。", "questionNum": "273", "questionType": 2}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "从1962年到1965年，在贯彻执行“八字方针”过程，国民经济开始得到比较顺利的恢复和发展。", "questionNum": "1052", "questionType": 2}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "《南京条约》中最能反映英国发动鸦片战争的本质意图的是赔款2100万银元。", "questionNum": "8", "questionType": 2}, {"answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["粉碎了日本的速胜计划", "为中共起了掩护作用", "鼓舞了士气", "扩大了中国抗战的影响，唤起了国际社会的同情"], "question": "抗日战争时期，国民党正面战场的地位与作用有", "questionNum": "777", "questionType": 3}, {"answer": [3], "options": ["《新民主主义论》", "《目前形势和我们的任务》", "《论联合政府》", "《论人民民主专政》"], "question": "1949年6月，毛泽东发表的系统论述中国共产党建国主张的著作是", "questionNum": "857", "questionType": 1}, {"answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["全国工业总产值平均每年递增19.6%", "农业总产值每年递增4.8%", "经济发展比较快，经济效益比较好，重要经济部门之间的比例关系比较协调", "市场繁荣，物价稳定，人民生活显著改善"], "question": "在全面进行社会主义改造期间，我们取得的成绩有", "questionNum": "1021", "questionType": 3}, {"answer": [0, 2, 3], "options": ["提倡民主与科学，反对专制和愚昧", "提倡马克思主义，反对资产阶级改良主义", "提倡新道德，反对旧道德", "提倡新文学，反对旧文"], "question": "十月革命以前，我国新文化运动的主要内容是", "questionNum": "492", "questionType": 3}, {"answer": [0], "options": ["辅助军事工业", "发展资本主义", "增强经济势力", "镇压太平天国运动"], "question": "洋务派创办民用企业的直接目的是", "questionNum": "184", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["农民的阶级局限性", "中外反动势力的联合镇压", "军事战略决策的失误", "天京变乱的发生"], "question": "太平天国运动失败的根本原因是", "questionNum": "180", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["37美元", "27美元", "47美元", "57美元"], "question": "新中国从旧中国接收过来的是一副烂摊子。1949年，中国人均国民收入只有", "questionNum": "978", "questionType": 1}, {"answer": [2], "options": ["建立一支人民革命军", "批判陈独秀“左”倾错误", "向敌人力量薄弱的山区进军", "决定放弃夺取长沙的计划"], "question": "毛泽东在秋收起义过程中，对中国革命影响最大的举措是", "questionNum": "579", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "《资政新篇》提出“准富者请人雇工”，对穷人“宜令作工以受其值”，这就把向西方的学习扩展到生产力的领域。", "questionNum": "168", "questionType": 2}, {"answer": [0], "options": ["锦州、碾庄、张家口", "锦州、陈官庄、张家口", "沈阳、碾庄、新保安", "锦州、双堆集、张家口"], "question": "辽沈、淮海、平津三大战役的首战地点分别是", "questionNum": "870", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "根据地政权中实行“三三制”原则和抗日根据地土地政策，有利于巩固抗日民族统一战线。", "questionNum": "670", "questionType": 2}, {"answer": [1], "options": ["2100万银元", "3000万两白银", "600万银元", "23150万两白银"], "question": "日本向中国勒索“赎辽费”的金额是", "questionNum": "87", "questionType": 1}, {"answer": [3], "options": ["300万人", "500万人", "800万人", "1000万人"], "question": "由于天灾与人祸，1960年全国总人口比上一年减少", "questionNum": "1138", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "毛泽东指出：“如果不帮助农民推翻封建地主阶级，就不能组成中国革命最强大的队伍而推翻帝国主义的统治”这句话的实质含义是农民阶级是中国革命的领导阶级。", "questionNum": "403", "questionType": 2}, {"answer": [2], "options": ["蒋桂战争", "蒋冯战争", "中原大战", "第二次直奉战争"], "question": "中国近代史上规模最大的一次军阀混战是", "questionNum": "572", "questionType": 1}, {"answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["彭雪枫", "佟麟阁", "赵登禹", "张自忠"], "question": "在抗日战争中为国捐躯的国共高级将领有：杨靖宇、赵尚志、左权和", "questionNum": "758", "questionType": 3}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "中国战场是抗击日本法西斯侵略的主战场，也是世界反法西斯战争的东方主战场，是打败日本法西斯是决定性力量。", "questionNum": "678", "questionType": 2}, {"answer": [1, 2, 3], "options": ["历时18载，转战14省", "建立了与清王朝对峙的政权", "天京失陷后，太平天国余部仍坚持斗争达4年之久", "在太平天国的影响下，各地各族人民反清斗争风起云涌，如南方和东南沿海各省有天地会及其支派的起义"], "question": "关于太平天国运动表述正确的有", "questionNum": "244", "questionType": 3}, {"answer": [2], "options": ["毛泽东", "周恩来", "刘少奇", "朱德"], "question": "在中共八大上作政治报告的是", "questionNum": "1082", "questionType": 1}, {"answer": [0, 1, 2], "options": ["有利于奠定国家工业化的基础", "有利于提高国家的国防能力", "有利于巩固党的领导地位", "有利于促进国家经济的恢复"], "question": "以下对第一个五年计划关于集中力量发展重工业的方针的认识，正确的是", "questionNum": "1017", "questionType": 3}, {"answer": [2, 3], "options": ["中国国民党革命委员会", "中国民主同盟", "中国民主建国会", "中国民主促进会"], "question": "成立于1945年的民族党派有", "questionNum": "881", "questionType": 3}, {"answer": [0, 2, 3], "options": ["讲学习", "讲党性", "讲正气", "讲政治"], "question": "从1999年起开展的“三讲”教育的内容包括", "questionNum": "1283", "questionType": 3}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "到1997年，中国对外开放的一类口岸达到235个，二类口岸达到350个。", "questionNum": "1182", "questionType": 2}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "19世纪末戊戌维新运动的核心内容是学习西方政治制度。", "questionNum": "146", "questionType": 2}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "孙中山的“平均地权”与《天朝田亩制度》的共同点是要求废除封建土地所有制。", "questionNum": "283", "questionType": 2}, {"answer": [3], "options": ["洋务运动时期", "袁世凯统治时期", "段祺瑞统治时期", "国民党统治时期"], "question": "中国官僚资本垄断全国的经济命脉是在", "questionNum": "588", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "农业合作化高潮是在1955年夏季以后到来。", "questionNum": "948", "questionType": 2}, {"answer": [1], "options": ["中共七大", "中共八大", "中共九大", "中共十大"], "question": "1956年9月15日至27日，在北京召开的中国共产党全国代表大会是", "questionNum": "1081", "questionType": 1}, {"answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["中英建交", "中美建立正式外交关系", "恢复了在联合国的合法席位", "中日建交"], "question": "上世纪70年代我国取得的外交成就主要有", "questionNum": "1160", "questionType": 3}, {"answer": [1], "options": ["顽固派", "洋务派", "资产阶级维新派", "资产阶级革命派"], "question": "“中国文武制度，事事远出西人之上，独火器万不能及。……中国欲自强，则莫如学习外国利器。”想一想，这是哪个派别的主张？", "questionNum": "204", "questionType": 1}, {"answer": [2], "options": ["1921年底孙中山会见共产国际代表马林", "1922年陈独秀等共产党人参加改组国民党会议", "1924年中国国民党“一大”召开", "1923年中共“三大”决定共产党员以个人身份加入国民党"], "question": "第一次国共合作实现的标志是", "questionNum": "442", "questionType": 1}, {"answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["四川汶川发生特大地震", "中国宇航员首次进行太空行走", "胡锦涛在纪念党的十一届三中全会召开30周年大会上发表讲话", "胡锦涛就推动两岸关系和平发展提出六点意见"], "question": "发生在北京举办奥运会那一年的事件有", "questionNum": "1294", "questionType": 3}, {"answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["中国仍旧在帝国主义和封建主义的压迫之下", "辛亥革命只把一个皇帝赶跑", "辛亥革命没有建立起真正的民主共和国", "反帝反封建的革命任务并没有完成"], "question": "毛泽东指出，辛亥革命“有它胜利的地方，也有它失败的地方。你们看，辛亥革命把皇帝赶跑，这不是胜利了吗?”说它失败主要是", "questionNum": "384", "questionType": 3}, {"answer": [0], "options": ["毛泽东思想初步形成", "标志着中国革命高潮的到来", "毛泽东思想得到多方面展开而达到成熟", "中国革命根据地得到了迅速的发展"], "question": "农村包围城市、武装夺取政权理论的提出标志着", "questionNum": "599", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "《国闻报》是由梁启超任主笔，地点在上海。", "questionNum": "165", "questionType": 2}, {"answer": [2], "options": ["21890万人", "31698万人", "12400万人", "13810万人"], "question": "到2008年底，全国城镇参加基本失业保险的人数是", "questionNum": "1254", "questionType": 1}, {"answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["全国各族人民的大团结是中国人民战胜一切艰难困苦、实现奋斗目标的力量源泉", "以爱国主义为核心的伟大民族精神是中国人民团结奋进的精神动力", "中国共产党是中国人民抗日战争的中流砥柱", "提高综合国力是中华民族自立于世界民族之林的基本保证"], "question": "抗日战争胜利的基本经验有", "questionNum": "762", "questionType": 3}, {"answer": [2], "options": ["“五一六通知”的通过", "“中央文化革命小组”的成立", "《评新编历史剧〈海瑞罢官〉》的发表", "《关于无产阶级文化大革命的决定》的制定"], "question": "发动“文化大革命”的导火线是", "questionNum": "1097", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "2002年10月，神舟五号载人飞船发射成功。", "questionNum": "1206", "questionType": 2}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "1956年底社会主义改造基本完成，中国进入开始全面建设社会主义的历史阶段。", "questionNum": "1040", "questionType": 2}, {"answer": [2], "options": ["儒家思想", "君主专制制度", "宗族家长制", "道家思想"], "question": "中国封建社会的结构特点是族权和政权相结合的封建宗法等级制度，其核心是", "questionNum": "90", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "第五次反“围剿”的失败和红军长征使红军和根据地损失了80%，国民党统治区党的力量几乎损失了100%。", "questionNum": "557", "questionType": 2}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "孙中山的“三民主义”包括民族主义、民权主义和民主主义。", "questionNum": "270", "questionType": 2}, {"answer": [3], "options": ["中国人民同美国支持的国民党反动派的矛盾上升为主要矛盾", "这主要矛盾集中表现为国共两党之间的矛盾", "国共的矛盾又集中表现为内战与和平的矛盾", "中华民族和帝国主义之间的矛盾仍是主要矛盾"], "question": "下列对抗日战争胜利后中国社会矛盾的层层剖析，论述有错误的一项是", "questionNum": "821", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "在国内，经过抗战的锻炼，中国人民的觉悟程度、组织程度空前提高，人民军队发展到120万人，解放区扩大到1亿人口。", "questionNum": "809", "questionType": 2}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "1921年9月成立的中国第一个农民协会是在湖南萧山县衙前村。", "questionNum": "424", "questionType": 2}, {"answer": [1], "options": ["错", "对"], "question": "国共十年对峙时期，共产国际制定的抢在法西斯发动世界大战前争取革命胜利的“左”倾策略直接导致中国共产党内“左”倾错误发展。", "questionNum": "530", "questionType": 2}, {"answer": [2], "options": ["①④②③", "③②④①", "②④①③", "④③②①"], "question": "下列有关中共不断成熟的史实的先后排列顺序是:①确立了农村包围城市的革命道路；②制定了民主革命的纲领；③排除了共产国际左倾错误的干扰④摆脱了党内右倾投降主义的束缚", "questionNum": "831", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["错", "对"], "question": "为了全面推行“左”倾冒险主义的方针、政策，他们在福建开展了反对“罗明路线”的斗争。", "questionNum": "553", "questionType": 2}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "辛亥革命失败给我们的教训是，推翻任何制度或者政权都要先充分准备，要有强大的武装力量。", "questionNum": "287", "questionType": 2}, {"answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["坚持把思想理论建设放在首位，提高全党马克思主义水平", "坚持把推进党的建设伟大工程同推进党领导的伟大事业紧密结合起来", "坚持以执政能力建设和先进性建设为主线", "坚持立党为公、执政为民"], "question": "2009年9月《关于加强和改进新形势下党的建设若干重大问题的决定》总结的基本经验有", "questionNum": "1279", "questionType": 3}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "“八七”会议纠正了陈独秀的左倾冒险主义错误。", "questionNum": "520", "questionType": 2}, {"answer": [2], "options": ["林彪等人", "陈伯达等人", "江青等人", "张春桥等人"], "question": "把持1966年5月设立的“中央文化革命小组”的是", "questionNum": "1098", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "1947年6月，中国人民解放军开始实行战略反攻是在粉碎敌人的战略进攻后展开的。", "questionNum": "791", "questionType": 2}, {"answer": [1], "options": ["封建社会", "半殖民地半封建社会", "殖民地社会", "资本主义"], "question": "近代中国的社会性质是", "questionNum": "79", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "辛亥革命对戊戌变法既是否定又是发展。", "questionNum": "262", "questionType": 2}, {"answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["农民具有伟大的革命潜力", "农民自身不能担负起领导反帝反封建斗争取得胜利的重任", "单纯的农民战争不可能完成争取民族独立的历史任务", "单纯的农民战争不可能完成争取人民解放的历史任务"], "question": "在半殖民地半封建的中国，天平天国起义及其失败表明", "questionNum": "257", "questionType": 3}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "中国共产党领导的革命，包括新民主主义革命和社会主义革命两个阶段。", "questionNum": "910", "questionType": 2}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "帝国主义先是支持清政府，后来又支持袁世凯破坏辛亥革命和二次革命，是因殖民侵略的需要。", "questionNum": "281", "questionType": 2}, {"answer": [1, 2, 3], "options": ["小资产阶级", "开明绅士", "地方实力派", "民族资产阶级"], "question": "抗日民族统一战线的策略总方针中的“争取中间势力”的“中间势力”是指", "questionNum": "770", "questionType": 3}, {"answer": [3], "options": ["江青", "张春桥", "王洪文", "谢富治"], "question": "提出“砸烂公（公安系统）检（检察院系统）法（法院系统）”口号的是", "questionNum": "1101", "questionType": 1}, {"answer": [3], "options": ["国内需要和平建设", "蒋介石想要组建和平政府", "中共有相当强大的力量", "内战的准备工作尚未完成"], "question": "1945年8月，蒋介石三次电邀毛泽东到重庆谈判的主要原因是", "questionNum": "823", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["错", "对"], "question": "进入全面建设社会主义历史阶段，可以实行消灭了资本主义又搞资本主义的“新经济政策”。", "questionNum": "1043", "questionType": 2}, {"answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["太平天国起义沉重打击了封建统治阶级，强烈撼动了清政府的统治根基", "太平天国还冲击了孔子和儒家经典的正统权威", "太平天国是中国封建社会农民战争的最高峰", "太平天国起义还有力地打击了外国侵略势力"], "question": "太平天国起义的历史意义有", "questionNum": "242", "questionType": 3}, {"answer": [0, 1, 3], "options": ["提高农民的抗日积极性", "提高农民生产的积极性", "实行精兵简政", "联合地主阶级抗日"], "question": "抗日根据地实行减租减息政策的主要意义在于", "questionNum": "768", "questionType": 3}, {"answer": [2], "options": ["是近代思想领域的启蒙运动", "运动的目的是打破封建束缚", "实质是无产阶级领导的", "是对封建道德的一次大批判"], "question": "以下对新文化运动的评述，错误的是", "questionNum": "459", "questionType": 1}, {"answer": [0, 2, 3], "options": ["朱德", "陈毅", "刘少奇", "宋庆龄"], "question": "中国人民政治协商会议选举的中央人民政府副主席有", "questionNum": "898", "questionType": 3}, {"answer": [3], "options": ["支持中国共产党组建政府", "帮助中国组建真正的宪政政府", "调停国共两党的军事冲突", "要共产党交出军队和政权"], "question": "“战后（二战后）美国计划将（中国）共产党人以一种类似西欧共产党所占的地位，纳入一个宪政政体的政治和军事范围之内，敌对的两党共同参加一个以蒋介石为首的，经过改组的联合政府。”材料中反映的实质问题是", "questionNum": "819", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "南昌起义、秋收起义、广州起义最重要的意义是建立了苏维埃政权。", "questionNum": "527", "questionType": 2}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "遵义会议事实上确立了以毛泽东为核心的正确领导。", "questionNum": "522", "questionType": 2}, {"answer": [0, 1, 2], "options": ["歼灭敌人有生力量的原则", "集中优势兵力的原则", "政治上必须和人民群众亲密合作", "外线作战的战略方针"], "question": "人民解放军粉碎国民党军事进工采取的方法主要有", "questionNum": "885", "questionType": 3}, {"answer": [3], "options": ["21890万人", "31698万人", "12400万人", "13810万人"], "question": "到2008年底，全国城镇参加基本工伤保险的人数是", "questionNum": "1255", "questionType": 1}, {"answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["成为拨乱反正和改革开放的思想先导", "为党重新确立实事求是的思想路线作了思想理论准备", "是继延安整风之后又一场马克思主义思想解放运动", "为党纠正长期以来的“左”倾错误，实现历史性的转折作了思想理论准备"], "question": "关于真理标准的大讨论表述正确的有", "questionNum": "1273", "questionType": 3}, {"answer": [0, 1, 3], "options": ["定都南京", "新总统到南京就职", "维护共和", "遵守临时约法"], "question": "1912年2 月15日，临时参议院选举袁世凯为临时大总统。孙中山为防止袁世凯专制，提出新总统必须遵守的条件包括", "questionNum": "385", "questionType": 3}, {"answer": [1], "options": ["坚持在综合平衡中稳步前进", "正确处理国内的主要矛盾", "坚持既反保守又反冒进的方针", "提出了正确处理“十大关系”"], "question": "中共“八大”最主要的贡献是", "questionNum": "1121", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "在新民主主义革命时期，社会性质的变化是党的统一战线政策的内容不断发生变化的依据。", "questionNum": "801", "questionType": 2}, {"answer": [1, 2, 3], "options": ["进一步解放生产力", "进一步推进工业化", "进一步推进现代化建设", "为实现国家的繁荣富强和人民的共同富裕而奋斗"], "question": "在社会主义改造基本完成后，中国人民面临的主要任务是", "questionNum": "1032", "questionType": 3}, {"answer": [0], "options": ["①③④②⑥⑤", "③②④⑥①⑤", "①②③④⑤⑥", "②①③④⑥⑤"], "question": "下列关于20世纪30年代日本侵华事件发生顺序的排列，正确的是:①“九?一八”事变；②“七?七”事变；③“一?二八”事变；④华北事变；⑤南京大屠杀；⑥“八?一三”事变", "questionNum": "721", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["鸦片战争", "五四运动", "辛亥革命", "义和团运动"], "question": "揭开中国新民主主义革命序幕的历史事件是", "questionNum": "449", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["三民主义", "民权主义", "民族主义", "民生主义"], "question": "比较系统和完整的资产阶级民主革命纲领是", "questionNum": "323", "questionType": 1}, {"answer": [3], "options": ["与敌军主力进行决战", "全面扩大解放区", "解放中原，进取华中", "由内线作战转向外线作战"], "question": "1947年，中国人民解放军开始实行战略反攻的战略意图是", "questionNum": "828", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["中共十一届三中全会", "中共十一届四中全会", "中共十届四中全会", "中共十届三中全会"], "question": "通过《关于加快农业发展若干问题的决定》的会议是", "questionNum": "1216", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["中共十六大", "十六届四中全会", "十六届三中全会", "十六届六中全会"], "question": "提出构建社会主义和谐社会的战略任务的是", "questionNum": "1243", "questionType": 1}, {"answer": [3], "options": ["关税税率不同", "先后实施时间不同", "对外开放地区不同", "国家行使主权情况不同"], "question": "清朝后期中国开埠通商和新中国对外开放、加入世界贸易组织最主要的不同点是", "questionNum": "76", "questionType": 1}, {"answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["广州", "厦门", "福州", "宁波"], "question": "1842年，中英《南京条约》规定开放为通商口岸的城市是", "questionNum": "113", "questionType": 3}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "遵义会议彻底清算了王明“左”倾路线。", "questionNum": "537", "questionType": 2}, {"answer": [2], "options": ["清朝军备落后", "道光帝犹豫不决", "清朝封建制度的腐朽", "清政府闭关锁国政策"], "question": "清政府在鸦片战争中失败的根本原因是", "questionNum": "93", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "《辛丑条约》标志着中国完全沦为半殖民地半封建社会。", "questionNum": "22", "questionType": 2}, {"answer": [0], "options": ["中华民族不屈不挠的反侵略斗争", "帝国主义列强之间的矛盾", "自给自足自然经济", "封建专制制度"], "question": "法国一位议员在辩论对华政策时指出：“中国地土广阔，民气坚韧”。“吾故谓瓜分之说，不啻梦呓也。”这段话表明帝国主义列强不能灭亡中国的根本原因是", "questionNum": "81", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "当时主持中共中央工作的邓小平在粉碎“四人帮”、开展揭批“四人帮”运动等方面发挥了积极作用。", "questionNum": "1171", "questionType": 2}, {"answer": [2], "options": ["中国国内的阶级关系发生了变化", "资产阶级和军阀改变了政治态度", "中日民族矛盾上升为中国社会的主要矛盾", "资产阶级及军阀的统治受到威胁"], "question": "“中日矛盾变动了国内的阶级关系，使资产阶级甚至军阀都遇到存亡的问题，在他们及其政党内部，逐渐地发生了改变政治态度过程。”这段话反映了", "questionNum": "695", "questionType": 1}, {"answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["中国人民抗日战争的胜利，彻底打败了日本侵略者，捍卫了中国的国家主权和领土完整，使中华民族避免了遭受殖民奴役的厄运", "中国人民抗日战争的胜利，促进了中华民族的觉醒，使中国人民在精神上、组织上的进步达到了前所未有的高度", "中国人民抗日战争的胜利，促进了中华民族的大团结，弘扬了中华民族的伟大精神", "中国人民抗日战争的胜利，对世界各国夺取反法西斯战争的胜利、维护世界和平的伟大事业产生了巨大影响"], "question": "抗日战争胜利的意义有", "questionNum": "764", "questionType": 3}, {"answer": [3], "options": ["第一届全国人民代表大会召开", "社会主义政治制度确立", "第一个五年计划基本完成", "公有制经济占主导地位"], "question": "1956 年，社会主义制度在我国基本建立，得出这一结论的主要依据是", "questionNum": "971", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["帝国主义侵略的加深", "清朝的统治腐朽", "农民阶级反抗精神强烈", "民族资本主义的初步发展"], "question": "义和团运动兴起和发展的根本原因是", "questionNum": "57", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "中国国民经济在1959年到1961年发生严重困难。", "questionNum": "1046", "questionType": 2}, {"answer": [0, 3], "options": ["工人", "知识分子", "人民解放军", "农民"], "question": "人民群众的主体是", "questionNum": "1140", "questionType": 3}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "五四运动是一场彻底的反帝反封建运动，这里的“彻底”指的是完成了反帝反封建的任务。", "questionNum": "398", "questionType": 2}, {"answer": [1], "options": ["《论十大关系》", "《关于正确处理人民内部矛盾的问题》", "《论人民民主专政》", "《在七届中央二中全会上的报告》"], "question": "毛泽东在哪篇讲话中，指出正确处理人民内部矛盾成为国家政治生活的主题", "questionNum": "996", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["废除封建剥削", "满足农民的土地要求", "改变土地私有制", "调动一切反封建因素"], "question": "土地革命的实质是", "questionNum": "576", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["35岁", "42岁", "65.34岁", "67.08岁"], "question": "中国的人均预期寿命，1949年为", "questionNum": "1132", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["土地所有权", "土地使用权", "土地经营权", "土地买卖权"], "question": "新中国成立后土地改革中，农民获得土地的权利，最主要的是", "questionNum": "975", "questionType": 1}, {"answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["敌我力量对比上，日军占很大的优势", "国民党战略指导方针上的失误", "蒋介石集团在决心抗战的同时，却又害怕群众的广泛动员可能危及自身的统治，因而实行的是片面抗战的路线", "没有采取积极防御的方针，而是进行单纯的阵地防御战"], "question": "国民党正面战场失利的原因有", "questionNum": "773", "questionType": 3}, {"answer": [1], "options": ["错", "对"], "question": "中共七届二中全会解决的是党的工作作风、国家建设的总任务、党的工作重心、党的基本政策等由新民主义革命转变为社会主义革命的重大问题。", "questionNum": "804", "questionType": 2}, {"answer": [0], "options": ["实现全民族的抗日", "改善国共两党关系", "寻找发展红军的机会", "粉碎亲日派的阴谋"], "question": "中共提出和平解决西安事变的目的是", "questionNum": "709", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "抗日战争中相持阶级开始的标志是1938年秋日本占领武汉、广州。", "questionNum": "661", "questionType": 2}, {"answer": [1], "options": ["679亿元", "1068亿元", "183.7亿元", "310.2亿元"], "question": "1957年中国国内生产总值为", "questionNum": "990", "questionType": 1}, {"answer": [0, 3], "options": ["李秀成", "韦昌辉", "石达开", "陈玉成"], "question": "太平天国后期支撑革命危局的重要将领有", "questionNum": "255", "questionType": 3}, {"answer": [3], "options": ["1945年8月14日", "1945年8月20日", "1945年8月23日", "1945年8月25日"], "question": "中共中央提出“和平、民主、团结”口号的时间是", "questionNum": "861", "questionType": 1}, {"answer": [3], "options": ["澄清了历史疑点", "光大了儒家学说", "肯定了孔子改制", "宣传了维新思想"], "question": "康有为《新学伪经考》和《孔子改制考》两书发表的主要意义在于", "questionNum": "203", "questionType": 1}, {"answer": [0, 1, 3], "options": ["陈独秀", "李大钊", "蔡和森", "胡适"], "question": "下列人物中没有感叹说：这个趋势很可以说明国民党已“不能领导革命了，客观的革命势力发展已超过它的主观力量了”的是", "questionNum": "504", "questionType": 3}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "推动中国从旧民主主义革命向新民主主义革命转变的最根本的因素是无产阶级队伍壮大。", "questionNum": "404", "questionType": 2}, {"answer": [2], "options": ["1976年9月6日晚", "1976年11月6日晚", "1976年10月6日晚", "1976年12月6日晚"], "question": "中共中央政治局毅然粉碎江青集团结束了“文化大革命”的时间是", "questionNum": "1111", "questionType": 1}, {"answer": [3], "options": ["从建国到三大运动胜利", "从建国到国民经济恢复", "从经济恢复到三大改造完成", "从建国到三大改造完成"], "question": "过渡时期是指", "questionNum": "959", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "外国公使进驻北京使得清政府成了洋人的朝廷。", "questionNum": "4", "questionType": 2}, {"answer": [2], "options": ["抗战态度是否积极", "战略战术是否得当", "是否发动民众抗战", "是否依赖外国援助"], "question": "全面抗战爆发后，中国出现两个战场和两条不同的抗战路线。两条抗战路线的最大区别是", "questionNum": "719", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "北京大学校长蔡元培提出：“无论何种学派，苟其言成理，持之有故，尚不达自然淘汰之命运，即使彼此相反，也听他们自由发展。”这一主张体现了“兼容并包”的办学方针。", "questionNum": "397", "questionType": 2}, {"answer": [1, 2], "options": ["九三学社", "中国民主同盟", "中国致公党", "台湾民主自治同盟"], "question": "以下民主党派在抗日战争、解放战争和社会主义建设中都做出贡献的有", "questionNum": "884", "questionType": 3}, {"answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["要正确处理重工业、轻工业和农业的关系", "处理好积累和消费、生产和生活的问题", "坚持“两条腿”走路的方针", "正确解决好综合平衡的问题"], "question": "在社会主义经济建设方面，毛泽东提出", "questionNum": "1152", "questionType": 3}, {"answer": [0], "options": ["新三民主义", "都主张建立独立、民主的新中国", "推翻北洋军阀统治是国共两党共同的政治目标", "三大政策"], "question": "第一次国共合作的政治基础是", "questionNum": "438", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["这表明中共决定将工作重心转移到农村", "主要是为了配合夺取大城市的武装起义", "这是毛泽东人民战争路线的正确反映", "是中共独立开创夺取革命胜利道路的开端"], "question": "1927年“八七”会议上，中共提出了开展土地革命的方针", "questionNum": "563", "questionType": 1}, {"answer": [1, 2, 3], "options": ["统一战线只有一个联盟", "巩固和扩大统一战线的关键是坚持工人阶级及其政党的领导权", "建立广泛的统一战线是坚持和发展革命的政治基础", "必须坚决依靠工农联盟"], "question": "下列关于统一战线的表述正确的有", "questionNum": "895", "questionType": 3}, {"answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["著书立说", "向皇帝上书", "介绍外国变法的经验教训", "办学会、设学堂、办报纸"], "question": "维新派宣传维新主张的行动有", "questionNum": "249", "questionType": 3}, {"answer": [1], "options": ["3.40%", "8.20%", "10.20%", "11.10%"], "question": "1952年到1978年，工农业总产值平均年增长率为", "questionNum": "1112", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["抗暴运动与一二.三〇运动", "抗暴运动与五.二〇运动", "反饥饿运动与一二.一运动", "反饥饿运动与一二.三〇运动"], "question": "下列同为一个运动的选项是", "questionNum": "854", "questionType": 1}, {"answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["赵紫阳", "李鹏", "乔石", "胡启立"], "question": "十三届一中全会选举产生的中央政治局常委有", "questionNum": "1297", "questionType": 3}, {"answer": [3], "options": ["要光绪皇帝在变法中讲究斗争策略", "要光绪皇帝加强对顽固官僚的争夺", "要使更多的维新派人士参与政权", "在封建顽固势力面前主张妥协"], "question": "1898年6月16日，康有为上书光绪帝说：“皇上勿去旧衙门，而惟增新衙门；勿黜革旧大臣，而渐擢小臣。多招见才俊之士，不必加其官而委以差事，赏以卿衔，准其专折奏事足矣。”这段话最能反映出维新派在变法中的态度是", "questionNum": "227", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "太平天国运动在反封建同时又担负起反侵略的任务，是中国近代史上一次伟大的反封建反侵略的农民运动。", "questionNum": "158", "questionType": 2}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "有人说：“民盟被迫解散，是民盟史上一大挫折，但也正是民盟转变的起点。”这里的“转变”是指放弃拥护蒋介石。", "questionNum": "795", "questionType": 2}, {"answer": [0, 2], "options": ["推翻帝国主义的统治，争得民族独立和人民解放", "发展资本主义", "推翻封建主义的压迫，实现国家的富强和人民的富裕", "实现现代化"], "question": "近代中华民族面临着两大历史任务是", "questionNum": "110", "questionType": 3}, {"answer": [0], "options": ["胡锦涛在中共十六届三中全会上阐述科学发展观的重大战略思想", "江泽民系统阐明“三个代表”重要思想", "签署中国加入世界贸易组织议定书", "邓小平发表南方谈话"], "question": "神舟五号载人飞船发射成功那年", "questionNum": "1262", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "除英、法外，中俄也曾签订《北京条约》，割去乌苏里江以东40万平方公里领土。", "questionNum": "39", "questionType": 2}, {"answer": [2], "options": ["1927年初至1927年8月", "1927年11月至1928年4月", "1930年6月至9月", "1931年1月至1935年1月"], "question": "党内“左”倾冒险主义错误发生的时间是", "questionNum": "601", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["为资本主义的发展创造了条件", "结束了2000多年的君主专制政体，建立了资产阶级共和国", "使民主共和观念深入人心", "使人民获得了一些民主和自由的权利"], "question": "辛亥革命的最大功绩是", "questionNum": "321", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "全国胜利并解决了土地问题以后，中国社会存在着三种基本的阶级力量：工人阶级、农民及其他小资产阶级、资产阶级。", "questionNum": "915", "questionType": 2}, {"answer": [3], "options": ["资产阶级的软弱性", "缺乏深厚的群众基础", "对袁世凯抱有幻想", "没有提出明确的革命纲领"], "question": "中国资产阶级发动的两大政治运动——戊戌变法和辛亥革命都失败了，下列不属于两者失败的共同原因是", "questionNum": "339", "questionType": 1}, {"answer": [1, 2], "options": ["官僚资产阶级", "小资产阶级知识分子", "资产阶级知识分子", "买办资产阶级"], "question": "民族资产阶级革命派的骨干力量是", "questionNum": "387", "questionType": 3}, {"answer": [3], "options": ["曾国藩", "左宗棠", "李鸿章", "张之洞"], "question": "在《劝学篇》一书中反复强调封建的纲常伦理不可变的洋务派官僚是", "questionNum": "216", "questionType": 1}, {"answer": [0, 1, 2], "options": ["马克思学说研究会", "马克思主义研究会", "新民学会", "工读互助团"], "question": "五四时期，研究和宣传马克思主义的社团有", "questionNum": "519", "questionType": 3}, {"answer": [1, 2, 3], "options": ["北平发起“抗议美军暴行”运动", "五·二○运动", "“抢米”风潮席卷40多个大小城镇", "台湾举行“二·二八”起义"], "question": "以下发生在1947年的历史事件是", "questionNum": "879", "questionType": 3}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "新民主主义社会的基本矛盾是农民阶级和地主阶级的矛盾。", "questionNum": "922", "questionType": 2}, {"answer": [0, 2, 3], "options": ["1931年11月成立", "毛泽东为中央革命军事委员会主席", "定都瑞金", "制定宪法大纲"], "question": "以下关于中华苏维埃共和国的论述正确的是", "questionNum": "628", "questionType": 3}, {"answer": [3], "options": ["湘军", "京师和天津等地的军队", "淮军", "黑旗军"], "question": "下列未配备洋枪装备的军队是", "questionNum": "220", "questionType": 1}, {"answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["恪守一个中国，增进政治互信", "推进经济合作，促进共同发展", "弘扬中华文化，加强精神纽带", "结束敌对状态，达成和平协议"], "question": "2008年12月31日，胡锦涛就推动两岸关系和平发展提出的六点意见有", "questionNum": "1284", "questionType": 3}, {"answer": [0], "options": ["6.3万家", "7952家", "3500家", "7万家"], "question": "从1949年到1976年，全国拥有的医院从2600家发展到", "questionNum": "1126", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "国民革命军第八路军，其正、副总指挥分别是朱德、彭德怀。", "questionNum": "684", "questionType": 2}, {"answer": [0, 1, 3], "options": ["广东", "广西", "山东", "云南"], "question": "中日甲午战争后，法国在中国的势力范围是", "questionNum": "109", "questionType": 3}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "南昌起义、秋收起义、广州起义中得出的深刻教训是必须走适合中国国情的革命道路。", "questionNum": "536", "questionType": 2}, {"answer": [0], "options": ["错", "对"], "question": "委托加工是国家资本主义的高级形式。", "questionNum": "920", "questionType": 2}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "《辛丑条约》的签订标志着中国半殖民地半封建社会统治秩序完全确立。", "questionNum": "7", "questionType": 2}, {"answer": [0, 2, 3], "options": ["蔡和森", "陈独秀", "毛泽东", "杨匏安"], "question": "在下列早期信仰马克思主义的人物中，曾是五四爱国运动左翼骨干的是", "questionNum": "508", "questionType": 3}, {"answer": [0], "options": ["技术学堂", "翻译学堂", "军事学堂", "工艺学堂"], "question": "以下不属于洋务派创办的新式学堂有", "questionNum": "217", "questionType": 1}, {"answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["将民族资产阶级视为中国革命最危险的敌人", "混淆民主革命与社会主义革命的界限", "将反帝反封建与反资产阶级并列", "一味排斥和打击中间势力"], "question": "在革命性质和统一战线问题上，王明“左”倾教条主义错误的表现是", "questionNum": "635", "questionType": 3}, {"answer": [0, 2, 3], "options": ["经历了一个先实践后理论的认识过程", "使党的民主革命任务发生了根本变化", "找到了一条适合中国国情的正确革命道路", "在革命面临危机的背景下被迫转移的"], "question": "下列有关中共第一次工作重心转移的叙述，正确的是", "questionNum": "622", "questionType": 3}, {"answer": [3], "options": ["引进西方技术兴办近代工业", "同西方展开“商战”保护本国利益", "效法西方的君主立宪政治", "向西方寻求强国御侮之道"], "question": "英国的大炮轰开了中国的闭关自守的大门，使一些爱国知识分子从“天朝上国”的梦幻中惊醒，一种新思想萌发了，这一新思想的核心是", "questionNum": "78", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["要把中国变成自己的殖民地", "为了传播文明", "为了使中国成为独立的资本主义国家", "要把中国变成自己的半殖民地"], "question": "西方列强侵略中国的目的是", "questionNum": "95", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["错", "对"], "question": "2004年7月1日首部《中华人民共和国对外贸易法》。", "questionNum": "1193", "questionType": 2}, {"answer": [3], "options": ["土地革命时期", "大革命时期", "抗日战争时期", "1947年8月以后"], "question": "“乡村中一切地主的土地、公地，由乡村农会接收，连同乡村中其他一切地主的土地，按乡村全部人口，不论男女老幼，统一平均分配……”这是中共在某个时期实行的土地政策，这个时期是", "questionNum": "826", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "戊戌维新运动的失败表明，在半殖民地半封建的旧中国，企图通过统治者走自上而下的改良的道路是根本行不通的。", "questionNum": "156", "questionType": 2}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "近代中国两大历史任务中，实现近代化是民族独立的必要前提和基础，民族独立实现近代化的保证。", "questionNum": "30", "questionType": 2}, {"answer": [0, 1], "options": ["先进的工业国与落后的农业国之间的矛盾", "工人阶级与资产阶级的矛盾", "先进的生产关系与落后的生产力之间的矛盾", "社会主义道路与资本主义道路的矛盾"], "question": "新民主主义革命在全国胜利并解决土地问题以后，我国国内的主要矛盾是", "questionNum": "1030", "questionType": 3}, {"answer": [0, 2, 3], "options": ["敷衍国内外舆论", "商讨和平建国的方针", "掩盖其正在进行的内战准备", "诱使中共交出人民军队和解放区政权"], "question": "蒋介石想借重庆谈判达到的目的有", "questionNum": "880", "questionType": 3}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "压在中国人民头上的三座大山是帝国主义、封建主义和民族资本主义。", "questionNum": "412", "questionType": 2}, {"answer": [1], "options": ["错", "对"], "question": "高级形式的国家资本主义就是公私合营。", "questionNum": "909", "questionType": 2}, {"answer": [1], "options": ["促进全国革命胜利的方针", "由新民主主义革命向社会主义革命转变", "党的工作重心转移", "强调保持党的工作作风"], "question": "中共七届二中全会解决的重大理论问题是", "questionNum": "878", "questionType": 1}, {"answer": [0, 1, 3], "options": ["十月革命给予中国人的一个启示是：经济文化落后的国家也可以用社会主义思想指示自己走向解放之路", "十月革命诞生的社会主义新俄国号召反对帝国主义，并以新的平等的态度对待中国，有力地推动了社会主义思想在中国的传播", "中国人学习西方的努力屡遭失败的事实，更使他们对资产阶级共和国方案在中国的可行性产生了极大的疑问", "十月革命中俄国工人、农民和士兵群众的广泛发动并由此赢得胜利的事实，给予中国的先进分子以新的革命方法的启示，推动他们去研究这个革命所遵循的主义"], "question": "十月革命是怎样推动中国的先进分子从资产阶级民主主义转向社会主义的", "questionNum": "502", "questionType": 3}, {"answer": [0], "options": ["逐步实现社会主义工业化", "对个体农业实行社会主义改造", "对个体工商业实行社会主义改造", "对资本主义工商业实行社会主义改造"], "question": "过渡时期总路线的主要目的是", "questionNum": "995", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["中共十二届二中全会", "中国十二大", "中共十二届三中全会", "中共十二届四中全会"], "question": "作出关于政党的决定、开始全面政党的会议是", "questionNum": "1223", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["南京大屠杀", "火烧圆明园", "旅顺大屠杀惨案", "江东六十四屯惨案"], "question": "英国殖民主义者戈登曾说：“我们就这样以最野蛮的方式摧毁了世界上最宝贵的财富。”这句话反映的事件是", "questionNum": "98", "questionType": 1}, {"answer": [3], "options": ["共产国际的推动", "孙中山的伟大转变", "中共吸取二七惨案的教训", "“打倒列强、除军阀”是全国人民共同愿望"], "question": "国共第一次合作实现的根本原因是", "questionNum": "437", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "新民主主义社会的经济是“新资本主义”经济。", "questionNum": "914", "questionType": 2}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "“用大刀、肉体和联军相搏，虽然被联军打死了几万人，伤亡枕籍，还是前仆后继，其勇锐之气殊不可当，真是令人惊奇佩服。所以经过那次血战之后，外国人才知道中国还有民族思想，这种民族是不可消灭的”。这句话反映的历史事件是义和团运动。", "questionNum": "34", "questionType": 2}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "1914年7月，孙中山在日本东京组建了中华革命党。", "questionNum": "292", "questionType": 2}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "西安事变的和平解决成为时局转换的枢纽，十年内战的局面结束了，国内和平基本实现了。", "questionNum": "655", "questionType": 2}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "北伐战争的主要对象是蒋介石国民党政权。", "questionNum": "401", "questionType": 2}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "1917年6月张勋率军北上，拥清废帝溥仪复辟。", "questionNum": "293", "questionType": 2}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "“中间路线”(第三条道路)，是资产阶级共和国方案，实质上是旧民主主义道路。", "questionNum": "786", "questionType": 2}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "在中国大地上第一个举起马克思主义旗帜的是陈独秀。", "questionNum": "406", "questionType": 2}, {"answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["反帝反封建的彻底性", "是一次真正的群众运动", "促进了马克思主义在中国的传播", "工人阶级第一次登上历史舞台并在斗争中发挥主力"], "question": "五四运动的历史特点有", "questionNum": "498", "questionType": 3}, {"answer": [3], "options": ["广东水师", "福建水师", "南洋水师", "北洋水师"], "question": "清政府的海军主力是", "questionNum": "214", "questionType": 1}, {"answer": [0, 1, 2], "options": ["从根本上否定“文化大革命”的理论和实践", "科学评价毛泽东和毛泽东思想的历史地位", "对新中国成立以来的重大历史事件作出基本结论", "提出了社会主义初级阶段理论"], "question": "1981年6 月，中共十一届六中全会通过的《关于建国以来党的若干历史问题的决议》的主要内容有", "questionNum": "1293", "questionType": 3}, {"answer": [1], "options": ["错", "对"], "question": "十三大正式制定了社会主义现代化建设“三步走”的战略部署。", "questionNum": "1179", "questionType": 2}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "社会主义革命的目的是为了解放生产力。", "questionNum": "939", "questionType": 2}, {"answer": [3], "options": ["只要解决了土地问题，中国革命就可以稳操胜券", "在敌强我弱的形势下必须实行“工农武装割据”", "中共要存在，要发展，必须要开辟更多、更大的根据地", "农民是中国革命最忠实、最可靠的同盟军，必须要取得农民的支持"], "question": "毛泽东说：“如果我们能够普遍地彻底地解决土地问题，我们就获得了足以战胜一切敌人的最基本条件。”这说明毛泽东认识到", "questionNum": "825", "questionType": 1}, {"answer": [0, 1, 3], "options": ["控制中国的内政、外交", "控制中国政府", "勒索赔款，抢掠财富", "把中国当权者变成自己的代理人和驯服工具"], "question": "为了统治中国，资本-帝国主义列强在政治上采取的主要方式有", "questionNum": "117", "questionType": 3}, {"answer": [0], "options": ["《中国革命战争的战略问题》", "《中央关于反对敌人五次“围剿”的总结的决议》", "《实践论》", "《矛盾论》"], "question": "总结土地革命战争中党内在军事问题上的大争论，系统地说明了有关中国革命战争战略方面的诸问题的著作是", "questionNum": "614", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["坚持国共合作", "掌握革命武装", "不能相信资产阶级", "坚持走农村包围城市的道路"], "question": "大革命给中共深刻的教训是", "questionNum": "436", "questionType": 1}, {"answer": [3], "options": ["陈云", "邓小平", "赵紫阳", "江泽民"], "question": "明确提出“社会主义市场经济体制”论断的是", "questionNum": "1232", "questionType": 1}, {"answer": [3], "options": ["1980年5月1日", "1984年初", "1984年5月1日", "1985年2月1日"], "question": "决定把长江三角洲、珠江三角洲、闽南厦门泉州漳州三角地区开辟为沿海经济开放区的时间是", "questionNum": "1222", "questionType": 1}, {"answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["推动和影响文化界各抗敌协会相继成立", "南方局设立了文化工作委员会具体领导大后方的进步文化工作", "中国共产党的《新华日报》、《群众》周刊在国民党统治区公开发行", "团聚了一大批文化界爱国人士"], "question": "中国共产党在大后方开展的抗战文化工作包括", "questionNum": "757", "questionType": 3}, {"answer": [1], "options": ["错", "对"], "question": "1964年成功排演的大型音乐舞蹈史诗《东方红》，是对新中国文艺工作的一次检阅，代表了当时的最高艺术水平。", "questionNum": "1076", "questionType": 2}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "大革命失败后，国内阶级关系发生变化，主要是指民族资产阶级成为革命的对象。", "questionNum": "528", "questionType": 2}, {"answer": [1], "options": ["1927年初至1927年8月", "1927年11月至1928年4月", "1930年6月至9月", "1931年1月至1935年1月"], "question": "党内“左”倾盲动错误发生的时间是", "questionNum": "600", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["改变了灭亡中国的政策", "侵华策略发生了新的变化", "向国民政府承认其过去的政策错误", "主张国民党亲日派与亲英美派讲和"], "question": "日本政府曾表示“国民政府倘能抛弃从来错误政策，另由其他人员从事更生之建树，秩序之维持，则帝国亦不事拒绝。”这段话表明日本", "questionNum": "704", "questionType": 1}, {"answer": [0, 2, 3], "options": ["党际交往", "以民促官", "协商谈判", "以官促民"], "question": "为打破西方的封锁、遏制政策，积极发展同西方国家的民间外交，新中国主要采取的外交方式不是", "questionNum": "1148", "questionType": 3}, {"answer": [2], "options": ["《中美望厦条约》", "《中法黄埔条约》", "《天津条约》", "《北京条约》"], "question": "规定“外国公使可以进驻北京”的不平等条约是", "questionNum": "62", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["《“三个代表”重要思想学习纲要》", "《中共中央关于构建社会主义和谐社会若干重大问题的决定》", "《关于完善社会主义市场经济体制若干问题的决定》", "《关于加强党的执政能力建设的决定》"], "question": "提出到2020年构建社会主义和谐社会的目标和主要任务的文件是", "questionNum": "1246", "questionType": 1}, {"answer": [3], "options": ["它是中国民族资本主义初步发展的产物", "是中国知识分子向西方学习的产物", "它是一股进步的、爱国的民主思潮", "它在中国具有广泛、深厚的社会基础"], "question": "下列关于维新思想的表述，不正确的是", "questionNum": "179", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "邓小平是探索中国自己的社会主义建设道路的开创者。", "questionNum": "1070", "questionType": 2}, {"answer": [1], "options": ["曾国藩", "李鸿章", "左宗棠", "崇厚"], "question": "洋务运动期间筹建当时国内最大兵工厂的是", "questionNum": "213", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "首先提出“振兴中华”口号的是毛泽东。", "questionNum": "269", "questionType": 2}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "为反对袁世凯刺杀宋教仁和“善后大借款”，孙中山在1913年领导革命党人发动了二次革命。", "questionNum": "291", "questionType": 2}, {"answer": [2], "options": ["31698万人", "12400万人", "21890万人", "13810万人"], "question": "到2008年底，全国城镇参加基本养老保险的人数是", "questionNum": "1252", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["农业合作化", "对民族资本实行赎买", "建立手工业合作社", "没收官僚资本"], "question": "我国社会主义改造中的创举是", "questionNum": "961", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "洋务运动期间资本主义生产方式的出现，有利于资本主义经济的发展，也有利于社会风气的改变。", "questionNum": "139", "questionType": 2}, {"answer": [0], "options": ["错", "对"], "question": "保持共产党员先进性教育活动的主要内容是“三讲”教育。", "questionNum": "1189", "questionType": 2}, {"answer": [2], "options": ["华兴会", "兴中会", "同盟会", "光复会"], "question": "中国第一个资产阶级革命政党是", "questionNum": "311", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "20世纪初，孙中山先生的最突出贡献是提出“民主”和“科学”的口号，猛烈抨击封建思想。", "questionNum": "284", "questionType": 2}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "中国实行的国家资本主义经济是在人民政府管理之下进行的，并接受工人的监督。", "questionNum": "923", "questionType": 2}, {"answer": [0, 2, 3], "options": ["封建性", "垄断性", "依赖性", "腐朽性"], "question": "洋务运动失败的原因有", "questionNum": "234", "questionType": 3}, {"answer": [1], "options": ["错", "对"], "question": "敌人总是长期占据着中心城市是中国革命必须走农村包围城市、武装夺取政权道路的原因之一。", "questionNum": "542", "questionType": 2}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "中共提出的党的最高最低民主革命纲领表明党对中国国情的认识加深了。", "questionNum": "407", "questionType": 2}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "袁世凯执掌北京政府时，同日本政府签订了西原借款。", "questionNum": "294", "questionType": 2}, {"answer": [0, 1], "options": ["与外国资本主义和本国封建主义有矛盾、斗争的一面", "与外国资本主义和本国封建主义有依赖、妥协的一面", "与外国资本主义和本国封建主义有合作的一面", "与外国资本主义和本国封建主义有中立的一面"], "question": "中国民族资产阶级政治上的两面性是指", "questionNum": "381", "questionType": 3}, {"answer": [0, 1, 2], "options": ["强学会", "南学会", "保国会", "万木草堂"], "question": "在戊戌维新运动中，资产阶级维新派创办的学会主要有", "questionNum": "259", "questionType": 3}, {"answer": [2], "options": ["淞沪会战", "平型关战役", "百团大战", "台儿庄战役"], "question": "坚定了全国人民抗战胜利信心的战役是", "questionNum": "723", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "1940年春，伪国民政府建立的地点是武汉。", "questionNum": "663", "questionType": 2}, {"answer": [0], "options": ["错", "对"], "question": "资本输出是列强对中国进行侵略的重要手段，明确规定允许列强进行资本投资，开设工厂的条约是《北京条约》。", "questionNum": "12", "questionType": 2}, {"answer": [1], "options": ["1046万吨", "2046万吨", "3046万吨", "4046万吨"], "question": "中国钢产量1949年是15.8万吨，1976年是", "questionNum": "1114", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "1992年，以邓小平南方谈话和中共十四大为标志，改革开放和现代化建设事业进入从计划经济体制向社会主义市场经济体制转变的新阶段。", "questionNum": "1181", "questionType": 2}, {"answer": [3], "options": ["中共三大", "八七会议", "遵义会议", "中华苏维埃第一次全国工农兵代表大会"], "question": "通过《中华苏维埃共和国宪法大纲》的会议是", "questionNum": "606", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["召开五届五中全会", "确定溶共、限共、防共、反共的方针", "设立专门的防共委员会", "成立党政军一体化的国防委员会"], "question": "标志着国民政府自抗战以来，在政策上的重要转变的是", "questionNum": "703", "questionType": 1}, {"answer": [2], "options": ["美日战争", "法德战争", "日俄战争", "俄土战争"], "question": "20世纪初，列强为争夺中国的权益而在中国领土上发生的一场帝国主义战争是", "questionNum": "300", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["促使一二·九运动爆发，抗日救亡运动高涨", "中华民族到了亡国灭种的危机关头", "国民党的反动政策遭到全国人民的唾弃", "西北革命根据地受到了日本侵略者的威胁"], "question": "华北事变对中国最主要的影响是", "questionNum": "694", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "2003年10月，江泽民在中共十六届三中全会上阐述科学发展观的重大战略思想。", "questionNum": "1205", "questionType": 2}, {"answer": [0], "options": ["发展社会主义工业", "对农业社会主义改造", "对手工业的社会主义改造", "对商业的社会主义改造"], "question": "对过渡时期总路线的内容有过一种通俗的解释：“好比一只鸟，它要有一个主体，……”这个主体是", "questionNum": "988", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["遵义会议", "中共六届六中全会", "中共七大", "中共六届七中全会"], "question": "基本纠正了王明右倾错误，进一步确立了毛泽东在全党的领导地位的会议是", "questionNum": "733", "questionType": 1}, {"answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["是以胡锦涛为总书记的中共中央提出来的", "是立足社会主义初级阶段基本国情基础上提出来的", "是为了适应新的发展要求而提出的", "是总结我国发展实践基础上提出来的"], "question": "有关科学发展观表述正确的有", "questionNum": "1286", "questionType": 3}, {"answer": [3], "options": ["邓小平", "李鹏", "赵紫阳", "江泽民"], "question": "提出稳定是前提，改革是动力，发展是目标，三者相互促进的是", "questionNum": "1236", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "在1946年6月至1947年6月的一年稍多一点的时间里，人民军队处于战略防御阶段。战争主要在解放区进行。", "questionNum": "817", "questionType": 2}, {"answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["提出了比较系统的资产阶级革命纲领", "建立了资产阶级政党", "建立了中华民国", "颁布了《中华民国临时约法》"], "question": "辛亥革命在比较完全意义上开始了中国资产阶级民主革命，是因为资产阶级革命派", "questionNum": "374", "questionType": 3}, {"answer": [0, 1, 2], "options": ["在帝国主义时代，资本主义制度的内在矛盾已经比较充分地暴露出来", "中国人学习西方的努力屡遭失败的事实，更使他们对资产阶级共和国方案在中国的可行性产生了极大的疑问", "914年至1918年的第一次世界大战，以极端的形式进一步暴露了资本主义制度固有的不可克服的矛盾", "十月革命给予中国人的一个启示是：经济文化落后的国家也可以用社会主义思想指示自己走向解放之路"], "question": "五四新文化运动中一批先进的知识分子对资本主义持某种程度的怀疑和保留的态度，是因为", "questionNum": "505", "questionType": 3}, {"answer": [0], "options": ["错", "对"], "question": "新文化运动标志着中国旧民主主义革命的结束，新民主主义革命开始。", "questionNum": "399", "questionType": 2}, {"answer": [0], "options": ["组织工人阶级，领导工人运动", "开展武装斗争夺取政权", "发动农民进行土地革命", "同国民党合作推动国民革命"], "question": "中共“一大”确定，党成立以后的首要任务是", "questionNum": "441", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["上海", "南京", "福州", "汉阳"], "question": "江南制造总局所在地是", "questionNum": "219", "questionType": 1}, {"answer": [3], "options": ["南昌起义", "广州起义", "秋收起义", "井冈山革命根据地的创建"], "question": "点燃了“工农武装割据”星星之火的历史事件是", "questionNum": "585", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["错", "对"], "question": "鸦片战争后有一部分知识分子开始抛弃陈腐观念，注目世界，探求新知，寻求强国御侮之道，萌发了一股向西方学习的新思潮，对封建思想起到了一定的冲击作用。", "questionNum": "17", "questionType": 2}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "割占台湾及附属岛屿的不平等条约是《辛丑条约》。", "questionNum": "24", "questionType": 2}, {"answer": [2], "options": ["政治改良", "反抗侵略", "中体西用", "全盘西化"], "question": "冯桂芬在《校邠庐抗议》中提出：“以中国之伦常为原本，辅以诸国富强之术。”对此言论最恰当的提炼是", "questionNum": "207", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "《天朝田亩制度》所颁布的纲领带有些不切实际的空想。", "questionNum": "149", "questionType": 2}, {"answer": [0, 1, 2], "options": ["战略决战已取得决定性胜利", "国民党反动派企图“划江而治”", "北平已处于和平解放的前夕", "国共两党“北平和谈”破裂"], "question": "1949年元旦，毛泽东发出“将革命进行到底”的伟大号召时，面临的形势是", "questionNum": "882", "questionType": 3}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "大革命初期的广东战争征讨的地方军阀是陈炯明、邓本殷。", "questionNum": "428", "questionType": 2}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "华国锋坚持“两个凡是”的错误方针，使彻底纠正“文化大革命”错误的要求和愿望遇到严重阻碍。", "questionNum": "1172", "questionType": 2}, {"answer": [0, 1, 2], "options": ["中国一代又一代的人民群众和仁人志士为救亡图存而英勇奋斗、艰苦探索的历史", "全国各族人民在中国共产党的领导下，进行伟大的艰苦斗争，经过新民主主义革命、赢得民族独立和人民解放的历史", "全国各族人民在中国共产党的领导下，经过社会主义革命、建设和改革，把一个极度贫弱的旧中国逐步变成一个初步繁荣昌盛、充满生机和活力的社会主义新中国的历史", "政治、经济、文化、社会的综合史"], "question": "中国的近现代史，就其主流和本质来说，是", "questionNum": "907", "questionType": 3}, {"answer": [0, 1, 3], "options": ["失业农民", "手工业者", "商人", "城市贫民"], "question": "中国工人阶级的主要来源是", "questionNum": "122", "questionType": 3}, {"answer": [0], "options": ["1640年", "1680年", "1898年", "1789年"], "question": "世界历史开始进入资本主义时代标志的英国资产阶级革命发生在", "questionNum": "91", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "1927年8月1日，周恩来领导了南昌起义。", "questionNum": "547", "questionType": 2}, {"answer": [3], "options": ["长沙抢米风潮", "武昌起义", "黄花岗起义", "保路运动"], "question": "拉开辛亥革命序幕的是", "questionNum": "308", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "中国新民主义革命的重要任务是反对帝国主义、封建主义、官僚资本主义。", "questionNum": "552", "questionType": 2}, {"answer": [3], "options": ["1.6392亿吨", "3.516亿吨", "8.0365亿吨", "1.9505亿吨"], "question": "1957年中国的粮食产量为", "questionNum": "992", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "1976年12月粉碎“四人帮”的胜利，挽救了中国共产党和中国的社会主义事业。", "questionNum": "1170", "questionType": 2}, {"answer": [3], "options": ["1972年", "1974年", "1973年", "1975年"], "question": "毛泽东发动的所谓“批邓、反击右倾翻案风”运动的时间是", "questionNum": "1109", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "1915年底爆发的反对袁世凯称帝的斗争是护法运动。", "questionNum": "271", "questionType": 2}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "在戊戌维新运动中，维新派在改革社会风习方面提出了许多新的主张，其中不包括“重卫生、反跪拜”等内容。", "questionNum": "161", "questionType": 2}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "建国初期三年开始将资本主义纳入国家资本主义轨道是社会主义革命实际上已经开始的表现之一。", "questionNum": "932", "questionType": 2}, {"answer": [1], "options": ["商品输出", "商品输出为主，资本输出为辅", "资本输出", "资本输出为主，商品输出为辅"], "question": "19世纪70年代以前，西方资本主义国家对中国经济侵略的方式是", "questionNum": "53", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["邓演达", "李公朴", "闻一多", "杜斌丞"], "question": "被国民党杀害的中国农工民主党党员是", "questionNum": "844", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["《关于社会主义精神文明建设指导方针的决议》", "《党和国家领导制度的改革》", "《关于教育体制改革的决定》", "《关于经济体制改革的决定》"], "question": "1980年8月邓小平在中共中央政治局扩大会议上发表了", "questionNum": "1225", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["错", "对"], "question": "三民主义中的“民族主义”的局限性表现在没有明确提出反对帝国主义。", "questionNum": "279", "questionType": 2}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "太平天国运动失败体现了农民阶级的局限性，表明农民阶级不能领导中国革命取得胜利。", "questionNum": "152", "questionType": 2}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "1925年，以五卅运动为起点，掀起了全国范围的大革命风暴。", "questionNum": "422", "questionType": 2}, {"answer": [2], "options": ["在民族危机关头，提出了“扶清灭洋” 的口号", "沉重打击了清政府的反动统治，加速了它的灭亡", "粉碎了帝国主义瓜分中国的图谋", "促使一部分资产阶级维新派转向革命"], "question": "义和团运动最重要的历史功绩是", "questionNum": "55", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["清政府军队和地方地主武装联合镇压", "中外反动势力联合绞杀", "内部矛盾斗争导致队伍分裂", "长期受到敌人的围困和封锁"], "question": "大平天国运动遇到中国历史上任何一次农民战争不曾遇到的新情况，这就是", "questionNum": "176", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["台儿庄战役", "桂南战役", "枣宜战役", "中条山战役"], "question": "在抗日战争的战略防御阶段，国民党军队在正面战场上取得胜利的战役是", "questionNum": "740", "questionType": 1}, {"answer": [2], "options": ["新中国的成立", "全国土地改革的完成", "三大改造的完成", "新中国第一部宪法的颁布"], "question": "社会主义制度在我国基本建立的标志是", "questionNum": "1000", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "孙中山发动二次革命、护国运动和护法运动，都是为了维护辛亥革命的成果。", "questionNum": "280", "questionType": 2}, {"answer": [2], "options": ["保持清朝对外贸易的优势地位", "保护小农经济防止其破产", "维护清朝财政和军事秩序免遭破坏", "防止鸦片对清朝官吏的腐蚀"], "question": "道光皇帝任用林则徐严禁鸦片的主要目的是", "questionNum": "46", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["错", "对"], "question": "1928年12月，张学良宣布“服从国民政府，改易旗帜”。北洋军阀不再作为独立的政治力量继续存在。", "questionNum": "550", "questionType": 2}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "国共第一次合作取得的最重大成果是基本上推翻了北洋军阀的统治。", "questionNum": "410", "questionType": 2}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "1894年，孙中山在日本东京创立了中国第一个革命团体是兴中会。", "questionNum": "299", "questionType": 2}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "太平天国运动与义和团运动的相同之处在于两者都是反帝反封建的农民运动。", "questionNum": "134", "questionType": 2}, {"answer": [1], "options": ["19.60%", "4.80%", "5%", "7.10%"], "question": "在全面进行社会主义改造期间，全国农业总产值每年递增", "questionNum": "1003", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["华国锋", "叶剑英", "邓小平", "李先念"], "question": "1977年8月召开的中国共产党第十一次全国代表大会选举产生的中共中央主席是", "questionNum": "1210", "questionType": 1}, {"answer": [3], "options": ["洋务运动“中学为体，西学为用”的主张在中国行不通", "中国民族民主革命必须坚持无产阶级领导", "中华民族富有反抗精神，帝国主义不能灭亡中国", "封建统治的腐朽"], "question": "中法战争和甲午中日战争的失败，最深刻地表明了", "questionNum": "66", "questionType": 1}, {"answer": [0, 3], "options": ["西南", "东北", "东南", "西北"], "question": "抗战胜利后、内战爆发前，国民党军队大部分在", "questionNum": "901", "questionType": 3}, {"answer": [1], "options": ["北伐", "天京事变", "西征", "石达开出走"], "question": "太平天国由盛转衰的分水岭是", "questionNum": "223", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["《中华民国临时约法》", "《中华民国约法》", "《钦定宪法大纲》", "《中华民国宪法》"], "question": "中国历史上第一部资产阶级共和国宪法是", "questionNum": "320", "questionType": 1}, {"answer": [2], "options": ["准备投降", "企图消灭共产党", "企图削弱中国共产党", "亲日派开始掌权"], "question": "1941年，国民党制造的皖南事变表明国民党", "questionNum": "720", "questionType": 1}, {"answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["沉着应付", "韬光养晦", "决不当头", "善于守拙"], "question": "1989年的中国政治风波被平息后，邓小平提出的应对国际格局重大变化的方针是：冷静观察、稳住阵脚、", "questionNum": "1276", "questionType": 3}, {"answer": [0, 1, 2], "options": ["国民党的军队大部分远在西南、西北后方，要把它们运往内战前线、完成内战部署需要相当的时间", "全国人民强烈要求和平、反对内战", "国际上苏联、美国等都表示希望中国能够实行和平建国", "如果谈判不成，即放手发动内战，并把战争责任转嫁给中共"], "question": "蒋介石在积极准备内战的同时，又表示愿意与中共进行和平谈判，原因在于", "questionNum": "904", "questionType": 3}, {"answer": [2], "options": ["234所", "334所", "434所", "534所"], "question": "中国高等学校1949年是205所，1976年是", "questionNum": "1117", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "1919年3月，在列宁领导下诞生了共产国际。", "questionNum": "420", "questionType": 2}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "“三国干涉还辽”事件反映了帝国主义间在瓜分中国问题上既勾结又斗争。", "questionNum": "11", "questionType": 2}, {"answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["没有科学理论的指导", "太平天国也未能全面地对待儒学", "太平天国的领袖们对于西方资本主义侵略者缺乏理性的认识", "在半殖民地半封建的中国，农民具有伟大的革命潜力；但它自身不能担负起领导反帝反封建斗争取得胜利的重任"], "question": "太平天国起义失败的原因和教训是", "questionNum": "243", "questionType": 3}, {"answer": [3], "options": ["4.80%", "19.60%", "5%", "19.10%"], "question": "1952年国营经济在国民收入中所占的比重是", "questionNum": "1004", "questionType": 1}, {"answer": [0, 1, 3], "options": ["分两步走", "第一步，建成一个独立的比较完整的工业体系和国民经济体系", "第一步，建成一个独立的比较完整的重工业体系和国民经济体系", "第二步，全面实现农业、工业、国防和科学技术的现代化，使中国的经济走在世界前列"], "question": "关于实现社会主义现代化建设战略目标的步骤，表述正确的是", "questionNum": "1155", "questionType": 3}, {"answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["1927年，日本首相田中义一主持召开“东方会议”，制定《基于对华根本方针的当前政策纲领》，提出要把“满蒙”从中国本土彻底分割出去，并决心为之诉诸武力", "日本军国主义势力主张，“惟欲征服支那，必先征服满蒙；如欲征服世界，必先征服支那。”", "日本明治维新以来对外扩张的“大陆政策”进一步发展和具体化", "日本成为亚洲的战争策源地"], "question": "下列关于日本灭亡中国的计划及其实施表述正确的有", "questionNum": "774", "questionType": 3}, {"answer": [3], "options": ["剥夺资本家的资本所有权", "最大限度地减少资本家对工人的剥削", "使私营工商业接受国家计划的指导", "使利于国计民生的私营工商业获得较大发展"], "question": "建国初期，曾对私人资本主义进行合理调整，对其中“合理”的正确理解是", "questionNum": "952", "questionType": 1}, {"answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["《中英南京条约》", "中美《望厦条约》", "中英《虎门条约》", "中法《黄埔条约》"], "question": "第一次鸦片战争后，中国与各侵略国签订了第一批不平等条约，其中主要有", "questionNum": "111", "questionType": 3}, {"answer": [3], "options": ["避免共产党长期控制中国", "避免中国建立亲苏政府", "在中国建立民主的联合政府", "在中国推动建立一个统一的亲美政府"], "question": "二战胜利后，美国在中国追求的长期基本目标是", "questionNum": "849", "questionType": 1}, {"answer": [2], "options": ["北京", "天津", "上海", "南京"], "question": "1920年11月，社会主义青年团成立的地点是", "questionNum": "479", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["受外商企业和洋务派办厂的刺激", "由鸦片战前资本主义萌芽发展而来", "是中国社会开始走向近代化的标志", "主要分布于东南沿海地区"], "question": "下列关于中国近代资本主义工业兴起的表述，不正确的是", "questionNum": "195", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["印度", "苏联", "南斯拉夫", "英国"], "question": "最早承认中华人民共和国政权的国家是", "questionNum": "950", "questionType": 1}, {"answer": [1, 2, 3], "options": ["王进喜", "华罗庚", "陈景润", "钱三强"], "question": "从新中国成立至20世纪70年代，中国涌现出的为国家科学技术的发展作出重大贡献的科学家有", "questionNum": "1167", "questionType": 3}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "中华人民共和国的成立标志着民主革命任务的完成。", "questionNum": "918", "questionType": 2}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "抗战胜利中国就面临着内战的危险。", "questionNum": "812", "questionType": 2}, {"answer": [0], "options": ["错", "对"], "question": "1924年上半年，650名党员中，工人党员占到30%。次年1月，已占到50%以上。", "questionNum": "429", "questionType": 2}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "解决了中国革命问题，意味着马克思主义中国化过程的完成。", "questionNum": "419", "questionType": 2}, {"answer": [3], "options": ["初步社会主义性质的所有制关系", "劳动农民的集体土地所有制", "苏维埃政权的土地公有制", "劳动农民的个人土地所有制"], "question": "30年代初，中共在土地革命中建立起来的农村土地制度实质上是", "questionNum": "568", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["孙中山", "周恩来", "鲁迅", "毛泽东"], "question": "振兴中华的口号的提出者是", "questionNum": "317", "questionType": 1}, {"answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["是华国锋坚持的方针", "不符合马克思主义", "阻碍了彻底纠正文化大革命的错误", "是在粉碎四人帮后提出的"], "question": "对“两个凡是”表述正确的是", "questionNum": "1271", "questionType": 3}, {"answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["政治上实行军阀官僚的专制统治", "投靠帝国主义，获得他们的支持", "经济上维护地主、买办阶级的利益", "思想文化上尊孔复古思潮盛行"], "question": "北洋军阀统治的方式有", "questionNum": "368", "questionType": 3}, {"answer": [1], "options": ["对外贸易发达，财政收支状况良好", "自给自足的自然经济占统治地位，土地高度集中", "资本主义萌芽发展较快，自然经济开始解体", "中国已经开始被卷入资本主义世界市场"], "question": "鸦片战争前夕中国社会的经济状况是", "questionNum": "92", "questionType": 1}, {"answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["1954年通过", "规定中华人民共和国一切权力属于人民", "规定中华人民共和国是工人阶级领导的、以工农联盟为基础的人民民主国家", "规定各民族一律平等"], "question": "下列对《中华人民共和国宪法》表述正确的有", "questionNum": "1029", "questionType": 3}, {"answer": [0], "options": ["《论人民民主专政》", "《星星之火可以燎原》", "《对时局的意见》", "《论十大关系》"], "question": "构成《中国人民政治协商会议共同纲领》的基础的是中共七届二中全会的决议和", "questionNum": "840", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["错误地认为革命形势在不断高涨，盲目要求一些地区举行暴动", "错误地认为中国革命乃至世界革命进入高潮，盲目要求举行全国暴动和集中红军力量攻打武汉等中心城市", "在革命性质和统一战线问题上，混淆民主革命与社会主义革命的界限，将反帝反封建与反资产阶级并列，将民族资产阶级视为中国革命最危险的敌人，一味排斥和打击中间势力", "在土地革命问题上，提出坚决打击富农和“地主不分田，富农分坏田”的主张"], "question": "下列是“左”倾冒险主义错误的主要表现是", "questionNum": "603", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "1945年在努力争取全国和平民主的斗争中，毛泽东告诫全党“我们当了人民的代表，要代表得好，不要像陈独秀”。这句话表明党在抗战胜利后的新形势下，既要争取和平也要准备斗争。", "questionNum": "789", "questionType": 2}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "新民主主义时期在经济上的特点，就是既有社会主义，又有资本主义。", "questionNum": "916", "questionType": 2}, {"answer": [3], "options": ["停止内战，和平建国", "保存实力，以求划江而治", "屈服求和", "争取喘息时机以图卷土重来"], "question": "1949年元旦，蒋介石发表求和声明的实质是", "questionNum": "827", "questionType": 1}, {"answer": [2], "options": ["依靠政府和军队抗战", "国共两党联合抗战", "动员全民族一切力量争取抗战胜利", "依靠工农大众，联合地主抗战"], "question": "中共洛川会议提出的“全面抗战路线”是指", "questionNum": "714", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["确立毛泽东思想为全党的指导思想", "实行“惩前毖后，治病救人”的方针", "为新民主主义革命在全国的胜利奠定了思想基础", "在思想上清算了“左”的和右的错误"], "question": "下列关于延安整风运动的表述，不准确的是", "questionNum": "739", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "民主主义和修正主义都是中国新民主主义革命的对象是。", "questionNum": "546", "questionType": 2}, {"answer": [3], "options": ["太平天国运动", "戊戌变法", "义和团运动", "辛亥革命"], "question": "20世纪中国的第一次历史性巨变是", "questionNum": "350", "questionType": 1}, {"answer": [0, 1, 2], "options": ["政治上半封建经济上半殖民", "半殖民指丧失了部分国家自主权", "半殖民指中国在形式上保留着独立地位", "半封建指封建的自然经济解体，被卷入资本主义世界市场"], "question": "中国近代史是半殖民地半封建社会的历史，对“半殖民地半封建社会”的正确理解是", "questionNum": "106", "questionType": 3}, {"answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["在改造过程中，国家资本主义经济和合作经济表现了明显的优越性", "全国工业总产值平均每年递增19.6%，农业总产值每年递增4.8%", "农业生产在这期间基本上也是逐年上升", "依靠组织起来的力量，农田水利建设事业大大地发展了"], "question": "下列对社会主义改造期间的历史事实表述正确的有", "questionNum": "1022", "questionType": 3}, {"answer": [0], "options": ["错", "对"], "question": "官僚资本的根本特征是通过币制改革控制金融。", "questionNum": "523", "questionType": 2}, {"answer": [3], "options": ["资产阶级不同派别之间的交锋", "资产阶级内部不同道路之间的斗争", "资产阶级同无产阶级两种革命道路的交锋", "资本主义思想同封建主义思想的交锋"], "question": "五四运动以前，新文化运动的实质是", "questionNum": "448", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "1937年9月1日，中共中央明确提出党的总方针是：逼将抗日。", "questionNum": "682", "questionType": 2}, {"answer": [1, 2], "options": ["地主阶级与农民阶级的矛盾", "封建主义与人民大众的矛盾", "帝国主义与中华民族的矛盾", "资产阶级与无产阶级的矛盾"], "question": "近代中国社会最主要的矛盾是", "questionNum": "103", "questionType": 3}, {"answer": [0], "options": ["学习西方资本主义制度，维护清朝统治", "创建了三支海军，在一定程度上增强了海防力量", "兴办的民用工业，刺激了资本主义的发展", "大力引进西方科学技术，培养了一批技术人才"], "question": "下列对洋务运动的评述，不正确的是", "questionNum": "188", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "近代中华民族面临着两大历史任务，一个是推翻帝国主义的统治，争得民族独立和人民解放。另一个是推翻的压迫，实现国家的富强和人民的富裕。", "questionNum": "2", "questionType": 2}, {"answer": [2], "options": ["十六届三中全会", "中共十六大", "十六届四中全会", "十六届六中全会"], "question": "通过《关于加强党的执政能力建设的决定》的会议是", "questionNum": "1247", "questionType": 1}, {"answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["对资产阶级实行赎买，这是马克思、恩格斯提出的设想", "十月革命后，列宁打算在俄国对“文明的资本家”采取这种做法，但俄国资产阶级不接受", "中国共产党把这种设想付诸实施并取得成功，资产阶级中的绝大多数人公开表示接受这样的方案", "在对资产阶级实行赎买的过程中，资本家先后共获得人民币32.5亿元，超过了其原来所有的资产总额"], "question": "下列对资产阶级赎买政策表述正确的有", "questionNum": "1036", "questionType": 3}, {"answer": [2], "options": ["1912年2月12日", "1912年2月13日", "1912年3月10日", "1912年4月1日"], "question": "袁世凯就任中华民国临时大总统的时间是", "questionNum": "348", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["错", "对"], "question": "青藏、康藏、新藏公路建成通车是在第二个五年计划期间。", "questionNum": "927", "questionType": 2}, {"answer": [0], "options": ["东北地区", "西北地区", "华北地区", "西南地区"], "question": "我国一五计划超额完成，重工业项目主要集中在", "questionNum": "965", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["缓和各种思想文化矛盾", "鼓励新思想新文化的发展", "吸收消化尊孔复古思想", "使各种思想自由发展"], "question": "“无论何种学派，苟其言之成理，持之有故，尚不达自然淘汰之命运，即使彼此相反，也听他们自由发展。”蔡元培的这一方针，在当时的积极效果是", "questionNum": "489", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["资产阶级的软弱性和妥协性是其失败的根本原因", "是一场挽救封建统治危机的政治运动", "其失败证明，资产阶级改良道路在当时的中国行不通", "在社会上起了思想启蒙的作用，具有爱国和进步意义"], "question": "下列对戊戌变法的认识，不正确的", "questionNum": "210", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "中国近代“开眼看世界”的第一人是魏源。", "questionNum": "25", "questionType": 2}, {"answer": [2, 3], "options": ["敌我矛盾", "人民内部矛盾", "生产力和生产关系的矛盾", "经济基础和上层建筑的矛盾"], "question": "毛泽东在《关于正确处理人民内部矛盾的问题》一文中提出，社会主义社会的基本矛盾是", "questionNum": "1031", "questionType": 3}, {"answer": [2], "options": ["有英美帝国主义的支持", "掌握军队，采取强制掠夺的方法", "凭借国家政权，采取强制掠夺的方法", "对工业、商业、金融业实行垄断"], "question": "四大家族成为当时中国最有权势的官僚买办资产阶级代表，最根本的原因", "questionNum": "574", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "经过整风学习，中国共产党在马克思主义思想的基础上达到了高度的团结。", "questionNum": "810", "questionType": 2}, {"answer": [3], "options": ["洋务运动使中国迈入现代化的行列", "洋务运动是清政府自发的改革", "洋务派创办的近代机器工业都具有资本主义性质", "洋务运动使中国迈入世界资本主义工业化潮流"], "question": "下列关于洋务运动的评述，正确的是", "questionNum": "197", "questionType": 1}, {"answer": [1, 2, 3], "options": ["中国共产党的成立", "新的社会力量的成长、壮大", "俄国十月革命对中国的影响", "新文化运动掀起的思想解放的潮流"], "question": "五四运动爆发的新的时代条件和社会历史条件是", "questionNum": "506", "questionType": 3}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "1931年11月召开的中央苏区党组织第一次代表大会又通常被称作“赣南会议”。", "questionNum": "555", "questionType": 2}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "李大钊说：“太平天国禁了鸦片，却采用了宗教；不建设民国，而建设天国，这是他们失败的一个重要原因。”这段话主要是指太平天国缺乏科学理论指导。", "questionNum": "132", "questionType": 2}, {"answer": [0], "options": ["一二·一运动", "抗议驻华美军暴行运动", "五.二〇运动", "一二.三〇运动"], "question": "解放战争时期以“反对内战，争取自由”为主要口号的学生运动是", "questionNum": "852", "questionType": 1}, {"answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["帝国主义势力的干涉", "资产阶级发生动摇", "陈独秀的右倾机会主义错误", "共产国际指导错误"], "question": "大革命失败的原因有", "questionNum": "499", "questionType": 3}, {"answer": [0, 1, 2], "options": ["第一次是辛亥革命，推翻统治中国几千年的君主专制制度", "第二次是中华人民共和国的成立和社会主义制度的建立", "第三次是改革开放，为实现社会主义现代化而奋斗", "全面建设小康社会，为建设和谐社会而奋斗"], "question": "在20世纪，中国人民在前进道路上经历了三次历史性的巨大变化，它们是", "questionNum": "1291", "questionType": 3}, {"answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["1956年农业遇到严重的自然灾害", "1956年一年所兴修的农田水利工程的灌溉面积即达1.5亿亩", "1956年农业总产值增长了4.9%", "农田水利建设事业大大地发展"], "question": "对社会主义改造过程中，农业生产的表述正确的有", "questionNum": "1024", "questionType": 3}, {"answer": [0], "options": ["2.76度", "2度", "3度", "10.9度"], "question": "1952年国民经济恢复工作完成时，中国人均发电量为", "questionNum": "980", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "林彪事件客观上宣告了“文化大革命”的理论和实践的失败。", "questionNum": "1062", "questionType": 2}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "辛亥革命是一场资产阶级民主革命运动，实现了20世纪中国第一次历史性的巨变。", "questionNum": "275", "questionType": 2}, {"answer": [0], "options": ["要不要废止国民党的一党专政", "要不要继续维护抗日民族统一战线", "要不要实现国家军令、政令统一", "要不要实现政协通过的《共同纲领》"], "question": "1946年政协会议有关政治民主化和军队国家化的争论所反映的实质问题是", "questionNum": "872", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["进攻上海，威逼北京", "迫使国民政府投降", "迅速占领中国的长江流域", "形成华北、华东南北夹击的攻势"], "question": "日本发动“八一三事变”的目的是", "questionNum": "711", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "鸦片战争前夕的中国处于封建社会的鼎盛时期。", "questionNum": "14", "questionType": 2}, {"answer": [3], "options": ["6.3亿", "7.3亿", "8.3亿", "9.3亿"], "question": "中国人口总数1949年是5.4亿，1976年", "questionNum": "1116", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["农工商总局", "京师大学堂", "译书局", "铁路矿务局"], "question": "戊戌政变后，新政中被保留下来的只有", "questionNum": "192", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["抵御“和平演变”", "打倒刘少奇", "进一步开展阶级斗争", "发展生产力"], "question": "毛泽东发动“文化大革命”的主观愿望是想", "questionNum": "1096", "questionType": 1}, {"answer": [0, 1, 2], "options": ["《日本变政考》", "《俄彼得变政记》", "《波兰分灭记》", "《变法通议》"], "question": "介绍外国变法经验的书籍有", "questionNum": "248", "questionType": 3}, {"answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["就是把全国人民和中华民族的根本利益看得高于一切，坚定革命的理想和信念，不惜付出一切牺牲的精神", "就是为了救国救民，不怕任何艰难险阻，不惜付出一切牺牲的精神", "就是坚持独立自主、实事求是，一切从实际出发、顾全大局、严守纪律、紧密团结的精神", "就是仅仅依靠人民群众，同人民群众生死相依、患难与共、艰苦奋斗的精神"], "question": "下列对长征精神表述正确的有", "questionNum": "637", "questionType": 3}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "资产阶级革命派发动资产阶级革命的根本目的是推翻清政府的专制统治。", "questionNum": "267", "questionType": 2}, {"answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["日本", "朝鲜", "德国", "保加利亚"], "question": "下列哪些国家的反法西斯战士直接参加了中国人民抗日战争", "questionNum": "767", "questionType": 3}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "把“三个代表”重要思想同马克思列宁主义、毛泽东思想、邓小平理论一道确立为中国共产党必须长期坚持的指导思想，并写入党章的会议是中共十六大。", "questionNum": "1185", "questionType": 2}, {"answer": [3], "options": ["中华人民共和国的成立", "全国大陆的解放", "土地改革的完成", "三大改造的完成"], "question": "在全国基本上消灭了剥削和剥削阶级的事件是", "questionNum": "964", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["三元里人民抗英斗争", "虎门销烟", "太平军抗击英法联军", "义和团抗击八国联军"], "question": "吹响近代中国人民连绵不断的反帝斗争的第一声号角的是", "questionNum": "72", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "大革命因为完成了反帝反封的任务所以成功了。", "questionNum": "393", "questionType": 2}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "延安整风运动的表述，在思想上清算了“左”的和右的错误为新民主主义革命在全国的胜利奠定了思想基础。", "questionNum": "675", "questionType": 2}, {"answer": [1], "options": ["传播了资产阶级民权平等思想", "较为彻底地批判封建正统思想", "绝对肯定了西方文化的进步性", "深入研究和传播了马克思主义"], "question": "前期新文化运动与资产阶级改良派、革命派思想相比，就其作用而言主要“新”在", "questionNum": "445", "questionType": 1}, {"answer": [3], "options": ["中共十三届四中全会", "中共十四大", "中共十五大", "中共十五届六中全会"], "question": "通过《关于加强和改进党的作风建设的决定》的会议是", "questionNum": "1239", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["性质上", "规模上", "生产方式上", "管理范围上"], "question": "在农业集体化过程中，初级农业合作社与高级农业合作社主要区别在于", "questionNum": "963", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["错", "对"], "question": "林伯渠评价辛亥革命时说：“对于许多未经过帝王之治的青年，辛亥革命的政治意义是常被过低估计的。”这里所说的政治意义应指辛亥革命解放了思想。", "questionNum": "290", "questionType": 2}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "长征的政治意义在于结束了以王明为代表的左倾错误在党内的统治。", "questionNum": "548", "questionType": 2}, {"answer": [0], "options": ["《新民丛报》", "《时务报》", "《民报》", "《国闻报》"], "question": "“数年以来，革命论盛行于国中，今则得法理论、政治论以为之羽翼，其旗帜益鲜明，其壁垒益森严，其势力益磅礴而郁积，下至贩夫走卒，莫不口谈革命，而身行破坏” 作出这样结论的是", "questionNum": "347", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["湖北军政府成立", "南京临时政府成立", "清帝退位", "袁世凯当选为临时大总统"], "question": "在中国近代史上，共和政体确立的标志是", "questionNum": "353", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "中国新民主主义革命的首要任务是建立社会主义。", "questionNum": "390", "questionType": 2}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "解放战争时期形成的第二条战线是以民主党派运动为先导的人民民主运动。", "questionNum": "785", "questionType": 2}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "国民党参谋长陈诚扬言，“也许三个月，至多半年，即能整个解决”中共领导的军队。", "questionNum": "816", "questionType": 2}, {"answer": [0], "options": ["兴中会", "同盟会", "光复会", "华兴会"], "question": "为推翻满清政府，1894年孙中山在檀香山组织成立了", "questionNum": "313", "questionType": 1}, {"answer": [2], "options": ["33.90%", "50%", "42%", "48%"], "question": "1949年到1952年，私营经济从62.7%下降到", "questionNum": "987", "questionType": 1}, {"answer": [0, 3], "options": ["1950年至1953年的抗美援朝战争", "中法建交", "中美建交", "日内瓦国际会议"], "question": "下列哪些事件极大地提高了新中国的国际地位", "questionNum": "1164", "questionType": 3}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "西安事变发生后，日本极力怂恿国民政府讨伐张学良，反对用和平的方式解决问题，其根本目的是让中国的内战扩大，以便有利于它灭亡中国。", "questionNum": "649", "questionType": 2}, {"answer": [2], "options": ["2001年12月11日", "2004年7月1日", "2005年3月14日", "2008年13月31日"], "question": "《反分裂国家法》通过的时间是", "questionNum": "1258", "questionType": 1}, {"answer": [2], "options": ["国民党正面战场失利", "抗日战争是正义的反侵略的战争", "敌强我弱不能迅速战胜日本", "敌强我弱不能迅速战胜日本"], "question": "毛泽东提出人民战争路线的主要依据是", "questionNum": "700", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "重庆谈判后，国民党政府同意召开政治协商会议并签署《政府与中共代表会谈纪要》，主要是依据国共双方签订的《双十协定》的规定。", "questionNum": "783", "questionType": 2}, {"answer": [1], "options": ["民主党派在过渡时期的政治、经济建设中发挥了重要作用", "民主党派在三大改造完成后已成为部分社会主义劳动者的政党", "为扩大社会主义民主政治", "社会主义制度已基本建立"], "question": "1956年，中国共产党提出与民主党派实行“长期共存，互相监督”方针的主要依据是", "questionNum": "962", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "解放战争时期的土改政策是“耕者有其田”。", "questionNum": "788", "questionType": 2}, {"answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["防止产生骄傲麻痹思想", "克服农民阶级的私有观念", "避免农民战争中的流寇主义", "要继续革命，建设社会主义"], "question": "1949年3月，中共中央离开西柏坡，迁往北平。毛泽东说，今天是进京赶考的日子，我们决不当李自成，我们都希望考个好成绩。这句话的意思主要是", "questionNum": "899", "questionType": 3}, {"answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["禁止土地买卖等方面的规定，并不适合中国农村的实际，因而是错误的", "1928年12月由毛泽东主持制定的", "以立法的形式，首次肯定了广大农民以革命的手段获得土地的权利", "这个土地法关于没收一切土地归苏维埃政府所等方面的规定，并不适合中国农村的实际，因而是错误的"], "question": "有关中国共产党历史上一个土地法表述正确的有", "questionNum": "630", "questionType": 3}, {"answer": [3], "options": ["帮助中国走向宪政之路", "促成国共合作", "以民族党派为主组建联合政府", "阻止共产党控制中国"], "question": "二战后，美国为了在中国建立一个可靠的亲美政权而采取的首要措施是", "questionNum": "822", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["干王洪仁玕被黜去位", "太平军内部自相残杀", "天王洪秀全不理朝政", "中外反动势力联合镇压"], "question": "近人《世载堂杂忆》记栽：“一日，殿上议事，北王问东王曰：‘闻兄有不臣之心，自称万岁。’东王闻言，积威凌北王，北王即抽刀屠东王之腹。”此事造成了", "questionNum": "177", "questionType": 1}, {"answer": [0, 2, 3], "options": ["民盟放弃了对国民党政权的幻想", "民盟坚决主张维护和平，反对内战", "独裁政权是中国人民的大敌", "民盟赞同中共的新民主主义革命目标"], "question": "1947年1月，中国民主同盟三中全会宣布，拒绝解散民盟，“至于独立的中间路线，从目前中国的现实环境看，更难行通。”“只有消灭反和平的独裁政权，才能建立一个真民主、真和平的新中国。”这表明", "questionNum": "888", "questionType": 3}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "近代以来中国反侵略战争失败的原因在于制度的腐败和技术的落后。", "questionNum": "18", "questionType": 2}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "加入“共产党”的察哈尔抗日同盟军北路前敌总指挥是吉鸿昌。", "questionNum": "681", "questionType": 2}, {"answer": [2], "options": ["民族资产阶级", "开明绅士", "城市小资产阶级", "地方实力派"], "question": "抗日民族统一战线中的中间势力不包括", "questionNum": "726", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["满足中国恢复东三省原状的要求", "变东三省为列强共管的殖民地", "防止事态扩大，维护东亚和平", "承认日本炮制的伪“满洲国”"], "question": "“九一八”事变后，国际联盟调查团的报告书主张对中国东北三省实行“国际合作为最善之解决”，其实质是", "questionNum": "747", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["国民党一大", "国民党二大", "中共二大", "中共三大"], "question": "确定了联俄、联共、扶助农工三大政策的会议是", "questionNum": "474", "questionType": 1}, {"answer": [2], "options": ["使封建思想受到前所未有的冲击和批判", "对中国传统文化的看法存在一些矫枉过正、以偏概全的倾向", "以民权、平等和马克思主义为指导思想", "既是一场思想启蒙运动，又是一场文学革命运动"], "question": "高举“民主”和“科学”两面大旗的新文化运动的兴起，标志着中国现代化历程深入到思想文化领域。下列有关它的叙述，不正确的是", "questionNum": "430", "questionType": 1}, {"answer": [3], "options": ["顽固派的破坏", "西方列强的阻挠", "洋务派力量分散", "不彻底变革中国封建制度"], "question": "洋务运动破产，从根本上说是因为", "questionNum": "205", "questionType": 1}, {"answer": [3], "options": ["引导农民走社会主义道路", "对民族资产阶级的剥削加以限制", "个体手工业者互助合作", "变革生产关系的社会主义革命"], "question": "我国从1953年开始实行的三大改造的实质是", "questionNum": "960", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["北京", "上海", "南京", "武汉"], "question": "五四运动后期，运动的中心转移到", "questionNum": "451", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "抗战胜利后，苏联支持中国和平建国，美国支持中国内战。", "questionNum": "813", "questionType": 2}, {"answer": [3], "options": ["结束了2000多年的封建君主专制制度", "促进了中国民族资本主义的发展", "沉重打击了中外反动势力", "使民主共和的观念深入人心"], "question": "辛亥革命是中国近代史上一次政治上、思想上的大解放，这里“思想上的大解放”是指", "questionNum": "331", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["错", "对"], "question": "魏源编写《海国图志》的目的是介绍西方的政治制度。", "questionNum": "13", "questionType": 2}, {"answer": [3], "options": ["国共两党在平等协商基础上建立联合政府", "让国民党承认人民军队和解放区政权的合法地位", "建立由工人阶级领导的新民主主义国家", "彻底废除国民党的独裁专制和内战政策，实现国内和平"], "question": "1949年，中共提出的八项条件的实质是", "questionNum": "836", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "1997年7月1日，香港回归祖国。", "questionNum": "1201", "questionType": 2}, {"answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["邓小平", "古柏", "谢唯俊", "毛泽覃"], "question": "为了全面推行“左”倾冒险主义的方针、政策，他们在在江西开展的斗争，反对的是", "questionNum": "647", "questionType": 3}, {"answer": [2], "options": ["中华民国主权属于全体国民", "中华民国国民一律平等", "临时大总统必须在南京就职", "参议院行使立法权，有弹劾总统的权力"], "question": "下列各项中不属于《临时约法》内容的是", "questionNum": "335", "questionType": 1}, {"answer": [2], "options": ["曾国藩", "李鸿章", "左宗棠", "崇厚"], "question": "洋务运动期间创办当时国内最大造船厂的是", "questionNum": "212", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "第一次国共合作正式形成的标志是中共二大的召开。", "questionNum": "400", "questionType": 2}, {"answer": [3], "options": ["“一五”计划的提前完成", "社会主义改造的完成", "虽遇挫折但仍坚持工农业总产值的高速增长", "独立的、比较完整的工业体系和国民经济体系的建立"], "question": "从新中国成立到文革结束这一时期，最大的建设成就是", "questionNum": "1136", "questionType": 1}, {"answer": [3], "options": ["由中国民族资产阶级领导和发动", "没有改变中国的社会性质", "以挽救民族危机，发展资本主义为目的", "改变了中国的政体"], "question": "辛亥革命与戊戌变法的不同之处是，辛亥革命", "questionNum": "342", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "全面内战爆发时，人民解放军的总兵力为127万人，装备基本上是缴自日军的步兵武器；解放区的人口为1.36亿，面积约230万平方公里，而且是被分割、包围的，在物质上得不到任何外援。", "questionNum": "815", "questionType": 2}, {"answer": [1], "options": ["农业的社会主义改造", "社会主义工业化", "手工业的社会主义改造", "资本主义工商业的社会主义改造"], "question": "中国共产党过渡时期总路线的主体是", "questionNum": "977", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "中国从开始全面建设社会主义以来，尽管经历过严重的曲折，但是整个来说，还是取得了重大的显著的成就。", "questionNum": "1066", "questionType": 2}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "解放北平是三大战役的胜利，最主要的战略意义。", "questionNum": "790", "questionType": 2}, {"answer": [1], "options": ["要不要进行社会革命", "要不要使用革命手段推翻清王朝", "要不要推翻帝制", "要不要实行共和"], "question": "革命派与改良派论战的焦点是", "questionNum": "325", "questionType": 1}, {"answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["台湾绅民还发布檄文，表示“愿人人战死而失台，决不愿拱手而让台”，表达了誓与台湾共存亡的决心", "台湾人民与台湾总兵刘永福所率领的黑旗军共同抗击日本侵略", "吴汤兴、徐骧等指挥的台湾义军在新竹、彰化、嘉义、台南等地与日军激战", "台北人民闻讯后鸣锣罢市，表示抗议"], "question": "1895年《马关条约》规定割让台湾给日本，台湾军民的反应是", "questionNum": "119", "questionType": 3}, {"answer": [1], "options": ["错", "对"], "question": "孙中山发动的二次革命和护法运动失败的共同原因是没有依靠广大人民支持。", "questionNum": "266", "questionType": 2}, {"answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["最早觉察到帝国主义的“和平演变”战略的危险，号召共产党人提高警惕，同这种危险作斗争", "务必继续地保持谦虚、谨慎、不骄、不躁的作风，继续地保持艰苦奋斗的作风", "共产党员必须坚持共产主义的远大理想", "各级领导干部必须自觉地运用人民赋予的权力为人民服务"], "question": "在执政条件下加强共产党自身建设方面，毛泽东的观点是", "questionNum": "1150", "questionType": 3}, {"answer": [0], "options": ["商品倾销和资本输出", "战争赔款", "控制通商口岸", "操纵中国经济命脉"], "question": "资本—帝国主义对中国进行经济侵略的主要方式是", "questionNum": "77", "questionType": 1}, {"answer": [3], "options": ["1912年2月12日", "1912年2月13日", "1912年3月10日", "1912年4月1日"], "question": "孙中山正式卸去中华民国临时大总统职务的时间", "questionNum": "349", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "近代史上中国人民第一次大规模的反侵略武装斗争是太平天国农民战争 。", "questionNum": "32", "questionType": 2}, {"answer": [2], "options": ["孙中山领导或号召", "都进行了武装斗争", "矛头都指向了北洋军阀", "都未完成反帝反封建的任务"], "question": "辛亥革命、“二次革命”、“护国运动、护法运动的相同点不包括", "questionNum": "329", "questionType": 1}, {"answer": [2, 3], "options": ["陈毅", "刘少奇", "毛泽东", "周恩来"], "question": "敏锐地觉察到美方的变化，抓住时机向美国发起了“乒乓外交”的是", "questionNum": "1162", "questionType": 3}, {"answer": [1], "options": ["8500多亿元", "31.4万亿元", "13.8万亿元", "21.8万亿元"], "question": "从1978年到2008年，中国国内生产总值由3645亿元增长到", "questionNum": "1250", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["是土地革命战争开始的标志", "开辟了农村包围城市，武装夺取政权的道路", "是中国共产党独立领导武装斗争的开端", "确立了党对军队的绝对领导"], "question": "井冈山根据地的建立与巩固", "questionNum": "589", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "为了全面推行“左”倾冒险主义的方针、政策，他们在江西开展反对邓（小平）、毛（泽覃）、谢（唯俊）、古（柏）的斗争。", "questionNum": "554", "questionType": 2}, {"answer": [0, 2, 3], "options": ["中国已加入世贸组织", "中国宇航员首次进行太空行走成功", "神舟五号载人飞船发射成功", "澳门依然回归祖国"], "question": "中国第一颗绕月探测卫星——嫦娥一号发射成功时", "questionNum": "1295", "questionType": 3}, {"answer": [1, 2, 3], "options": ["梁启超", "陈独秀", "李大钊", "胡适"], "question": "《新青年》的编辑和主要撰稿人有", "questionNum": "514", "questionType": 3}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "“八七会议”后，瞿秋白、李立三等人又相继犯了“左”倾错误。", "questionNum": "538", "questionType": 2}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "明治维新后，日本推行的政策是大陆政策。", "questionNum": "679", "questionType": 2}, {"answer": [1], "options": ["错", "对"], "question": "抗日战争时期中国共产党开展整风运动的方针是“惩前毖后，治病救人”。", "questionNum": "668", "questionType": 2}, {"answer": [2], "options": ["宣传民主与科学", "宣传资产阶级改良主义", "宣传马克思主义", "宣传新三民主义"], "question": "五四运动后新文化运动的主流是", "questionNum": "453", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["康有为", "章炳麟", "邹容", "陈天华"], "question": "下列人物中不主张通过革命推翻清政府统治的是", "questionNum": "316", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "帝国主义的侵略使得先进的中国人开始睁眼看世界中国人民的民族意识开始普遍觉醒，去探索挽救中华民族危亡的道路。", "questionNum": "29", "questionType": 2}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "中国共产党成立后在广东领导新式农民运动的是澎湃。", "questionNum": "427", "questionType": 2}, {"answer": [0], "options": ["人民日报社", "光明日报社", "工人日报社", "解放军报社"], "question": "1957年6月8日，在中共中央指示下，发表题为《这是为什么？》社论的报社是", "questionNum": "1086", "questionType": 1}, {"answer": [3], "options": ["强制性规定教学体制", "宣扬封建道德", "进行反共宣传", "摧残民族意识，实行同化政策"], "question": "日本侵略者在占领区推行奴化教育的重要特点是", "questionNum": "715", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "在1927—1937年土地革命时期，国民党实现了对全国形式上的统一。", "questionNum": "549", "questionType": 2}, {"answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["戊戌维新变法运动是一次爱国救亡运动", "戊戌维新变法运动是一场资产阶级性质的政治改革运动", "戊戌维新变法运动标志着民族资产阶级第一次登上政治舞台", "戊戌维新变法运动是一场思想启蒙运动"], "question": "我国戊戌维新变法运动的进步意义在于", "questionNum": "237", "questionType": 3}, {"answer": [1, 3], "options": ["创建了工农革命军", "明确了掌握军队，开展武装斗争的重要性", "已开展土地革命，武装反抗国民党反动派", "确立了党对军队的领导地位"], "question": "周恩来说：“革命靠军阀的部队是靠不住的，我们必须建立自己的武装来打倒反革命。现在，我们起义成功了。这里的军队归共产党领导。”这段话表明中共", "questionNum": "620", "questionType": 3}, {"answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["《法俄革命之比较观》", "《我的马克思主义观》", "《布尔什维主义的胜利》", "《庶民的胜利》"], "question": "下列李大钊的作品有", "questionNum": "503", "questionType": 3}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "孙中山发表了《驳康有为论革命书》，反对康有为的保皇观点。", "questionNum": "296", "questionType": 2}, {"answer": [1], "options": ["八大一次会议", "八大二次会议", "八大三次会议", "八大八次会议"], "question": "制定“鼓足干劲、力争上游、多快好省地建设社会主义”的社会主义建设总路线的中共中央会议是", "questionNum": "1090", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "下列措施中，最能体现抗日民族统一战线政策的是减租减息、交租交息。", "questionNum": "667", "questionType": 2}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "下列政权中在日本帝国主义诱降政策的影响下建立的是伪满洲国。", "questionNum": "666", "questionType": 2}, {"answer": [1], "options": ["全面进攻解放区", "重点进攻山东和陕北解放区", "抢占战略要地和交通线", "集中兵力防守战略要地"], "question": "1947年解放军开始战略反攻时，国民党军队正在实施的战略是", "questionNum": "839", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["反对独裁追求民主的政治运动", "资产阶级反封建的思想文化运动", "近代中国的思想启蒙运动", "资产阶级性质的改良运动"], "question": "对前期新文化运动性质的表述较为准确的一项是", "questionNum": "447", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["工农业生产超过内战爆发前的指标", "国民经济各部门达到历史最高水平", "实现多种所有制经济并存", "社会主义国营经济的领导地位得以确立"], "question": "1952年底，新中国国民经济恢复的任务完成，其主要标志是", "questionNum": "954", "questionType": 1}, {"answer": [2], "options": ["李达", "李汉俊", "何叔衡", "张国焘"], "question": "中共一大长沙的代表是毛泽东和", "questionNum": "487", "questionType": 1}, {"answer": [3], "options": ["上海", "南京", "陕北", "湖南"], "question": "随着北伐的胜利进军，中国形成了历史上空前广大的人民解放运动。以哪里为中心，广大农村掀起了大革命的风暴", "questionNum": "472", "questionType": 1}, {"answer": [3], "options": ["洋务派", "农民阶级", "无产阶级", "民族资产阶级"], "question": "中国近代史上，既有革命性、又有软弱性和妥协性的阶级是", "questionNum": "318", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "中共在六届六中全会上提出的命题是马克思主义的中国化。", "questionNum": "685", "questionType": 2}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "割去黑龙江以北60万平方公里领土的条约是《瑷珲条约》。", "questionNum": "38", "questionType": 2}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "1978年5月开始的关于真理标准问题的大讨论是继延安整风之后又一场马克思主义思想解放运动。", "questionNum": "1176", "questionType": 2}, {"answer": [0], "options": ["中国共产党及其领导的人民革命力量的存在和发展", "国内和平舆论的压力", "美国的影响", "苏联的影响"], "question": "抗战胜利后，蒋介石实现独裁统治的最主要障碍是", "questionNum": "859", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "太平天国颁布的《天朝田亩制度》突出反映了资产阶级阶级要求废除封建制的强烈愿望。", "questionNum": "157", "questionType": 2}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "中国宇航员首次进行太空行走的时间是2008年9月。", "questionNum": "1209", "questionType": 2}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "1962年1、2月间召开的 “七千人大会”，在三年调整时期具有关键性的作用。", "questionNum": "1047", "questionType": 2}, {"answer": [0, 2, 3], "options": ["依靠贫农雇农", "限制中农打击富农", "保护中小工商业者", "消灭地主"], "question": "下列表述符合1931年土地革命路线的是", "questionNum": "624", "questionType": 3}, {"answer": [0], "options": ["国民政府统治中国结束", "新民主主义革命终结", "社会主义革命的开始", "中华民族奴役的历史结束"], "question": "1949年4月23日，中国人民解放军占领南京标志着", "questionNum": "829", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["刘伯承、邓小平", "陈毅、栗裕", "林彪、罗荣桓", "陈赓、谢富治"], "question": "1947年6月率军千里跃进大别山的是", "questionNum": "846", "questionType": 1}, {"answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["按照1956年全行业公私合营时核定的资本家所有的资产，总数为24.2亿元人民币", "在进行社会主义改造的过程中，资本家先后共获得人民币32.5亿元，超过了其原来所有的资产总额", "资本家的所得包括：1949年至1955年间的利润13亿元", "资本家所得包括1955年至1968年的定息11亿元"], "question": "下列选项表述正确的有", "questionNum": "1038", "questionType": 3}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "总结新中国成立以来特别是十一届三中全会以来经济体制改革的经验，比较系统地提出和阐明了经济体制改革中的一系列重大理论和实践问题的文件是中共十二大报告。", "questionNum": "1178", "questionType": 2}, {"answer": [0], "options": ["清政府", "南京临时政府", "北洋政府", "南京国民政府"], "question": "叶圣陶在一则日记中写到：“课毕后阅报纸，见专电栏中有云：武昌已为革(命)党所据，新军亦起而相应……从此而万恶之政府即以推倒，亦未可知也。”日记中的“万恶之政府”指", "questionNum": "358", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["关锋", "王力", "戚本禹", "张春桥"], "question": "文化大革命中，煽动夺取外交部大权的是", "questionNum": "1102", "questionType": 1}, {"answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["不敢从根本上否定封建主义制度", "以慈禧太后为首的顽固守旧势力的反对", "民族资产阶级的势力非常弱小", "对西方列强抱有幻想"], "question": "戊戌维新运动失败的原因主要有", "questionNum": "240", "questionType": 3}, {"answer": [2], "options": ["中国国民党革命委员会", "三民主义同志联合会", "中国农工民主党", "中国民主同盟"], "question": "章伯钧为下列哪个民主党派的主席", "questionNum": "841", "questionType": 1}, {"answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["扫除种种封建弊端，保护人权", "禁止种植和吸食鸦片", "鼓励发展资本主义工商业", "改革文化教育制度"], "question": "南京临时政府成立后制定的法令政策措施有", "questionNum": "373", "questionType": 3}, {"answer": [2], "options": ["中共正确的策略方针", "英美等国的支持", "日本灭亡中国的方针未变", "广大人民的强烈要求"], "question": "抗日民族统一战线一直持续到抗战胜利后，其主要原因是", "questionNum": "696", "questionType": 1}, {"answer": [2], "options": ["中共五大", "中共六大", "中共六届二中全会", "中共七届二中全会"], "question": "提出：“在中国，找不到一个经济力量能够统治全国的大城市，所以中国革命要胜利，必须要有红军，必须要有广大的苏维埃区域的帮助”的中国共产党的会议是", "questionNum": "724", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["工农群众", "工人阶级", "农民阶级", "民族资产阶级"], "question": "在《论十大关系》中，毛泽东强调必须依靠", "questionNum": "1122", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "在1962年9月召开的中共八届十中全会上，毛泽东把社会主义社会中一定范围内存在的阶级斗争扩大化和绝对化。", "questionNum": "1053", "questionType": 2}, {"answer": [1], "options": ["开展反侵略战争", "抵制外国资本主义的经济侵略", "维护清政府的统治", "学习西方的经济制度"], "question": "郑观应主张“初则学商战于外人，继则与外人商战”，其直接目的是", "questionNum": "182", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["战略防御阶段", "战略相持阶段", "战略决战阶段", "战略反攻阶段"], "question": "毛泽东在《论持久战》中指出，中国抗日战争取得胜利最关键的阶段是", "questionNum": "741", "questionType": 1}, {"answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["洋务运动是在19世纪60年代初清政府镇压太平天国起义的过程中和第二次鸦片战争结束后兴起的", "洋务运动具有封建性", "洋务运动的指导思想是“中学为体，西学为用”", "洋务运动的目的是维护清政府的统治"], "question": "关于洋务运动的表述正确的是", "questionNum": "258", "questionType": 3}, {"answer": [2], "options": ["青年学生", "知识分子", "无产阶级", "市民商人"], "question": "在五四运动的后期，运动的主力是", "questionNum": "452", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["李先念", "陈云", "邓小平", "彭真"], "question": "提出“三个主体、三个补充”思想的是", "questionNum": "1083", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "洋务运动最重要的进步影响是刺激了中国资本主义的产生和发展。", "questionNum": "144", "questionType": 2}, {"answer": [3], "options": ["它通过了有利于人民的决议", "它通过了《和平建国纲领》", "它体现了党派平等协商的精神", "它冲破了蒋介石的独裁统治"], "question": "1946年旧政协在人民心中留下了不可磨灭的印象，主要是因为", "questionNum": "868", "questionType": 1}, {"answer": [3], "options": ["中共十四大", "十四届一中全会", "十四届二中全会", "十四届三中全会"], "question": "按照哪次会议的部署，经济体制改革沿着建立社会主义市场经济的目标在各方面深入推进", "questionNum": "1234", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "将民族资产阶级视为中国革命最危险的敌人是王明“左倾”机会主义错误在在革命性质和统一战线问题上的一个重要表现。", "questionNum": "543", "questionType": 2}, {"answer": [1, 3], "options": ["欧洲", "亚洲", "北美洲", "非洲"], "question": "20世纪50年代，下列哪些地区出现了民族解放运动的高潮", "questionNum": "1163", "questionType": 3}, {"answer": [0], "options": ["1954年9月1日", "1955年1月1日", "1956年3月1日", "1955年9月1日"], "question": "“一五”计划的编制，历时四年，五易其稿，到（  ）基本确定下来。", "questionNum": "973", "questionType": 1}, {"answer": [3], "options": ["1912年", "1913年", "1919年", "1914年"], "question": "孙中山成立中华革命党是在", "questionNum": "333", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "第一次国内革命战争给中国共产党的最深刻的经验教训是必须独立自主的掌握革命领导权。", "questionNum": "411", "questionType": 2}, {"answer": [1], "options": ["错", "对"], "question": "到1956年底，参加合作社的手工业人员已占全体手工业人员的91.7%。", "questionNum": "947", "questionType": 2}, {"answer": [2], "options": ["国民党新军阀统治取代了北洋军阀统治", "民族资产阶级成为革命的对象", "国共对峙取代了南北对峙", "封建军阀已经被打倒"], "question": "大革命失败后，中国国内阶级关系发生变化，这主要是指", "questionNum": "565", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "2009年10月作出的《关于加强和改进新形势下党的建设若干重大问题的决定》，深刻总结了中国共产党在执政条件下加强自身建设的基本经验。", "questionNum": "1198", "questionType": 2}, {"answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["中华人民共和国为新民主主义国家", "中华人民共和国境内各民族一律平等", "保障本国独立、自由和领土主权的完整", "各级政权机关一律实行民主集中制"], "question": "《中国人民政治协商会议共同纲领》规定", "questionNum": "893", "questionType": 3}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "中央红军主力开始长征后，率军留在南方坚持进行艰苦的游击战争的是项英和邓小平。", "questionNum": "558", "questionType": 2}, {"answer": [1], "options": ["1月12日", "2月12日", "4月12日", "3月12日"], "question": "辛亥革命后，清帝退位是在1912年", "questionNum": "343", "questionType": 1}, {"answer": [0, 2, 3], "options": ["没收地主土地", "地主减租减息，农民交租交息", "没收富农土地", "农民免租免息"], "question": "对抗日根据地实行的土地政策描述不正确的是", "questionNum": "749", "questionType": 3}, {"answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["它具有鲜明的资本主义色彩", "是洪仁玕为振兴太平天国提出的改革方案", "它反映了先进的中国人向西方寻找真理的愿望", "是中国近代史上第一个比较系统的发展资本主义的方案"], "question": "下列对《资政新篇》的评价，正确的有", "questionNum": "239", "questionType": 3}, {"answer": [3], "options": ["掀起了轰轰烈烈的工农运动", "建立了巩固的广东革命根据地", "从帝国主义手中收回一些侵略权益", "基本推翻了北洋军阀的反动统治"], "question": "以国共合作为基础的国民革命最突出的成果是", "questionNum": "440", "questionType": 1}, {"answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["把正确处理人民内部矛盾作为国家政治生活的主题", "坚持人民民主，尽可能团结一切可以团结的力量", "处理好中国共产党同各民主党派的关系，坚持长期共存、互相监督的方针", "要把造成“六又”政治局面作为努力的目标"], "question": "在社会主义民主政治建设方面，毛泽东提出", "questionNum": "1151", "questionType": 3}, {"answer": [3], "options": ["④③②①", "④③①②", "①③②④", "③①④②"], "question": "下列史实按时间先后排列应是:①淞沪会战②《论持久战》发表③七?七事变④台儿庄战役", "questionNum": "735", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "在1963年至1965年开展的“四清”运动后期，错误地提出了运动的重点是整所谓“党内走资本主义道路的当权派”。", "questionNum": "1054", "questionType": 2}, {"answer": [1], "options": ["蒋介石改组南京国民政府", "宁汉合流", "大革命的失败", "张学良“东北易帜”"], "question": "国民党一党专政统治建立的标志是", "questionNum": "570", "questionType": 1}, {"answer": [1, 2, 3], "options": ["民族资产阶级的利益", "帝国主主义的利益", "买办资产阶级的利益", "地主阶级的利益"], "question": "在经济上，北洋政府竭力维护", "questionNum": "388", "questionType": 3}, {"answer": [3], "options": ["前者是违背社会发展规律的空想", "后者是符合历史潮流的进步方案", "后者是前者的补充、继承和发展", "两者都是在太平天国运动初期公布的方案"], "question": "下列关于《天朝田亩制度》和《资政新篇》的叙述，不正确的是", "questionNum": "194", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "2005年3月14日，十届全国人大三次会议高票通过《反分裂国家法》。", "questionNum": "1196", "questionType": 2}, {"answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["刘光第", "谭嗣同", "康广仁", "杨锐"], "question": "下列人物中，被誉为“戊戌六君子 ”的是", "questionNum": "256", "questionType": 3}, {"answer": [0], "options": ["三次", "二次", "四次", "五次"], "question": "1931年11月至1934年1月，中央根据地进行民主选举的次数是", "questionNum": "607", "questionType": 1}, {"answer": [2], "options": ["封建地主阶级的自我改良运动", "资产阶级性质的革命运动", "资产阶级性质的改良运动", "知识分子的改造运动"], "question": "戊戌维新运动的性质是", "questionNum": "178", "questionType": 1}, {"answer": [1, 2, 3], "options": ["英国", "法国", "德国", "俄国"], "question": "中日甲午战争后，劝告日本退还辽东半岛的三国是", "questionNum": "112", "questionType": 3}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "孙中山发起护法运动是为了反对袁世凯拒绝恢复《临时约法》和国会。", "questionNum": "282", "questionType": 2}, {"answer": [0], "options": ["邓小平", "赵紫阳", "陈云", "江泽民"], "question": "强调革命是解放生产力、改革也是解放生产力的是", "questionNum": "1230", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["把私营工商业改造成社会主义国营企业", "把盲目的私人资本主义生产逐步纳入社会主义计划经济轨道", "促进了私人资本主义工商业的发展", "确立了工人阶级在私营企业中的领导地位"], "question": "建国初期，国家对资本主义工商业进行调整的实质目的是", "questionNum": "1007", "questionType": 1}, {"answer": [1, 3], "options": ["使中国恢复到封建状态", "战后的中国回复到战前的状态", "在中国建立民主联合政府", "坚持蒋介石的独裁统治，继续走半殖民地半封建社会的老路"], "question": "抗日战争胜利后，国民党统治集团作为大地主、大资产阶级的政治代表，其根本目标是", "questionNum": "902", "questionType": 3}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "1952社会主义制度在中国确立。", "questionNum": "919", "questionType": 2}, {"answer": [0], "options": ["1896年", "1895年", "1842年", "1894年"], "question": "全国人大十届二次会议期间，温家宝总理在答记者问时，引用了清末诗人丘逢甲《春愁》：“春愁难遣强看山，往事惊心泪欲潸。四百万人同一哭，去年今日割台湾。”请问这首诗写于哪一年？", "questionNum": "99", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "1964年到1965年，中国共产党在意识形态领域领导开展的政治批判，是恰倒好处。", "questionNum": "1055", "questionType": 2}, {"answer": [0], "options": ["1922 年1月香港海员罢工", "安源路矿工人大罢工", "京汉铁路工人总同盟罢工", "开滦煤矿工人罢工"], "question": "中国工人运动第一个高潮的起点是", "questionNum": "485", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["19.60%", "4.80%", "7.10%", "5%"], "question": "在全面进行社会主义改造期间，全国工业总产值平均每年递增", "questionNum": "1002", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["农村家庭联产承包责任制的普遍实行", "《关于建国以来党的若干历史问题的决议》", "《关于推进社会主义新农村建设的若干意见》", "《关于经济体制改革的决定》"], "question": "与人民公社的解体直接相关的是", "questionNum": "1268", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "戊戌变法和辛亥革命中，资产阶级虽然没有明确提出反对帝国主义侵略，但都要救亡图存。二者失败的根本原因是资产阶级的软弱妥协性。", "questionNum": "274", "questionType": 2}, {"answer": [0], "options": ["“一月革命”", "“二月革命”", "“三月革命”", "“四月革命”"], "question": "1967年上半年，上海造反派头目王洪文等人在张春桥、姚文元的策划下，夺取了中共上海市委、市人民委员会的领导权，号称", "questionNum": "1099", "questionType": 1}, {"answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["帝国主义支持", "袁世凯阴险狡诈", "革命政权中立宪派旧官僚向革命派进攻", "民族资产阶级的软弱性、妥协"], "question": "袁世凯之所以能够篡夺辛亥革命果实，是因为", "questionNum": "364", "questionType": 3}, {"answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["四渡赤水河", "抢渡大渡河", "巧渡金沙江", "翻越人迹罕至的夹金山"], "question": "遵义会议后，中央红军在毛泽东等的领导下采取灵活机动的战略战术终于摆脱数十万公民党军队围追堵截赢得战争主动权的一系列活动有", "questionNum": "636", "questionType": 3}, {"answer": [1], "options": ["国民政府形式上统一全国", "武汉国民政府与南京国民政府合并", "广东国民政府迁往武汉", "汪伪政权投靠蒋介石集团"], "question": "“宁汉合流”是指", "questionNum": "580", "questionType": 1}, {"answer": [0, 2, 3], "options": ["经历了防御、相持、反攻的持久战", "中国只有一个正面战场", "抗日民族统一战线旗帜下的全民族抗战", "统一战线中呈现既联合又斗争的复杂局面"], "question": "下列关于中国抗日战争的评述，正确的是", "questionNum": "751", "questionType": 3}, {"answer": [3], "options": ["反对封建主义", "建立社会主义", "反对官僚资本", "反对帝国主义"], "question": "中国新民主主义革命的首要任务是", "questionNum": "465", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["1952年", "1953年", "1949年", "1956年"], "question": "过渡时期总路线提出的时间是", "questionNum": "989", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "中国是在实现工业化的情况下进入社会主义的。", "questionNum": "940", "questionType": 2}, {"answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["是抗日战争后期正面战场规模最大的一次战役", "此次战役中，军队的损失和大片国土的丧失激起了后方人民对蒋介石集团的严重不满", "日军占领了豫、湘、桂、闽、粤等省的大部分和贵州省部分地区", "是国民政府实行消极抗日，积极反共的政策造成的恶果"], "question": "下列有关豫湘桂战役的叙述正确的是", "questionNum": "755", "questionType": 3}, {"answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["不占有任何生产资料", "身受帝国主义、封建主义、资产阶级三重压迫", "与广大农民有天然联系", "集中、便于组织"], "question": "中国工人阶级的特殊优点是", "questionNum": "500", "questionType": 3}, {"answer": [1], "options": ["《为抗日救国告全国同胞书》", "《论反对日本帝国主义的策略》", "《停战议和一致抗日》", "《中国共产党为公布国共合作宣言》"], "question": "阐明党的抗日民族统一战线的新政策，批判党内的关门主义和对于革命的急性病，系统地解决了党的政治路线上的问题的著作是", "questionNum": "615", "questionType": 1}, {"answer": [3], "options": ["都有共同的政治纲领", "均采取党内合作方式", "全具有反帝反封建性质", "皆有各阶级阶层广泛参加"], "question": "大革命时期的统一战线和抗日民族统一战线", "questionNum": "738", "questionType": 1}, {"answer": [2], "options": ["北伐对象", "北伐方针", "北伐性质", "北伐结果"], "question": "1928年南京国民政府的“北伐”与国共合作时期的北伐的根本区别在于", "questionNum": "597", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "进入相持阶段后，日军为肃清沦陷区的抗日力量在华北推行了“治安强化运动”。", "questionNum": "664", "questionType": 2}, {"answer": [3], "options": ["中共十六大", "十六届三中全会", "十六届四中全会", "十六届六中全会"], "question": "审议并通过《中共中央关于构建社会主义和谐社会若干重大问题的决定》的会议是", "questionNum": "1244", "questionType": 1}, {"answer": [3], "options": ["买办", "商人", "地主", "农民"], "question": "中国资产阶级的来源不包括", "questionNum": "45", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "抗日战争胜利后，中国进入由民族战争向国内战争过渡阶段，揭露美蒋阴谋，避免全面内战是这一阶段斗争的内容之一。", "questionNum": "797", "questionType": 2}, {"answer": [2, 3], "options": ["商团叛乱", "暗杀廖仲恺", "中山舰事件", "整理党务案"], "question": "1926年3月，蒋介石制造的旨在打击共产党和工农革命力量的事件是", "questionNum": "518", "questionType": 3}, {"answer": [2], "options": ["惩前毖后，治病救人", "批评与自我批评", "实践是检验真理的唯一标准", "有则改之无则加勉"], "question": "关于真理标准问题的大讨论，强调", "questionNum": "1211", "questionType": 1}, {"answer": [2, 3], "options": ["《新民丛报》", "《明报》", "《中国丛报》", "《字林西报》"], "question": "外国教会为帝国主义侵略中国制造舆论，办得较早的外文期刊是", "questionNum": "120", "questionType": 3}, {"answer": [3], "options": ["20.58亿元", "19.68亿元", "30.29亿元", "20.08亿元"], "question": "从19世纪60年代末70年代初到1949年，中国整个民族工业资本只有", "questionNum": "984", "questionType": 1}, {"answer": [3], "options": ["肃清右倾投降主义路线", "工农武装割据波浪式推向全国", "纠正左倾军事冒险计划", "开展打土豪分田地的土地革命"], "question": "从1927年到1930年上半年，中国共产党领导的农村革命根据地和红军得到了迅速发展，其根本措施是", "questionNum": "591", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["2.37公斤", "4公斤", "5公斤", "2公斤"], "question": "1952年国民经济恢复工作完成时，中国人均钢产量为", "questionNum": "979", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["错", "对"], "question": "1978年11月10日至12月15日，中共中央在北京召开工作会议。", "questionNum": "1177", "questionType": 2}, {"answer": [1], "options": ["错", "对"], "question": "2008年12月在纪念中国共产党十一届三中全召开30周年大会上的讲话中论述了“十个结合”的思想。", "questionNum": "1197", "questionType": 2}, {"answer": [1], "options": ["错", "对"], "question": "在逐步推进社会主义改造的过程中，中国的社会主义基本政治制度也得到了全面确立和进一步发展。", "questionNum": "945", "questionType": 2}, {"answer": [1], "options": ["以挽救民族危机、发展资本主义为目的", "是否改变中国的政体", "由中国民族资产阶级领导和发动", "是否改变中国的社会性质"], "question": "辛亥革命和戊戌变法的不同之处是", "questionNum": "322", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["错", "对"], "question": "中共中央判断政治形势为“中日民族矛盾上升为主要矛盾，国内阶级矛盾下降到次要地位”，是因为当时东北三省沦为日本殖民地，威胁到华北地区。", "questionNum": "652", "questionType": 2}, {"answer": [3], "options": ["《南京条约》", "《北京条约》", "《马关条约》", "《辛丑条约》"], "question": "标志着中国完全沦为半殖民地半封建社会的条约是", "questionNum": "75", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "战后美国对华的基本政策是扶蒋反共。", "questionNum": "779", "questionType": 2}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "中华人民共和国第一届全国人民代表大会第二次会议通过了《中华人民共和国国务院组织法》。", "questionNum": "944", "questionType": 2}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "中共七届二中全会决议分析了新民主主义社会的经济状况和基本矛盾。", "questionNum": "930", "questionType": 2}, {"answer": [0], "options": ["国民党军队防守力量薄弱", "这一地区历史上为兵家必争之地", "拥护革命的群众基础较好", "威逼南京，推翻国民党政权"], "question": "解放战争第二年，人民解放军将战略主攻方向定在中原地区的直接原因是", "questionNum": "869", "questionType": 1}, {"answer": [3], "options": ["1978年8月1日", "1978年10月1日", "1980年1月1日", "1979年1月1日"], "question": "中美两国正式建交的时间是", "questionNum": "1219", "questionType": 1}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "洋务运动促进了中国民族资本主义的发展，是中国的近代化开端。", "questionNum": "160", "questionType": 2}, {"answer": [3], "options": ["预备立宪", "实行新政", "支持俄国", "局外中立"], "question": "1904年至1905年，日、俄两国为了争夺在华利益，竟然在中国东北进行战争。清政府却宣称", "questionNum": "341", "questionType": 1}, {"answer": [2], "options": ["广州起义", "秋收起义", "南昌起义", "左右江起义"], "question": "中国“共产党”独立领导革命战争、创建人民军队和武装夺取政权的伟大开端是党领导", "questionNum": "613", "questionType": 1}, {"answer": [1], "options": ["对", "错"], "question": "洋务派办洋务的目的是为了发展资本主义。", "questionNum": "151", "questionType": 2}, {"answer": [0], "options": ["对", "错"], "question": "西安事变爆发的直接原因是张、杨爱国思想同蒋介石不抵抗政策的矛盾。", "questionNum": "650", "questionType": 2}, {"answer": [0, 1, 2, 3], "options": ["他们主张推翻清政府，但对“革命是否会招致帝国主义干涉”的问题不敢作出理直气壮的正面回答", "他们所说的“国民”，主要还是指资产阶级及其知识分子，而不是广大的劳动群众", "他们只是希望通过“有秩序的革命”来避免动乱和帝国主义的干涉", "他们对封建地主土地所有制是否应该改革的问题也是语焉不详"], "question": "1905—1907年革命派与改良派的论战中，革命派暴露出的在思想理论方面的弱点表现在", "questionNum": "383", "questionType": 3}, {"answer": [0], "options": ["陈独秀创办《新青年》", "李大钊发表《庶民的胜利》", "胡适发表《文学改良刍议》", "鲁迅发表《狂人日记》"], "question": "新文化运动兴起的标志是", "questionNum": "444", "questionType": 1}, {"answer": [2], "options": ["反右斗争扩大化", "大跃进运动", "文化大革命", "农村人民公社化"], "question": "邓小平同志多次谈到，新中国建立以来，我国的社会主义建设取得了巨大的成就，但也犯过“左”的或右的错误，“左”是主要的。其中，时间最长、影响最严重的“左”的错误是", "questionNum": "1260", "questionType": 1}, {"answer": [2], "options": ["陈云", "叶剑英", "邓小平", "李先念"], "question": "为了冲破“两个凡是”的严重束缚，提出要完整地、准确地理解毛泽东思想的科学体系的是", "questionNum": "1213", "questionType": 1}]